[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (75)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (74)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

第一個留 comment

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。香港 對 伊拉克 早前已經確定延期，球迷可以喺2020年4月6日開始申請退票，已經買咗飛嘅球迷將獲包括手續費在內嘅全數退款，退票手續細節如下：

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。

港超聯

港超電競盃

【港超聯Play From Home】抽籤結果及有獎遊戲

抽籤結果出爐啦，好多人見到尋日個post都知道球員代表會用PES去分勝負。如果大家都想同球員一樣，喺遊戲上面用愛隊比賽，就講低你最想睇邊個入決賽啦！

遊戲玩法：
1) Like呢個post；

2) Share埋呢個post；
3) 喺留言欄打低你最想睇邊個選手入決賽，同埋講下點解；
咁我哋就會選出最有趣嘅三個留言，成為得獎者。
每位得獎者將會獲得PS4版嘅eFootball PES 2020一隻。

而港超聯Play From Home嘅初賽同八強賽事將會喺星期三嘅夜晚上演，到時記得留意啦。

#HKPL #WFH #Pl

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（23）

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

藍豚FM香港database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

感動嘅係終於喺港超見到電子廣告版

lm

點解大家會覺得 FIFA 好D

基本上每個我見過既 game reviewer 都係話 Winning 係 football simulator 而 FIFA 係 arcade game

我自己玩左咁多年經驗感覺都係如果話要做到足球戰術同空間運用，甚至控傳技術上既決定 (簡單如 first touch 點處理)，都一定係 Winning > FIFA，另外近呢幾年 Winning 畫面好過 FIFA 好多

Winning 弱點反而應該係 FIFA 最強個幾方面，基本上係 (1) 普遍用家可玩性 (2) 球衣球會 licence (3) Presentation (包括 cut-scene，旁述，比賽期間各種畫面既互動，好似慢鏡，統計數字等等) 同今年好重要既 (4) online mode

*近年好重要

Show Blocked User - 一個都嫌多

子彈 hoball

應該好多人淨係玩過fifa
始終唔係個個鍾意上網搵patch，寧願俾貴啲玩隻有晒版權嘅game
btw konami次次update dlc都改晒啲gameplay，明明玩緊同一集，update前後個gameplay分別可以好大分別

細佬幾勁

迪布利幾勁，頭先射網側嗰下明顯快過其他球員

屌

富力唔係連電競盃都唔放過呀

畜刀又然

細佬有料

反映住光sir既廢

1：1

對畜力嘅話南區出ronnie啦

追平

今晚8點一齊睇下呢場矚目大戰，仲會有陳葦如同鄭兆聰嘅全新評述。

Now Sports 英超1台(Ch.621)
15/4(三) 晚上8:00
2008/09球季
阿仙奴 對 熱刺

我淨係玩career mode
所以一定係fifa

仲有工開

未返南美?

要睇了

屌你老母

igor

2:2

2-2!!!!!

傑仔好波

都係要靠費7

Davor Berber已經加入。

細佬會成日擋住傳波路線

鵬

12M了

互射12碼

屌射死角

救到

鬥唔入？

屌牙鵬勁到

傑仔...

個龍識自動導航？

傑志贏

唔撚係掛

Jerry Lee 佢擺明唔識撲左撲右啦

88畜力

賣菜係咪唔識撲12m

返支那啦，畜力

牙鵬救4球

即刻踢埋佢定點

初賽姐下話

愉蛋

王振鹏 操作個傑仔好勁

我覺得其實成場賽事已經踢完

魚蛋有聲

你咪一樣乖乖係度睇一齊討論

真，只要富力出局已經夠了

會唔會有精華 好好笑

如果有fifa版就更完美了

係咪有劇本

歡迎收看break though我撐港超聯精華節目，我係kannas 胡恩晴...

有冇盤

想佢開埋金球選舉

luiz tam

和富大埔 啪啪 啪啪 啪

彬: 我達人級啦

屌0-1

現實中嘅流浪有咁勁就好囉

支持劉智樂奪冠，再次證明自己得咗

立立準備捧盃

真波埔

屌你烏龍

dudu

tiki-taka

竟然有波踢

喊撚咗

笑

達哥級

勁中又神救

劉智樂(電競神射手)

其實都幾真實，陸平中幾勁
大埔幾廢

又較咩制

0-3

大埔輸0-3係咩玩法

大炒了

原來係咁

無出就入唔到
細Ben又中

一球係og 唔計

強力恥笑中

其實係咪打左冠軍戰

完

電莖盃都無畜力份

未呀，之後先打

決賽似係愉園對流浪

四強決賽：星期五 1800

做咩傑仔無隊名

瞞住傑志出戰
傑志唔想參賽

依個storyline幾on9 但係又幾有趣

無論係現實定打機 畜力出局都係一樣咁開心

True

AFC extends postponement of all matches and competitions
Tuesday, April 14, 2020

Kuala Lumpur: Following the continued preventive measures and travel restrictions put in place by several Governments, the Asian Football Confederation (AFC) has decided today to postpone all matches and competitions scheduled to take place in May and June until further notice.

真

畜力狗打機都出局

細佬真手足

文唔得，武又唔得

細佬幾撚勁㗎啦真心

最緊要贏唔到～

【港超聯】PES 2020電競比賽直播人數近千 網民：仲好睇過真人踢
撰文：袁志浩
2020-04-15 21:10
最後更新日期：2020-04-15 21:10

香港足球總會破天荒舉辦港超聯PES 2020（又名：Winning Eleven）電競比賽，賽事首圈及半準決賽今日（15日）進行直播，吸引近1000名球迷收睇，人數甚至比真實比賽的觀眾多。而經過6場激戰後，比賽4強亦終於出爐。

本地足球賽事因受新冠肺炎疫情影響而無限期停擺，足總早前宣布舉辦「港超聯在家作賽」網上電競港超比賽，10支港超球隊將派出代表，在PES 2020以淘汰賽形式爭奪冠軍。

賽事首圈及8強今日上演，足總透露社交網站作網上直播，雖未有安排鏡頭拍攝參賽球員的同步畫面，但就邀得電競及港超專業評述員作講解，並跟球員進行賽前訪問。

睇直播人數近千 比港超平均入場人數高

這次足總破天荒舉行電競港超比賽，吸引不少球迷觀看，部份港超球員如黃洋、孫銘謙、黃威及梁嘉恆等，都曾進入直播收睇賽事。據記者觀察所得，直播最高同時觀看人數一度接近1000人，比今季港超聯平均入場人數的738名為多。

以第二場比賽標準流浪鬥香港飛馬為例，兩軍現實中比賽僅得533名球迷入場，惟在電競比賽中卻錄得900多人的觀看人數，網民紛紛留言「仲好睇過真人踢」、「勁多人入場，爆滿呀」、「睇電競仲多過睇港超人數」及「現實世界咁多人睇就好」等。

港台代表隊前鋒對決 夏志明險勝而回

而眾多比賽中，東方龍獅亞援陳浩瑋對冠忠南區前鋒夏志明的戲碼最令人注目，這場港台代表隊前鋒對決，中華台北足協Facebok更在直播中留言為陳浩瑋打氣。

雖然東方在陳浩瑋控制下閃電打開紀錄，惟及後被追和至加時，而夏志明更以外援文迪斯於加時下半場117分鐘取得入球，為南區以2：1絕殺東方反勝晉級。不過有心水清網民就發現，南區在入球時起用了文迪斯、查維斯、川瀨浩太、列文及迪亞高5位外援，在真實世界外援註6出4的限制下，最終或會被罰落敗而回。

至於另外3場半準決賽，愉園在職員以「愉蛋」名義出戰下，憑加維蘭梅開二度淘汰元朗，流浪則由劉智樂在遊戲中控制自己入波，以3：0擊敗大埔。富力在電競世界仍無法打破錦標荒，在互射12碼階段不敵傑志出局。

賽事準決賽、季軍戰及冠軍戰，將於周五（17日）晚上6時進行網上直播，勝出球隊代表將獲豐富獎品，包括足球遊戲PES 2020、1000元預付咭等。

港超電競比賽首日賽果
首圈：
佳聯元朗 2：0 理文
香港飛馬 1：2 標準流浪
半準決賽：
冠忠南區 2：1 東方龍獅
傑志 2：2 富力R&F（傑志12碼以3：2勝出）
愉園 2：0 佳聯元朗
標準流浪 3：0 和富大埔

From: 01體育

如果爛區最後因為數學危機出局就搞笑

Q: Yuto San, who is your favourite Japanese singer?
Yuto: Recent favorite is [Official髭男dism]. Please try to listen!

Q: Which Japanese restaurant would you like most in Hong Kong (especially in Tai Po)?
Yuto: I don't know much about Japanese restaurant in Tai Po...I would like to recomend to you to go to 298[日本燒肉] at 中環 and TST. There is one of the best Japanese restaurants for me, my wife and 大埔球員!

Q: Yuto what is your impression on Hong Kong football, what you like most about this city ?
Yuto: I think all of people who working for Hong Kong football has challenge spirit! Everyone has big dream and working hard for achieve goals! The people who living in Hong Kong is very kind and open mind!

Q: What do you think about the HK's young players ? Any suggestion to improve game attendance?
Yuto: They are improved a lot! So if they have more chance to play the official games it helps their growth more! Hong Kong football has to be more rooted in the region like district team! It is important for the club to deepen interaction with the local people and children. We need to they feel Hong Kong football is close and fun! We need to be proud of them!

無意中備課見到，translate左

標準隊足球總監Philip Lee 表示，如果政府願意贊助球會每場比賽二萬元（如同之前閉門比賽提供補貼的金額），流浪才會完成今季

有消息稱有幾家球會陷入財務困境

Football restart in air amid logistics gloom
Local | Michael Shum 15 Apr 2020
Facebook

The governing body of local football has suggested resuming the Hong Kong Premier League at the end of September and beginning the next season in November.

Biu Chun Rangers director of football Philip Lee Fai-lup said options included allowing teams to play in their present tiers without finishing the current season.If the government is willing to sponsor clubs HK$20,000 per match, like the subsidies provided for closed-door matches before the season came to a halt, the Rangers are willing to finish the season," Lee said.

The news of a possible resumption came as multiple clubs competing in the league are experiencing financial difficulties

唔計下平時啲直播幾多人睇 on99

基奧雲尼原來返咗上大陸

真 on9到爆 雖然都係做新聞
講真今日去到後段得返大約500人係算少 如果可以加球員鏡頭或者咪聲就好
不過觀眾少都好過咩都唔做 ff緊pes/fifa會睇到段新聞遲啲加港超

Dllm PES港超比賽關注度重多過平時港超

Q: 1. Which defender you think is the strongest and hardest to beat in hk?
2. Which young hk players you think are hot prospect?
3. Who is you all time favourite partner, striker or midfielder (field side)?
Yuto: 1. Dudu, luckly he is my teammate so no need to fight!haha
2. 孫銘謙、何振庭、鄭展龍, I love them!
3. 伊達、李康廉、鄭少偉, 飛馬2009!

Q: After retirement, will you plan to be a coach, or engage in other relating to football?
Yuto: I hope to stay Hong Kong as a coach!

Q: You have played for a few teams in hong kong, which one is most unforgetable?
Yuto: All clubs are so nice for me but most unforgettable is 2016-17 season in Tai Po! Because I got my first trophy in my professional career! (M子: Couldn't agree more)

Q: What are your hobbies?
Yuto: Play game! I very like playing a baseball game!!

Q: Yuto San, do you enjoy playing for Tai Po and would you like to stay at Tai Po for next season?
Yuto: I really enjoying! But at this situation I don't know my future...hope to see you at the stadium in next game!!

最尾兩場足總盃 好似幾千up

唔反守志了

Q: Which position is your favourite, Midfield, Attack Midfield, Wing or Forward?
Yuto: Forward≥Attack Midfield≥Defensive Midfield>>>>>>>>>>>>>>>Wing

Q: Dear Nakamura, Which kind of football style should Hong Kong develop and follow? Moreover, I heard that Japan Football Association has helped certain Asian countries to upgrade their football. Will they support Hong Kong as well?
Yuto: I think Hong Kong players has good skill and agility. But we don't have height and strengths. It means we are able to reference Japan style! I hope Japan will cooperate with us in the future!! Their youth sistem and development of the coach sistem is so good! Also I want to learn from them a lot!

Q: 香港最好嘅球員，你認為能否係J league立足? Hi Nakamura, do you think the top local players in HKPL has the ability to play in J-league ?
Yuto: Of course! But they need to have time to adapt for many things! I want to see one day 香港球員 play in J1!! This is my dream!

髭男真心正

F7helio肥彭走了🛫

🇶🇦航空 QR 815
從香港飛往多哈
上午1:35 上午5:50

成班機除咗佢哋一個人都冇

專欄輪住嚟 本地波 X 港產片（二）
04月15日(三) 20:22

其實都有唔少球員參與過電影嘅演出。

今日繼續《本地波港產片》，若果要數由足球員轉去做藝人最成功嘅，肯定非已故「亞洲第一中鋒」、曾效力南華、精工和麗新花花等大會的「尹佬」尹志強莫屬。但其實《430穿梭機》第一代主持、新浪潮電影《點指兵兵》男配角張國強，加入娛樂圈前都是港甲球員，愉園青年軍出身的他，曾效力愉園、東方和海蜂，並曾入選港青出戰亞青賽。

另外，1990年仲效力緊麗新就去咗拍戲嘅「細鬼」都算多產，而且戲份都多，好似喺《東方老虎》（1990年）就係第三男主角。但大家印象最深嘅，應該係佢喺《表姐，你好野！3之大人駕到》（1992年）入邊所講嘅呢句對白：「當年我唔小心射入咗1球.....。」

同樣係仲踢緊就去咗拍戲嘅，有前港隊門將任煒雄，《脂粉雙雄》（1990年）就係佢第一齣參演嘅電影，佢喺1988至89年效力嘅天天，班主就係電影人洪金寶，令「小雄」有機會初嘗踏上銀色旅途嘅滋味。之後《黐線枕邊人》（1991年）同《逃學英雄傳》（1992年）「小雄」都有份演出。

講番個近啲嘅呢，佢咪就係「豪哥」陳偉豪囉，《我要做Model》（2004年）中，一臉稚氣嘅佢企喺男二森美旁邊，印吓印吓嗰個樣，大家有無一貫莫名嘅衝動，好想.........呢？

同「豪哥」一樣喺電影中客串嘅，早一輩嘅球員有好多，好似陳國輝、余國森、陳發枝、何輝都試過，近代啲嘅就有尹迪辛達、顧寧聰同盧比度。至於好似「尹佬」同「KK」咁，轉型向演員方面發展嘅，就有蘇宸褕。邊個係蘇宸褕？咪即係前太陽飛馬中堅、外號「灰熊」嘅蘇偉泉囉！
各位球迷，如果想睇多啲同上文有關嘅內容，可以去Gary兄主理嘅《電影朝聖Film Pilgrimage》慢慢搵番嚟睇。

大頭
From:

足球員明星
2017-05-22

香港電影與足球，兩者像風馬牛不相及，但其實卻常有互動。事實上，不少影圈中人昔日曾是球壇健將，從粵語片年代到現在，現役／退役球員在大銀幕作友情客串也屢見不鮮。適值世盃舉行在即，贈興介紹部分曾在大銀幕亮相的足球員。

From: 電影朝聖Film Pilgrimage

馬逢國

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 星期五晚決賽日?
原來係【港超聯Play From Home】決賽日
文化，體育及演藝事業的每一位從業員都帶著心中的一群火， 他们每一位都帶著熱血和夢想，成就自己、成就行業、成就香港。
在疫情下為了同心抗疫，未能實體比賽，港超聯加入創意和科技，與球員球迷在家同歡作樂。

More

fuck off

足總電競賽「港超聯在家作賽」展開 2020-04-16 01:03

港超仍未知何時復賽。足總舉辦的電競賽、「港超聯在家作賽」展開。

10支球隊各派一名代表控制所屬球會，以淘汰賽形式爭冠軍。比賽在港超社交專頁播放，有評述員旁述。實際比賽時間每場10分鐘。

流浪在劉智樂操控下，靠巴辛入兩球反勝飛馬。八強再輕取大埔，四強將鬥南區。

夏志明控制的南區，在八強落後陳浩瑋的東方，到補時靠查維斯追平，更在加時由文迪斯奠定反勝晉級。

傑志由吉祥物「傑仔」出戰，互射12碼淘汰富力，會與愉園的「愉蛋」爭入決賽。

［19/20賽季回顧：港超第1週］
記得港超開鑼嗰陣，
大家就算唔係半場都成日睇住手機。
為嘅，都係想知手足甚至顧慮自己散場後嘅安危。
當時唔少嘅平台甚至笑言: 銀包有張港超飛尾可保平安，好過去求護身符。

831當晚，南區對流浪嘅比賽8點鐘喺旺角場上演。
完場後不足一小時，太子站發生左一次形同恐襲嘅事件:
警察無差別攻擊市民。

原來，去睇波都可以無啦啦比人打。

831絕對比721更嚴重，因為執法者係違法使用權力，用法律授權佢地使用嘅武器，攻擊無辜嘅市民。事件至今接近8個月，仍然未有違法黑警受到應得嘅法律制裁。

作為香港人，我地一定要繼續追究到底。

#港joke全牆 #2020賽季回顧 #831

CLS

前寶路華班主 黃創保先生泰國病逝

嗰日走遲多半個鐘就會身處月台

香港球員去台甲冇左消息

流料味重

【武漢肺炎】8成體育教練零收入、有人轉行送外賣 工會促發持續性資助
週四 2020-04-16 獨媒報導

（獨媒特約報導）武漢肺炎肆虐，體育賽事及康體設施全面暫停，不少全職體育教練收入大減，政府宣佈於第二輪防疫抗疫基金中向註冊教練派發一次性7,500元資助。香港體育教練工會籌組委員、足球教練黃浩賢指，調查揭有8成工會會員在疫情間零收入，不少同行已轉行以保生計，盼政府可以向體育業界派發持續性資助。

8成教練不滿一次性資助 批政府抗疫基金無視體育界

黃浩賢表示，工會曾向500多名會員進行問卷，近8成受訪者屬全職體育教練。結果顯示，其中8成人在疫情間「零收入」，亦有8成受訪不滿意基金安排。黃批評，防疫基金派發的一次性資助未能全面保障私人教練，如在國外考獲牌照而未在香港登記資格的教練便不能受惠；他又指，有不少行家預計「一段時間唔教波」，故已被逼「轉行」送外賣、做速遞、賣生果等維持生計。他期望政府在籌組防疫基金時「可以（將體育行業）同其他行業睇齊」，讓業界獲得持續性資助。

另一香港體育教練工會籌組委員、籃球教練劉嘉豪批評政府「由始至終」未有重視體育業界，且在「無資訊、無通知、無預警」下要求業界暫停營業，導致業界零收入。他又指，不少體育教練由冬季起經已「零收入」，但不少中小學校已表明復課後的體育訓練將會取消，令體育教練的生意「雪上加霜」。劉慨嘆：「我地呢一班組別亦係納税人，而政府卻冇任何資助」，促政府重新考慮資助形式及內容。

醫學界立法會議員陳沛然批評，政府於第一、二階段所公布的抗疫基金中均有漏網之魚，並把疫情比喻為足球比賽：「上半場守得幾好，但而加先開始踢下半場！」

教練提議局部開放場地教波、練波

同為工會籌組委員的全職足球教練陳思駿稱，自己與其他行家曾嘗試網上教學，認為效果顯著，亦可解教練零課堂、零收入的燃眉之急，提議課外班亦設立長期網上教學。他又建議政府局部開放康文署場地，如只開於半個羽毛球場，讓教練可以「一對一」或「一對二」的形式授課，或重新開放足球場，優先予地區隊、校隊使用：「每一個隊伍可以陸續恢復就好啦！」

記者：鄒樂瑤、陳世浩

CCTVB：
足總表示港超聯最快八月中復賽，盃賽決賽於九或十月舉行，視乎參賽球隊數目，預計十一月完季。

港超聯 今季9月踢埋佢 下季緊接開鑼

本地足球受疫情影響依然暫停，重開日子備受關注，足總董事局周四（16日）召開會議，就今季餘下賽事、下季賽制安排及參賽隊伍等事宜的應對方案作討論。會後足總主席貝鈞奇宣布，暫定將今季餘下賽事，安排在9月至11月進行，視乎參加復賽的球隊數目，更有機會提早至8月重開，至於今季已決定退出的球會，足總則表示不予追究。至於尚餘3場盃賽決賽，足總只會禁止球員在賽事中先後代表兩支決賽隊伍，而其餘曾代表過其他球隊出賽盃賽的球員，則仍可上陣，避免了在決賽「倒戈」的情況。

港超聯自3月底最後一場足總盃閉門賽事後再度停擺，至今超過1個半月沒有比賽。在疫情持續的情況下，如何處理聯賽及盃賽的剩餘賽事，成為本地足球各界密切關注的議題。足總曾計劃於4月初開會討論復賽安排，但最終因改以書面形式諮詢球會意見，並於周四（16日）再度開會。

足總今日開會後，決定將復賽日期暫定於9月，希望於11月完成所有今季比賽。鑑於有球會提議進一步提早復賽時間，足總方面就訂下4月30日期限，希望各間球會於該日前表達是否參與復賽的意向，再根據決定參與復賽的球會數目，調整復賽日期。另外貝生亦提到為保持連貫性，計畫於11月底完成今季賽事後，緊接開始下賽季比賽，預計2021年6月底完季。至於其他較低組別及女子足球的賽事亦由農曆新年開始暫停，足總就表示這些賽事今季會取消。

足總會議安排一覽︰
- 暫定9月至11月完成今季餘下賽事
- 今季完成後，緊接開始下季比賽，預計2021年6月完季
- 已選擇退出今季比賽的球會，不予追究
- 盃賽決賽賽事，禁止球員倒戈上陣

唔轉年度制
做得好 支持

至於尚餘3場盃賽決賽，足總只會禁止球員在賽事中先後代表兩支決賽隊伍，而其餘曾代表過其他球隊出賽盃賽的球員，則仍可上陣，避免了在決賽「倒戈」的情況。

東方銀牌夫添了

港超聯 今季9月踢埋佢 下季緊接開鑼
04月16日(四) 16:42

本地足球受疫情影響依然暫停，重開日子備受關注，足總董事局周四（16日）召開會議，就今季餘下賽事、下季賽制安排及參賽隊伍等事宜的應對方案作討論。會後足總主席貝鈞奇宣布，暫定將今季餘下賽事，安排在9月至11月進行，視乎參加復賽的球隊數目，更有機會提早至8月重開，至於今季已決定退出的球會，足總則表示不予追究。至於尚餘3場盃賽決賽，足總只會禁止球員在賽事中先後代表兩支決賽隊伍，而其餘曾代表過其他球隊出賽盃賽的球員，則仍可上陣，避免了在決賽「倒戈」的情況。

港超聯自3月底最後一場足總盃閉門賽事後再度停擺，至今超過1個半月沒有比賽。在疫情持續的情況下，如何處理聯賽及盃賽的剩餘賽事，成為本地足球各界密切關注的議題。足總曾計劃於4月初開會討論復賽安排，但最終因改以書面形式諮詢球會意見，並於周四（16日）再度開會。

足總今日開會後，決定將復賽日期暫定於9月，希望於11月完成所有今季比賽。鑑於有球會提議進一步提早復賽時間，足總方面就訂下4月30日期限，希望各間球會於該日前表達是否參與復賽的意向，再根據決定參與復賽的球會數目，調整復賽日期。另外貝生亦提到為保持連貫性，計畫於11月底完成今季賽事後，緊接開始下賽季比賽，預計2021年6月底完季。至於其他較低組別及女子足球的賽事亦由農曆新年開始暫停，足總就表示這些賽事今季會取消。

足總會議安排一覽︰
- 暫定9月至11月完成今季餘下賽事
- 今季完成後，緊接開始下季比賽，預計2021年6月完季
- 已選擇退出今季比賽的球會，不予追究
- 盃賽決賽賽事，禁止球員倒戈上陣

From:

足球 FOOTBALL
【港超聯】最後決定！港超聯最早8月中復賽
April 16, 2020 體路

【體路專訊】足總今日（16日）召開董事局會議商討港超聯延期事宜，會上決定港超聯將不早於8月15日復賽，惟實際日期仍要視乎繼續參戰今季的球隊數目而定，同時取消降班，亦不會處分退出今季的球隊並保留其下季參賽權。足總主席貝鈞奇透露，目前只有香港飛馬表態不會續戰今季餘下賽事，亦未有球隊因財政問題向足總求助。

足總上周曾以書面收集港超聯球會意見，之後提出多項初步建議，據悉包括在9月至11月重開今季，並在約3星期後展開下季賽事，以及不會紀律處分選擇退出今季賽事的球會。主席貝鈞奇在今日董事局會議後宣布，今季港超聯最早會在8月15日復賽並在11月7日完季：「不過球季仍有機會在9月才開始，要視乎最後有多少球隊繼續參賽，以及疫情發展再決定。」貝鈞奇透露，目前只有香港飛馬表態不會參加今季餘下賽事，但強調球會在本月30日前需要實際回覆參賽與否：「我們沒有最少參賽球隊的標準，但從與各球會的交流中估計，至少有6支球隊會繼續參賽。」如果球隊最決定退出今季賽事，足總不會對該隊有任何處分，亦會保留它來季參賽權，不過季內的所有賽事結果將會刪除。

至於銀牌、足總盃及菁英盃3場決賽就會安排在9月及10月舉行，不過如果有球員在賽前轉會至決賽對手就不能在決賽中上陣。舉例有富力R&F球員轉會至東方龍獅的話，該球員就不能在足總盃決賽上陣，但可以在銀牌決賽中上陣，不過足總指轉會窗的日期仍要視乎今季實際重開日期而定。貝鈞奇指明白很多球員的合約會在5月31日完結，但續約等問題就要視乎球隊與球員的協商，暫時亦未收到有球隊因財政問題向足總求助。他又表示政府早前已批出每隊4至5萬資助，補貼球隊在2月至3月期間閉門作賽的損失，足總會繼續向政府爭取更多資助。

至於2020-21球季方面，足總決定在11月下旬開始比賽，並定於2021年6月完結。貝鈞奇指，如果有港超聯球隊退出來季賽事才會邀請甲組球隊升班，甲組隊伍亦要在5月底前表明有興趣升班。另外，今季甲、乙、丙組及女子聯賽將會腰斬。

即係去到7月轉會窗會重開

飛馬食撚屎

成件事真係chur到一個點
今季如果完到緊接開始下季比賽

至於球員合約方面，貝鈞奇指會視乎球員跟球會如何協商，而若球員提早解約，將獲豁免在註冊窗外時段辦理註冊手續。

至於有關夏季轉會窗，足總稱會在訂立餘下球季及來季展開日期後，公布詳細安排，「國際足協容許以特別處理手法，讓球隊處理餘下球季的球員安排，我們希望該轉會窗可覆蓋兩個球季，但詳情仍有待落實。」

下季順便cut走菁英盃啦, 反正而家賽期又咁密隊隊都覺得呢個盃WFC

本身就算正常都係兩星期一場波
而家咁樣反而對球員狀態有幫助

其實踢完用一個月休季 比球會處理轉會事宜 下季踢密d仲好啦

然後垃立又屌鬼

即係轉會窗由七月開到十一月？

可以繼續出現大殺傷力組合了

🇧🇷
🇧🇷🇧🇷🇹🇼
🇧🇷🇭🇰
🇭🇰🇧🇷🇧🇷🇭🇰
🇭🇰

屈到

真堅家軍(七鬼陣)

而雖然近期有球會建議足總安排來季聯賽於明年2月展開，提早跟亞洲足協季度（2月至11月）接軌，惟足總稱此舉涉及政府部門、場地配套、持份者及條例配合，希望能在充分諮詢下才推行。因此，足總決定下季賽事將緊接於今年11月下旬開鑼、明年6月底前完結；據悉會方指將在新舊球季間預留約3周空檔，讓球會處理新球季安排。貝鈞奇稱：「考慮延續性，希望將對球會及球員的影響減到最少，這已得到各支球會同意。」

而足總行政總裁溫達倫則稱，若港超在8至9月份重開，將有利港隊準備9月份的國際賽賽期。他指目前雖然政府對足總五年計劃的資助已於3月到期，惟在新冠肺炎疫情下，港足主帥麥柏倫跟部份足總員工的合約，將會暫時延長至6月30日，「6月底前我們會在跟政府就資助問題開會，而麥柏倫正積極部署港隊未來的比賽。」

超過半隊巴西人

呢段其實係咪應該淨係apply to嚟緊轉會嘅球員
如果唔係理文翻枱啦

麥柏倫正積極部署港隊未來的比賽

吹水多，唔覺做左咩，可能之後先發力

香港外流球員討論區 (24)

Joel外流 post整左新 poster同片

足總CEO溫達倫指，這段時間麥柏倫和分析團隊在剪輯片段，然後和香港隊球員講解他們的情況，希望讓他們吸收之後再改善自己。

原來如此
仲有一年約比佢爭勝

林嘉緯

改組做康城盃，3料娛樂

貝鈞奇補充，今季不設升降制，下季預定今年11月下旬開鑼、明年6月完季，將維持10隊。

暫列港甲榜首的晉峰，早前已表明有意「升超」，貝鈞奇補充，會視乎情况再邀請有意升班的港甲球會。

晉峰

飛馬會長羅傑承表示，同意今季補賽提前8月中進行，從而將今季與下季開季拉開一些距離。他認為，不要鼓勵沒爭標機會的隊伍參賽：「今季不設降班，榜尾球隊大多已撤走外援，如參賽目的是當下季熱身賽，只會拖長補賽期，亦增加足總工作量。強弱懸殊比賽全沒吸引力，也沒經濟效益，相反補賽若只有前列4至5隊參加，為爭標或爭亞洲賽資格，每場必搏盡，可增賽事觀賞性。」

平時你隊垃圾都冇經濟效益啦

今季聯賽輸垃隊已經好唔掂
下季換外援搞好 d

去邊?

冇用架
適應唔到

D外援全部解約奇聞

所有嘢愈早做決定當然就愈好啦

【2019-20及2020-21中銀人壽香港超級聯賽賽事安排】

香港足球總會（足總）經過考慮超聯球隊的意見及最新情況後，2019-20中銀人壽香港超級聯賽將不早於八月中復賽，預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

詳情請參考:

閪馬退出咪得囉

香港隊 有場就喺6月操住先
04月16日(四) 16:57

原定於今年3月約滿的港隊主帥麥柏倫（Mixu），其合約因疫情影響而獲暫時延伸至6月30日才完結，據足總主席貝鈞奇透露，新一份「港足5年計劃」的計劃書經已完成，但仍有待足球專責小組於5月上旬召開會議作檢討。
足總行政總裁溫達倫表示，雖然現階段Mixu尚未獲續約，但他仍正在努力就球員表現作分析，並與球員保持緊密聯繫，並希望一眾大港腳能夠於6月開放將軍澳訓練基地進行非正式集訓，同時亦歡迎約滿或正在尋找球會的球員參與，讓球員保持狀態。至於「世界盃外圍賽」的賽期安排，目前仍未獲得亞洲足協通知，但期望能夠於9、10、11月的國際賽賽期安排賽事上演。

垃垃如果下半季繼續玩會唔會搞全華班

唔玩 la, 如果政府願意贊助球會每場比賽二萬元（如同之前閉門比賽提供補貼的金額），流浪才會完成今季

From the standard

有消息稱，香港飛馬和標準流浪將會退出今季餘下賽事，貝鈞奇表示，希望各支參賽隊伍於四月三十日之前，決定是否參加今季港超聯餘下的賽程，

他稱假如球隊表態不參加，足總不會作出處分，並會保留會籍，相關球隊的對賽成績將會取消，足總初步亦打算今季取消降班，來季維持十隊角逐，假如有球隊退出港超聯，才會邀請甲組球隊參賽。

加西亞丶查理士丶馬高斯丶文迪斯丶張春暉、姚浩明⋯⋯今年半季雞球員破晒老垃啲紀錄

高級組銀牌 決賽兩隊主帥有Say！
04月16日(四) 19:06

對於足總就今季及下季的安排，其中分別殺入「高級組銀牌」及「足總盃」決賽的東方龍獅，總監兼主教練李志堅認為雖然很難有完美的方案，但就強調現有決定已經相對比較妥善，而新球季的季尾在與原定賽季變化不大下，亦讓一些球會及其投資者較易適應。

至於殺入「高級組銀牌」決賽的理文，主教練陳曉明則表示同意足總大部份的安排，惟對盃賽只禁止球員在決賽「倒戈」的規例反感，並認為此舉有違賽事章則。

在足總提到的眾多新消息之中，楊正光對於轉會窗的情況就有意見。現時情況是球員可以在約滿後簽新東家踢下半季聯賽，但不可以在盃賽決賽倒戈舊東家。楊正光說：「我寧可轉會窗延遲，現在這個做法有漏洞，畢竟爭聯賽冠軍事實上比起盃賽冠軍更加重要。」楊正光又表示會和會方管理層溝通，至於富力本身也有幾位球員約滿，他將會在這段時間和球員傾妥續約。

即係咁，唔係幫邊隊唔幫邊隊
唔好以為得 #晉峰 出聲就得一隊受影響

年年有隊想入聯賽打丙組
甲乙丙球隊都有好幾隊係有長遠計劃
而家全部打亂哂
唔好賴武漢肺炎
其實足總有冇用過腦諗野

聽日希望搵到時間同地方開live
到時同大家傾下

#小編似乎會有排抖
#五月可能開FM系列

Source:
【體擅停擺】港超暫定8月15日復賽 退賽不作處分

理文教練陳曉明指足總安排復賽的賽期合理，9月復季似平常開新季，可以按平常秩序安排開季訓練。只是，他也質疑轉會窗安排有問題：「如果球員是由第3間球會轉去決賽其中一隊，那麼他又可否踢決賽?如果按比賽章則應該不可以吧？至於轉會後可踢下半季聯賽是有少量不公平，但當成是季中轉會也有這種情況吧 。」

From 球場新聞

唔係幫腳腫講野，但而家咁既情況做咩決定都會有人唔滿意
你照繼續升降制，都會引起其他問題
睇下邊個口氣大

今季港甲聯賽多波折終「腰斬」
港甲面臨冇波踢10個月人都癲

因應新冠狀肺炎所帶來的停賽衝擊及影響，足總董事局今午(16日)召開會議落實應對措施，進一步敲定未來四個月繼續「休戰」，同時把2019/20賽季由5月31日延至今年11月7日才結束，同時亦正式決議港甲及乙、丙組聯賽，以及各組別青少年聯賽和女子足球聯賽「腰斬」，提早結束賽季！而受「腰斬」影響的相關球會將會獲發還一半參賽費，即每支甲組隊可獲退回9000元參賽費!

足總主席貝鈞奇賽後表示，「延長賽季至11月才結束，以及暫定9月才重開聯賽是大多數港超球隊的意願，而今天董事局因應現時疫情進展，同意在情況許可下或可提前在8月15日重開下半季的港超聯賽。足總將會要求十支港超聯球隊在4月30日前書面回覆參賽意向，以便掌握實際參賽隊數及安排賽程。」

對於「腰斬」甲、乙、丙組聯賽，甚致女子聯賽及和各組別聯賽，貝主席坦言是無奈的決定，但為免這些球會心存幻想或有其他想法，故足總今日明確作出「腰斬」決定，好讓相關球會可以有所適從！而各低組別球會將可獲退回7500元至9000元不等的參賽費。

至於來季港甲及各低組聯賽的「開鑼日」是否如常安排在9月初，貝鈞奇引述足總競賽部職員按亞洲足協條例指引稱；開季須與區內的頂級聯賽同步，即港超聯下季在11月下旬才開鑼的話，各組別聯賽也就不得早於11月底開鑼！意味着本地低組別球隊自今年1月19日作賽後，足足要等十個月才有比賽，真係人都癲！

「明白各低組別聯賽球隊為此會受到嚴重影響，足總將會尋求方法或指引，看看能否縮短這漫長的「空窗期」!」貝鈞奇補充。

# 社會運動煞停
# 聖誔新年又停
# 武漢肺炎再停

我認為唔使太擔心
年年風火輪有隊唔玩，到時分分鐘可以照有得升班到時先算 la

台灣佬換件鬼佬翼 同畜力鬥攻

足總主席貝鈞奇表示，新一期「5年計劃」計劃書已完成，專責小組將於下月上旬開會檢討。溫達倫補充，雖然麥柏倫仍未獲續約，但正積極部署未來比賽，包括分析球員表現，期望足總若在6月重開將軍澳足球訓練中心，可安排大港腳展開非正式的集訓。

都好

高美斯

六月台甲開轉會窗
如果依家先去試腳有可能
港超有兩隊球員可能要等 11月下季先有得踢，可能

腳腫有錢就跪地含㗎啦
加多1隊當麻煩咗
腳腫只要有錢收就唔會話麻煩

至於亞洲足協日前宣布，原定5及6月舉行的所有亞洲賽事再次延期，補賽再作通知，故除了亞冠分組賽，港超隊傑志及和富大埔有份參加的亞協盃附加賽及分組賽，均不會在今年上半年內舉行；據報亞冠最快也要在8月才舉行。

得返利馬
除非俾佢收返慕沙（不過飛馬粒水冇咩問題啦）

依家每做運動保持狀態，六月再去腳腫 training centre操，應該操得起

下季換 中間辛祖 肥鳩都夠人

in Mixu we Trust?

港超聯在家作賽 邊個贏？鍊過先知！

由香港足總和ER eSports，以及10支港超球隊合作的「港超聯在家作賽」PES2020大戰，周五（17日）會進行第二天賽事，晚上6時率先爆發兩場4強大戰，頭場由傑志吉祥物「傑仔」，火併愉園智囊「愉蛋」；近接由冠忠南區的「子彈」夏志明，硬撼標準流浪的劉智樂。兩場勝方會季軍戰後上演的壓軸大戰，爭取成為這個別具意義的賽事冠軍。(facebook專頁「香港超級聯賽 Hong Kong Premier League」周五晚上6時開始直播)

因疫情之關係，足總在完成3月份假將軍澳運動場上演的「足總盃」閉門作賽後，宣告暫停所有賽事，港超聯更由原定「停賽」最少3星期，變成「直至另行通知」。在球員無波踢、球迷無波睇的慘況下，足總在個別「熱血員工」努力，以及ER eSports和一眾港超球隊配合下，促成了今次「PlayFromHome」的「港超聯在家作賽」PES2020大戰。

據擔任賽事旁述的「威廉」表示，躋身今次賽事的4強分子，晉級過程都均現出色，對遊戲操作、戰術和陣式運用都有一定程度之心得，絕非門外漢。特別是兩位充滿神秘感的參賽者「傑仔」和「愉園」。

「傑仔」在8強戰硬撼富力R&F的「細佬」梁諾恆，兩度落後之下法定時間追成2比2，經加時仍未分高下，最終憑「王振鵬」在互射12碼階段建奇功，以3比2 （總比數5比4）淘汰對手；至於「愉蛋」則帶領愉園8強，以2比0擯走佳聯元朗的羅振庭。

另一場4強戲碼，「子彈」在8強戰先失1球下，憑「查維斯」在法定時間追和，再由「文迪斯」於加時下半場建功，2比1反勝由陳浩瑋率領的東方龍獅。至於標準流浪的劉智樂，先在首圈憑「巴辛」梅開二度反勝香港飛馬的曾健晃，再於8強以3比0 K.O.賽前揚言擅長「Tiki-taka」的和富大埔「Ben哥」楊紫彬。

值得一提，今次賽事採用的PES2020，即是Pro Evolution Soccer (Winning Eleven) 系統。這套足球遊戲，乃2018年雅加達巨港亞運電競項目之一，其一大特色就是遊戲細節易於更改，以致有創造港超球會及球員的可能。「WEHK」是一個致力於Winning Eleven內加入香港聯賽的DIY組織，希望藉遊戲推動香港足球。遊戲中DIY的香港球員，全都是由「WEHK」的成員，逐個細節去調教，當中包括樣貌、身高、年齡、所屬球會、位置以及超過30項數值。至於球衣方面，就採用其他繪圖軟件繪製，務求令球員落場的時候帶出更強的真實感。

港超賽季延至11月初完結
愉園繼續參加本季賽事

香港足總在週四(4月16日)宣布，計劃今季港超餘下賽事在8月15日重開，並於11月8日前完成。以培育年輕球員為宗旨的愉園足球隊，將繼續參與今季比賽，冀讓新秀續有比賽機會，避免因休戰期過長而影響成長進度。

今季港超賽事目前受疫情影響而暫停，香港足總已決定今季餘下賽事計劃於8月15日重開、11月8日前完成，下季則於11月下旬至明年6月期間進行。

愉園今季重返本地頂級聯賽，以培育年輕球員為宗旨，惟在疫情下球隊由2月至今只踢過4場正式比賽，而愉園陣中的小將都正值18歲至22歲這段球員成長的重要時期，一旦長時間缺乏比賽，將對其成長進度構成重大影響。因此，球隊將繼續出戰今季港超比賽，讓球員可以盡快恢復正常訓練及比賽，盡量減低休戰期之影響、避免耽誤進度。

除了港超賽事，愉園亦有派隊出戰今季預備組聯賽、女子聯賽(甲組)、U18青少年聯賽、U15青少年聯賽，上述賽事受疫情影響，所有已完成賽事的賽果將會取消，本會希望疫情在往後進一步減退，好讓女子及青年球員可以盡快回歸球場、重拾足球的樂趣，並且追求進步。

#hvaafootball #hkpl
#請留意我哋往後動向及公布
#球員仍有在家訓練

即係依家應該係5隊上游隊+愉園明確表明左會參賽

港超終於有樣野比得上英超

Not sure
Oncc
足總行政總裁溫達倫表示，雖然現階段Mixu尚未獲續約，但他仍正在努力就球員表現作分析，並與球員保持緊密聯繫，並希望一眾大港腳能夠於6月開放將軍澳訓練基地進行非正式集訓，同時亦歡迎約滿或正在尋找球會的球員參與，讓球員保持狀態。

港腳 and Alex? 基奥?

放心
到時會有新加盟球員

【港超聯】足總放寬盃賽上陣限制 理文轟不公：賽例不應變動

香港足球總會今日（16日）公布各項港超後續安排，其中會方決定放寬球員在盃賽中的上陣限制，有關變動引來港超球會理文不滿，直指新例對球會不公平。

足總今日召開董事會，決定港超聯不早於8月15日復賽，主席貝鈞奇在會後接受訪問時透露，今季3項盃賽決賽將於9月至10月間舉行，並將限制新轉會球員在決賽不能倒戈舊主，惟若新球員非由決賽對手加盟，仍可獲上陣資格。

根據足總在季初為各項盃賽訂下的準則，任何球員若曾代表另一支球隊參加該項盃賽，將不可為新東家於同一盃賽披甲，因此新條例似乎有違反固有準則之嫌。

而足總晚上接受查詢時澄清，因考慮球員合約等問題，會議上決定放寬有關規例，意指容許球員在同一球季為不同球會參加同一個盃賽，只要球員並非在今季重開前由決賽對手加盟，在決賽時仍可獲上陣資格。

理文成受害者 陳曉明：賽制不應變動

以原定於2月舉行的高級組銀牌決賽為例，在冬季轉會窗分別從和富大埔及傑志加盟東方龍獅的前鋒辛祖及盧卡斯，在固有準則下將未能為東方披甲鬥理文，但卻會受惠於新條例，可以在該決賽中上陣。

理文因足總決定而慘變受害者，主教練陳曉明對此相當不滿，「『不能代表兩間球會比賽』這點是賽例，就跟外援數目一樣，不應該變動。」理文行政經理周文健亦指：「對方當初簽約時就已知道兩位球員不可能在銀牌出場，若這因疫情而改變，對理文是不公平，球會將去信足總了解及表達意見。」

李志堅承認方案非最理想 「條例可避免球員短缺」

而東方龍獅主帥李志堅就此事回應，稱基本上同意足總所有安排，他認為因應目前形勢，足總只能在無可奈可的情況下特事特辦。

他說：「若一間球會有大部份球員在5月或6月完約，屆時或有機會出現球員不足的問題，這新條例可避免混亂。」他指明白此舉非最佳解決方法，體諒大家各有睇法，但不希望評論其他球會的意見。

恭喜曬啦東方

東方呢d就真係隻手遮天啦

仲未聽到有新聞話有球員轉行 又陷入冰河時期之類

下年開得返 隊隊都縮皮 究竟會搵啲咩外援返嚟呢

有冇好啲嘅league有球員冇波踢嚟香港踢囉

其實全球都會縮皮
同埋香港應該相對可以較早開
到時自然吸引到啲無波踢嘅來

【衰咗喇...】
尋晚個 Play From Home比賽，Ben哥最終以零比三不敵流浪出局。雖然流浪只係Ben哥身上攻入兩球，達成賽前目標(鳥龍唔計)，但隊中電競好手如文希、啊廷都對Ben哥感到失望。

算喇，Ben哥你都係返去揸車喇。咩話，咁嘅彎你都會炒嘅？啊Ben你不如唔好叫啊Ben好嗎...

#叫咩就自己諗 #填海Ben #如果佢揸GTR洗炒 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #HKPL #PlayFromHome

咁台灣的外援 你覺得勁唔勁先

台灣而家已經有波踢啦喎
況且陳柏良火槍兵個啲直頭勁啦

又踢亞協當睇辦 機票錢都慳返

真，足總諗呢個方案真係白痴

火搶上場台甲踢得好沉下

佢全職定part time

AV堅會唔會係銀牌決賽照出lucas同sandro？

盜亦有道
我好相信就算最後畀出AV堅都唔會出佢地兩個
以示公平

堅sir真係

到時連登大軍會唔會入場聲討？

艾里奧杜度齊賀山度士108周年
曾出產球王比利、當今球星尼馬的巴西老牌球會山度士，日前慶祝108周年會慶。而部分香港球員，包括傑志入籍港將艾里奧（Helio）、和富大埔隊長杜度（Dudu）均出身自這支球隊。Helio和Dudu會慶當日也在社交媒體上，上載昔日效力山度士時的隊照祝賀母會。當中，Dudu的昔日青年軍隊友可謂星光熠熠。除尼馬外，還包括前拿坡里門將拉菲爾、薩克達中場柏特歷、松本山雅中場沙真奴等。而由於Helio較Dudu年長4年，他們在青年軍時無緣相遇，但Dudu就透露曾與艾里奧的弟弟做隊友：「佢細佬大我1年，我同佢踢過同一隊，但佢之後冇耐就放棄咗足球，去咗做醫生。

艾里奧條垃圾

你係kitchild都話垃圾架啦，挑

入咗籍光宗耀祖

港超主帥認同足總安排

對於本季港超聯餘下賽事暫定於8月15日恢復比賽，東方主教練李志堅認為安排正常，亦是疫情蔓延下無可奈何的決定，他認為目前的做法對各方面都比較好，也令事情不用變得太過複雜。

決定對各方都好

李志堅認為，足總早前希望現階段複賽已因疫情問題變得不可能，故今次足總作出這樣的安排實屬正常。他表示，現時對本季複賽安排的賽程與新球季接近，令事情沒有那麼複雜，也不用拖得太長。會方與球員續約等安排都只是如常操作，唯一分別只是屆時復賽踢的是本季下半季，能以相對沒有那麼複雜的情況解決本季賽程，對各分面都比較好，這是把疫情對球季影響到最低的安排。

元朗主教練郭嘉諾認為，足總目前的安排是預計之內，他最擔心足球業界人士會出現人才流失，故希望政府進一步向足球界提供援助，然後聯同足總及球會好好商量應對方法，別讓香港足球雪上加霜。

郭嘉諾認為，最新安排是在預計之內，畢竟有關方案其實整個足球界已經在早前一直討論，面對目前的疫情，球會也需要接受現實，因為實在沒有更好的方法，不論球員或教練也沒有人會想停賽那麼久。香港球會由於收入不算多，財政狀況也不是特別好，他擔心投資者不願在沒有賽事期間白養球員，同時也擔心有球員、教練等專業人士會因此轉行而流失人才。雖然有志投身足球界的人都是為夢想努力，大家都預期生活不會很富裕，但他仍希望政府可加強幫助免流失人才。

傑志主教練朱志光亦認為足總這次安排算是不錯，他表示，球會屬於被動一方，目前沒有辦法訓練下，即使倉促比賽，球員也難以回复競技水平，故足總做法正確

大同，台電半職業
台灣籃球，足球有部份人都係半職業，平時除左 training 幫公司做下雜務

有先有得用

佢好似無

就係想知火槍呢d級數嘅球員係咪都係半職
佢全職嘅話 狀態都好d啦

好想去大同台電打工
可以有亞恊杯踢

又到【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節喇，今次搵咗另一位「本地球員」、效力東方龍獅嘅基頓，親自答大家嘅問題。大家只要喺周六（18日）晚上7點前，留低想問呢位中堅嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【.#AnswerPlease.】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答；麻煩大家用英文留低問題喎，唔該晒。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#AnswerPlease】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

李志堅、球員短缺、合約

佢個隊多人到可以砌夠3隊，球員短缺

今日會踢埋決賽？

yes
四強x2
季軍賽
決賽

大同唔再係用自己員工踢 幾年前足球隊分拆咗出嚟變「全外聘球隊」
得返台電係唯一一隊「社會球隊」 所以台電唔簽得外援

Yes ，反而上兩年去輔大就有亞協踢
好似刑同學
熱血 ar, 大學生可以參加亞洲水平賽事

陳曉明：足總好心驚入決賽的球隊唔夠人踢，諗條咁既例，但每個會宜家係有權最少續球員約去到季尾(11月)。講真，入得決賽想贏就應該keep 番原有班球員，咁先係公平。比賽的章則應該貫徹一致，唔應該臨時又轉，唔通復賽驚唔夠人改例踢七人咩？

利申:修例應該會令本會不利

港超或成體育版最大贏家

足總昨召開董事會，貝鈞奇公布好消息：「足總早前向民政事務局爭取補貼年初閉門作賽的開支和轉播費，當局經已批准，十家港超球會月內將分別收到約五萬元補助，盼能解決燃眉之急。我方會續向政府爭取援助，包括抗疫基金要涵蓋球圈。」

下輪抗疫基金有無機爭多 d

希望引到pes/fifa買港超授權啦

其實放寬 cup ties 到已經發生左既轉會都 cover 原則上係有D怪

堅蛇講到有隊決賽隊會唔續大半隊咁

中超啲人都已經得5x
港超會唔會有3x

4x-5x啦
pes d數值不嬲鳩set

香港波或成電子遊戲賣點

又要買人了

有授權都只會變到FM咁

有授權起碼可以打online先
同埋改少好多野

起碼玩大師聯賽都有得揀香港隊教

依家淨係可以係球會到打飛機

樂仔都65啦

提提大家，有獎遊戲會喺星期五比賽完結時就截止啦，未玩就快啲去到

玩遊戲啦！

［19/20賽季回顧：港隊世盃外第一戰］
緊接著港超第一週嘅，並唔係本地賽事，而係2022世界盃嘅外圍賽。港隊抽籤唔算好，同組有西亞強隊伊朗、伊拉克、巴林，實力較弱只有東南亞嘅柬甫寨。

首場賽事港隊就係作客面對有日本名叔 Honda 領軍嘅柬甫寨。柬國嘅球員多以靈巧技術型為主，喺Honda 嘅戰術指導下如魚得水，踢出唔少賞心悅目嘅小組進攻配合，令本身較慢、打慣陣地戰嘅港隊門前風聲鶴唳。

港隊明顯未熟悉麥sir嘅戰術風格，進攻表現一般。賽事最終1:1完場，為港隊爭取小組第三名及最佳第四名晉身亞洲盃資格賽蒙上一片陰影。

唔知大家仲記唔記得為港隊入波嘅，係邊位正選球員呢？
#港joke全牆 #2020賽季回顧

亂set架啦 你睇下當年傑志數值最高係安基斯

其實入得決賽嗰幾隊都應該唔會有唔夠人嘅問題 點解要反而喺盃賽做呢個決定呢?

腳腫隨便諗咗就亂咁推出嚟
當真係好多強烈反對就，收返收返

因為有啲球隊1月就已經傾好晒6月會免簽邊啲新球員
梗係要fight決賽可以出新加盟球員

英超宣佈舉辦電子競技比賽ePremier League，將會由20間球會各自派出代表角逐 EA SPORTS FIFA
暫已確定參賽的球員有亞歷山大阿諾（利物浦）、簡威爾（諾域治）、費特歷斯（韋斯咸）、祖達（狼隊）、史達寧（曼城）及韋費特沙夏（水晶宮）。

港超又走在最前

外國搞左成個月, 香港足總：本月中舉行電競港超比賽

西甲搞咗好耐

說好了的電競盃呢？

又遲到 on99

準備一邊睇啤梨
一邊睇電競盃了

delay左成15分鐘
入場都冇咁過份吧

CLS

西甲>港超>英超

PES港超 連登仔FF 賠率

愉蛋 傑仔

1.3 1.1 3.3

呀媽 水彈

2.2 1.3 4.8

即日上映 : 消失的電競盃

足總準時6點收工 ？

電競盃呢

呀哈

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 對唔住各位球迷，賽事直播前出現咗技術問題，延遲咗一段時間，比賽即將開始，敬請期待！

delay45分鐘
香港腳腫又領先全世界

呢個小朋友幾正

subscribe 左一排

香港足球就快追上泰國(時區)

點解錄播都可以遲咁多

唔差在再遲少少
仲有幾個站就趕到返屋企睇

有了

又有大頭

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 真係非常唔好意思，直播開始前遇上技術問題，比賽即將開始，多謝咁多位耐心等待！

再次同大家講句對唔住！

傑1-0愉

2-0

咁快2粒

加維蘭大哂鬼

Patrick Chan 煩到

2-1

做咩唔扑

點解仲未入青山

牙凱

球霸

2-2

好刺激

加維蘭cls

魚蛋幾勁

2-3

拎住個49龍都贏到

Luiz Tam hat trick

打機問到咁認真jm9

打機都有俊立

子彈同呀媽又扮唔識玩winning

劉智樂：已請教電競朋友

好有喜感

good shit

有港足嘅地方就有俊立

Southern Kevin現真身

好勁

呀媽我得咗喇

港足傳統勁旅入決賽

1-1 子彈都入

水彈

夏志明大戰劉智樂
港超速度型箭頭之爭

屌又加時 刺激到

大頭：下年南區一定喺度

子彈又數學危機

歐沖

有歐冲

有冇人準備改南區維基了

BulletBall
數學隊

歐沖勁到

waaaaaaaaa

屈dee有冇睇緊

呀媽應該真係有練過甚至有玩開

南區5年計劃連電莖比賽都贏唔到

呀媽! 我入決賽呀!

11隊有咩問題？

後邊啲低矮大廈令人諗起梅州客家舊球場

有輪空同埋球員質素低(好似係)

似燕子崗

費蘭度又返巴西
會唔會影響入籍㗎

5件應該confirm咗唔影響入籍先會俾佢走掛

好似90日內要返嚟1次

Jo K Lee 電競子彈比真實前教練更識得用自己… #rickyball

南區連電競杯都捧唔到

阿媽我得咗喇

垃垃勇奪本季首項盃賽

呀媽我又得咗啦

五百萬班費

重有盃棒

好撚型

d隊成日話要加盃
每季加個港超電競盃就搞撚掂啦

轉行啦樂仔

李輝立(捧盃)

400萬都捧杯咪搞到落去

劉智樂（神射手）

下屆要求打埋分組賽

20000照收

每場唔同球員玩
比多啲機會後生仔

港超聯Play From Home
「愉蛋」決賽僅負屈居亞軍

由香港足總與10支港超隊伍合作舉辦的「港超聯在家作賽」網上電競比賽，愉園代表「愉蛋」在準決賽經加時以3:2擊敗「傑仔」，但到決賽力敵標準流浪代表劉智樂，就以1球僅負、屈居亞軍。

在備戰時間有限下，「愉蛋」在這次比賽最終獲得亞軍，除了賽會提供獎品外，此前懸賞爭冠的球隊贊助商、WESG大中華區主辦單位代表M1 sports亦有見「愉蛋」在這次電競比賽有不俗表現，即使未能奪冠但仍會頒發獎金以示嘉許。

「愉蛋」在比賽後表示，相比起取得冠軍或獎項，參與是次賽事更重要是提醒大家，即使在疫情下多了時間留家，亦可以透過其他方式享受足球的樂趣，他說除了電視遊戲，球迷還可在留家重溫今季比賽，甚至欣賞二、三十年前的本地球賽片段，或閱讀與昔日本地球圈有關的書籍，加深對香港足運歷史的認識。

#hvaafootball #esports #PlayFromHome
#M1sports

好麻煩

實有隊唔玩嘅

羅神帶頭散班，又話唔踢今季

咁不如直接FIFA pro club 11vs11

佢轉左校去暴大la

港超柯南許嘉樂 球場搵真相！
04月17日(五) 21:24

球場上比併除了鬥力外，具分析及閱讀賽事能力也缺一不可！效力和富大埔的許嘉樂踢波一向都靠「分析」，連愛看的動漫亦要「用腦」，自細就被《名偵探柯南》吸引着！這位26歲攻擊球員期望自己在球場上，可以有像柯南般執着，鍥而不捨地尋求勝利的真相，因為「真相永遠只有一個！」 文：司徒子文

從13歲開始入選港隊青年軍，「嘉樂仔」的天分已被認定，這正與他喜愛思考有關：「我一向都唔鍾意『死去』，認為解決問題一定要用腦，連睇動漫都一樣！細個睇《柯南》時已經令自己思考多咗，多用腦去估計劇情發展，甚至諗到自己似偵探一樣，睇睇我推理出嚟嘅兇手啱唔啱，從而訓練到獨立思維。喺球場上，每個我有份參與嘅攻勢都會先構思，盡量諗方法製造人多打人少嘅機會，慳水慳力唔使『死去硬爆』浪費過多體力！其實由細到大跟羅繼華、李健和、岑國培學踢波，甚至依家嘅馮Sir（馮凱文）都係教我踢波要因應對手去分析對策，切忌『一本通書睇到老』，所以要多思考。」

許嘉樂踢波愛靠「分析」，他更堅信「三個臭皮匠勝過一個諸葛亮」的道理：「除咗教練要我習慣諗多啲方法去踢波之外，其實我亦多得成班隊友一齊去討論，以前喺球會多數同黃駿軒、余沛康、謝朗軒討論，點樣喺邊線上更易製造人數優勢，依家喺和富大埔就會同梁星耀、杜瑋鴻、陳文輝傾點樣傳球嘅細節位。如果有同路人，一齊去討論，思維上會進步得快啲。」

除了愛用腦分析外，「嘉樂仔」亦以柯南的性格作為榜樣：「我好欣賞柯南做人處事好積極正面，佢本身係一位靚仔天才高中生，但畀人灌咗毒藥後，身體就縮小變咗7歲小學生。雖然經歷不幸同面對生命威脅，但仍然堅持去做自己認為啱嘅事，繼續去查案搵出真兇，過程中可能因為體形變小帶嚟不便，但都可以一一克服，幾辛苦都堅持，我認為做人應該就係要咁。」

談及柯南遭遇，「嘉樂仔」亦有感而發：「雖然佢身體形態有改變，但知識同智慧無變過，令我領悟到學識係跟自己一世，內涵唔會因外在因素而改變，所以要珍惜每個學習機會進修自己！」的確，身體會隨時間衰老，但知識卻會因進修無限增加，故此無論在人生或球場上，都要不停為腦袋增值，才可歷久不衰！

【許嘉樂檔案】

現效力球會：和富大埔
曾效力球會：YFC澳滌、標準流浪、理文、凱景
年齡：26歲
位置：右中場
個人榮譽：香港隊-港澳埠際賽冠軍（2015、2016、2017）

港超無升降 晉峰枉花錢

（星島日報報道）香港足總董事會日前落實今季港超不設升降制，低組別賽事確認腰斬，意味原有意以港甲冠軍身分衝超的晉峰，來季大有機會續留港甲。該隊總教練何信賢坦言失望，望來季重整旗鼓延續升超夢。

今季投資逾六百萬班費的晉峰，港甲十三戰得三十分雄據榜首，大有機會奪冠劍指來季港超席位。奈何足總宣布賽事腰斬，今季港超也不設升降制，除非來季有球隊退出港超，否則晉峰升超夢幾近幻滅。何信賢失望道：「始終球會處境甚為被動，即使我們來季未能升上港超角逐，但我希望大家保持決心，力爭在來季打出佳績劍指冠軍衝超。」

以前喺球會多數同黃駿軒、余沛康、謝朗軒討論，點樣喺邊線上更易製造人數優勢，依家喺和富大埔就會同梁星耀、杜瑋鴻、陳文輝傾點樣傳球嘅細節位。如果有同路人，一齊去討論，思維上會進步得快啲。」

唔怪得踢極都係咁

專欄輪住嚟 第一次評述電競眼都花
04月17日(五) 20:18

隨住近幾年東網好大力咁發展體育直播，「大頭」除咗去傾啲直播Job返嚟之外，仲會參與旁述嘅工作。

呢幾年除咗大家最常聽見我把聲嘅港超聯之外，講得最多就係搏擊賽事，泰拳、自由搏擊、西洋拳同綜合搏擊都講過；另外，亦喺高手陳國明傍住之下講過桌球，但講打機就係第一次。
佩服「威廉」推動電競發展

平時講波，就算唔睇波衫冧巴，大部分球員我就咁睇住個Mon都認到，所以要我一路講波一路講其他嘢，都唔會有咩阻滯。但講打機完全係另一回事，雖然進攻同防守球員個名會有顯示，但成個畫面會不停有嘢閃出嚟，對於唔識打機嘅中坑嚟講，真係眼都花！所以亦非常配服今次「港超聯在家作賽」嘅主力旁述「威廉」，本身亦係一名電競教練嘅佢，同一班拍擋一直致力推動電競運動發展，希望呢個近年新崛起嘅項目，可以喺香港更普及同正面去發展。

唔向社會大價值觀妥協，只專於自己嘅信念，喺過得自己過到人嘅大前提下勇往直前，「威廉」同佢嘅一班電競戰友，都值得大家為佢哋鼓掌！啪！啪！啪！啪！多兩吓我畀我自己嘅！哈！哈！

大頭
From:

體擅停擺】賣甩飛馬 流浪有補貼將續戰港超
14小時前
Apply daily
流浪（藍衫）今日表示，已向足總表明如復賽續獲政府補貼部份支出，將完成餘下賽季。（資料圖片）
A
A
A
足總昨午召開董事會商討受武漢肺炎影響下，季內各項賽事安排，港超聯延至8月中復賽，而標準流浪總監李輝立今午表示，如政府願意資助場租等支出，願意續戰；這意味暫只有香港飛馬表明棄戰餘下賽事。

停擺多時的港超聯是否腰斬，足總經昨日董事會拍板，決暫延至8月中復賽，因應今季受疫情影響，凍結升降，棄戰下半季的球隊也不愁降班，亦不會受到處分，而11月下旬展開的20/21球季，維持10隊角逐。

縱早港超會早前經會議後，有8間球會表傾向腰斬賽事，但在足總公佈復賽細節後，只有飛馬不會出戰餘下賽季，其餘日前傳欠薪的和富大埔及已與外援解約的標準流浪是傾向完成餘下賽季，另一支區隊佳聯元朗高層則需要進一步研究。

流浪總監李輝立今表示，已向足總表明如復賽續獲政府補貼部份支出，將完成餘下賽季。他說：「如賽事2、3月閉門作賽期可獲政府補貼，每月可節省數萬元費用，可以年輕球員為主應付餘下賽程事。」足總早前獲政府補貼疫情下場租等費用，而足總亦會繼續向政府爭取8月復賽，無論到時賽事能否重開放讓球迷入場，也希望可獲援助，以減輕球會財政負擔。

元朗主教練郭嘉諾表示，已收到會方高層通知8月中復賽的消息，會方暫未有任何指示，球隊將維持個人操練的安排，希望一星期後可明朗。

【明報專訊】新冠病毒肺炎疫情打擊各行業，康文署及私人球場相繼「封場」，足球學校教練被迫停工，唯有轉換跑道自救。上季為港超隊理文任門將教練的唐咖名（Ming sir），就在43歲時首次投身地盤工作。人生幾經挫折而要改名的他樂天知命，視疫情為磨煉，等待重返舞台的一天。

記者：余瑋
唐咖名曾效力流浪、福建及公民等，但因9個月內兩度斷腳，2005年28歲時掛靴，之後任職一間足球學校，2016年重返球壇，上兩季擔任理文門將教練，陸平中、葉嘉宇及王子聰等港超門將，均曾受其指導。他開辦門將學校近5年，有約50名學員，收入穩定，今季改任理文青年軍門將教練，疫情早期仍可到私人場地開班，雖然班數大減，但至少有收入。

掙血汗錢養起一家三口
然而疫情轉趨嚴峻，政府推「限聚令」及全面封場，足校教練無奈停工，Ming sir經朋友介紹，上月底投身地盤界，兼考了安全牌，負責拆卸及還原商廈單位：「之前從沒想過會做地盤，但真的沒有太多掙扎，因為有整頭家在你背後。我不會隱瞞，因不是我的教波能力問題，而是全球、全香港人都在捱。難道我因面子，就留在家中等接濟？」

2003年沙士，本地球圈正值冰河時期，Ming sir效力福建，月入僅3000元，亦有做兼職：「當年單身寡仔慳住使，但有家庭就不可停。」Ming sir一家三口，女兒幼稚園學費連屋租等開支，每月要兩萬多元，他以地盤工日薪計，收入較以往少三分一至一半，若情况許可，一周七天都會工作：「不知疫情何時會令無工開，而且之前已休息很多了。」

做職業球員要捱得苦，但43歲首次接觸地盤工作，Ming sir笑言首天已吃不消：「以前踢波致膝頭勞損，第一日要一直蹲下鏟除地氈的膠水迹，又試過爬梯在10多呎樓高上，單手拆走天花的物件，真的是血汗錢，工作時要打醒十二分精神，但跟足球賽沒分別，沒有放鬆一刻。 」

嘆對政府無期望 有工開就幸福
港府推出的第二輪防疫抗疫基金，Ming sir是足總註冊C級教練，合資格申請一筆過7500元資助， 他苦笑謂「好過無」：「我對政府無乜期望，在香港從事運動的，真的要靠自己，運動員精神就是不可輕易氣餒。」

唐咖名原名唐耀銘，球員時多次走入手術室，令他找風水師算命，7年前改名：「新名幫到手，現時我有工作已比很多人幸福，更差我都捱過。做人不需太悲觀，我重新教波只是時間問題，因為那裏才是我的舞台，學生也等緊我！」

（疫境體壇）

限聚令致零收入 足校削人手開支死守
2020/4/18

【明報專訊】本地足球學校在疫情初期，仍可到私人場地等空間，開辦小組或個人訓練班，但政府實施「限聚令」後，千計學員停課，足校零收入下只能「死守」。即使球場解封，難料家長會否放心讓子女重投訓練，教練要回復生計前路漫漫。

趙俊傑網上教學辦活動續宣傳
香港國際米蘭青訓學院成立近兩年，約有200名學員，青訓總監兼前港超中堅趙俊傑稱，此刻只能網上教學收費，並在專頁舉辦送簽名球衣等遊戲，繼續宣傳：「疫情像沒終點，不知要捱幾耐，但一定不能停，要繼續想方法。」學院行政總裁廖展立承認，約40名員工及教練需停薪留職，原辦公室及貨倉亦已搬址兼合併，節省近五成租金開支：「我們不想做無良僱主，但為勢所逼，沒有收入，只能削減人手及開支。我們保持曝光率，因仍希望守住，而非等運到。」即使重開球場，他亦擔心社會要重建信心，可能至少要等半年。

高志超嘆港足球從業員欠保障
阿仙奴（香港）足球學校總監高志超承認，逾80名兼職教練已停工，足校每月仍有近10萬元租金及人工等開支，慨嘆在港從事足球工作，從來都是零保障。車路士足球學校（香港）營運總裁山度士透露，約50名全職教練及員工，上月起改付半薪：「只能以公司儲備支薪。若疫情持續至夏天，可能要裁員。」

【明報專訊】香港足總日前落實，今季港甲、乙及丙等業餘聯賽腰斬，令現任港丙蘭斯貝利主教練井川祐輔（Iga），除了只餘少量私人授課，還要兼職做模特兒幫補生計，這名前日職川崎前鋒球員，來港逾兩年，慶幸有家人扶持，表示會繼續積極尋求生機。

37歲的井川祐輔來港逾兩年，去年底掛靴後續留港，成立私人足球學校，但受疫情影響，他透露自1月底已暫停學校的訓練班，過去兩個月只能從個人訓練班及兼職拍電視廣告，維持一家五口開支：「這確實是一段很艱難的日子，我亦做不到太多事情。保持正面並不容易，但我有家人在身旁，因此必須積極尋求工作機會。幸運地，現時仍有日本或香港的學生、或蘭斯貝利球員，給我私人授課。」

批日本政府行動慢 憂家人情况
Iga此前偶然會回國探望家人和朋友，他也對日本政府處理疫情有微言：「日本政府行動太慢了，支援亦不足，我和太太也很擔心家人的情况。」

上季為港超隊理文任門將教練的唐咖名（Ming sir），就在43歲時首次投身地盤工作。
職安真漢子

伍家謙 覺得感恩。

恩師伍晃榮離開我們十二年了。
每年的四月十七日，我都會分享一件和他相處的小事，以作紀念；通常，都是我被罵的故事。年少輕狂，工作輕率粗疏，但被罵就是不服氣；想過拍枱，也想過還口駁嘴，卻始終沒有勇氣(真冇用)，幸好不久就摸熟他的脾性：罵人就是教授之時；待他心情好，娓娓道來，就把握機會多加提問，準備塞錢入你袋也。

本身驚會有d悶
但佢地三個夾得幾好先搞得幾好睇
大頭有空檔先講幾句資訊性既野
郭子龍同威廉又跟到成場波

子龍好認真咁講一場電競
真係好正

係
我用電話開聲睇
屋企人聽到問點解仲有波睇
如果用返原本keyman伍家謙應該收左皮了

台甲場場直播已經屌打港超

有問題問基頓記得今晚7點前用英文留低問題啦

有個正常cam已經贏左啦

吳沚默唔記得咗留名

《大埔欠薪問題 總監馮凱文：全力協調贊助商，球會，球員 穩定軍心》

受新冠肺炎疫情影響之下，本地足球賽事停完再停，早前有傳有港超球隊自年初後開始延遲發放球員薪金，而和富大埔總監馮凱文更證實，球會需要延遲向職球員支付近月薪金。

昨晚faifai透過電話聯絡和富大埔總監馮凱文，Fung sir 稱：現時新冠肺炎疫情無疑對全球經濟，各行各業都遇到嚴重打擊。唔只香港，外國球會都遇到相同問題，球圈處於停擺狀態，對球會真係好大影響，但是球會已經都好努力解決依個問題。

Fung sir補充:始終今季同上季凱景崗位不一樣，其實想澄清下，今季係大埔都只係打工仔角色，疫情嚴重影響，而我始終能力有限，只能盡力協助球員和球會協商解決問題，減低球會影響，穩定軍心以解決欠薪和合約等問題。

而被問到足總有計劃於9月份重開港超下半季賽事,大埔會否繼續參賽時, Fung sir稱:暫時球會意向會繼續參賽。

摺埋啦

佢諗住拋足總啫
但冇其他球會跟佢

拿，上季1次今季又1次
最好叫宏大擺低100萬先
唔係唔知你幾時第3次，認真

佢估佢仲係南華咩

咁起碼都叫做令足總唔敢直接dq啲唔玩嘅隊

馮凱文(打工仔)

6.5/10

打工仔你使對人咁好㗎可

立立

M子識貨

業界代表馬逢國認不熟體育界 同意成立獨委會研究鳳凰計劃
April 18, 2020 體路

【體路專訊】體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國在今日（18日）播出的電視節目《大輝主場》中接受香港體育學院主席林大輝訪問，期間承認自己「唔係好熟悉體育」，認為不可能覆蓋席位的所有4個界別，但表示自己上任之初有份成功爭取落實啟德體育園計劃。他又同意應該成立獨立研究委員會研究鳳凰計劃的成效，並認為政府在「回應性管治」下已為奧運轉播權籌謀解決方案。

自2012年起擔任兩屆體演文出界議員的馬逢國過往常被體育界質疑為外行人，在晚上播出的《大輝主場》中亦被林大輝問及此事，坦言自己不熟悉體界並謂政制上有缺陷：「客觀上是有限制，我亦沒有辦法。香港的界別多不勝數，根本不可能為每個界別都分配獨立議席。我這個議席代表四個界別：體育、演藝、文化、出版，很難有一個人或議員可以完全覆蓋這幾方面。我覆蓋了三個部份：演、文、出，我都從事過，一路都有工作。至於體育，充其量只能說是一個愛好者、參與者，或只是一個很好的觀眾。至於我是否很熟悉體育？的而且確不是很熟悉。」

馬逢國過往曾擔任藝術發展局主席，亦曾監製多部港產片，現時則身兼電影發展局主席及西九文化區董事局成員。林大輝其後指馬逢國有可能因認受性低而遭體育界唾棄，後者表示自己上任之初有份成功爭取落實啟德體育園計劃，並在上屆會期提出一個要求政府檢討體育政策的無約束力議案，未來會為業界製造更多就業及投資機會。

身兼南華班主的林大輝在節目中批評足總的鳳凰計劃如同「山雞計劃」，效果與球迷期望有落差。馬逢國認為應該客觀地就計劃作出研究，並同意成立一個獨立研究委員會：「要找出哪一方面不夠好，有的非其能力所及，亦有的可能是政府需要做得更好，更可能是客觀上存在的問題。要了解整件事的客觀情況是怎樣，了解清楚以後，便可以對症下藥。」他亦指推動體育可以提升社會活力，政府亦可藉此修補社會撕裂：「香港隊有入球，不管你是黃是藍都會一起歡呼。政府是知道的，問題是她覺得可以有多少比重。」

東京奧運的香港直播至今仍未落實，早前亦有立法會議員建議政府出手購買，惟當局指過往轉播權均在商業市場中落實，有需要時才會提供協助。馬逢國認為問題在於轉播費用太貴，提議政府可以在業界同意下出手購買，之後再分配有港隊出戰的項目予各大電視台轉播：「政府不應該與民爭利，但的確這是一個福祉，只是政府全包轉播權的話會減低電視台的積極性，可以用抽籤或投標的方式決定項目由哪個電視台跟進。」他指政府現時是「回應性管治」，但相信已對此事大為緊張，正在籌謀圓滿的解決方案。

他亦指推動體育可以提升社會活力，政府亦可藉此修補社會撕裂：「香港隊有入球，不管你是黃是藍都會一起歡呼。政府是知道的，問題是她覺得可以有多少比重。」

你試下對多次中國或者踢多次省港盃
睇下港隊入波慶祝俾唔俾人屌？

平心而論其實藍絲同舔共嘅好多都唔會對中國隊有歸屬感
反而真係睇開港足

不過我諗馬逢國自己都知中共係唔會俾港足建立到fanbase
個意識形態本身就有衝突

邊個手足快啲出嚟認咗佢

「港超聯在家作賽」圓滿結束，等餓咗波好耐嘅球員同球迷，可以有一次留喺屋企比賽同打氣嘅機會。今次比賽之所以能夠順利舉行，除咗係足總、ER ESports同10間會嘅合作成果之外，關鍵人物就係之前同大家提過嘅嗰位足總「熱血手足」「阿翔」喇，唔係佢咁主動，仆心仆命，一腳踢去搞晒鬼死咁多嘢，成壇嘢都未必可以面到世，認真值得嘉許。

講開「阿翔」，其實佢就係當年夢想FC宣傳及推廣「四大才子」之一，曾經令大家留下非常深刻印象嘅「歐陽耀冲加盟」同「遊戲王召喚亞哥斯達」短片，就係佢哋嘅傑作。如今「四大才子」雖然各散東西，但佢哋對本地波嘅心依然無變到，喺唔同崗位繼續發功同發癲！

港超聯仲有排停，但好多人依然謹守崗位，喺冇球場、冇操練、冇比賽嘅環境下，依然好努力去工作，甚至搵嘢嚟搞，「港超聯在家作賽」同《我撐同球員傾吓偈》等等就係例子喇。又好似幾隊港超球隊嘅facebook專頁咁，完全冇話「停賽」就「停工」，喺冇現成嘢之下，依然Keep住有嘢更新，目的只為令冇波睇嘅球迷，可以有其他同球隊有關嘅嘢睇。

冇波踢糧又遲出，但大家依然可以喺「大埔足球會 taipo fc」facebook專頁，定時定候見到好有水準嘅Post，啱啱楊紫彬出戰「港超聯在家作賽」嘅賽前圖同賽後片，就為大家炮製咗唔少歡笑，仲捧紅咗「無人可以喺我面前入3球！」嘅「Ben哥」添。

搞手「明仔」都係夢想FC「四大才子」之一，唔怪得啦！聽日再同大家講吓其他港超球隊嘅fb。

大頭

馬逢國個撚樣
見電競盃搞得好就衝出黎抽水
食撚屎啦

有光環唔依家拎等幾時？
選舉近了...

又到【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節喇，今次搵咗另一位「本地球員」、效力東方龍獅嘅基頓，親自答大家嘅問題。大家只要喺周六（18日）晚上7點前，留低想問呢位中堅嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【.#AnswerPlease.】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答；麻煩大家用英文留低問題喎，唔該晒。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#AnswerPlease】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

Too late

佢有冇機會踢到港隊

大輝主場 18/04/2020
嘉賓: 馬逢國先生

波樂無窮 18/04/2020
嘉賓: 東方龍獅總監兼教練李志堅

爺爺有冇興趣

冇波踢糧又遲出，但大家依然可以喺「大埔足球會 taipo fc」facebook專頁，定時定候見到好有水準嘅Post，啱啱楊紫彬出戰「港超聯在家作賽」嘅賽前圖同賽後片，就為大家炮製咗唔少歡笑，仲捧紅咗「無人可以喺我面前入3球！」嘅「Ben哥」添。

同意，好高汁

伍爺爺: I am watching 連登

想識翔仔同Ben 哥了

高高大大 why not

總教練「何Sir」受訪時直言，球會上下均相當沮喪：「如果10隊下年都踢就代表我哋冇機會，球員聽到之後都好Upset。好似你考到高分想入大學，但佢話唔係呀，要有位先得咁。」他反問，足總為何不可設11隊競逐下季聯賽，如今需要有隊退出才有機會被邀請，感覺「好灰」。

與此同時，足總亦決定取消今季甲、乙、丙及女子聯賽的成績。「何Sir」稱這項決定更將球員，以至班主的努力付諸流水：「好難得成隊20幾人一齊奮鬥，上半季全華班都做到首名。班主使咗幾百萬又唔知做咩嘢，冠軍又冇。」

本月30日將是10支港超聯球隊，答覆足總下季會否參賽的限期。但無論有否球隊退賽，晉峰都要待足總邀請才可獲升班資格。何信賢大嘆，就算晉峰真的被邀請，足總打算將甲組半季賽果取消的做法，亦會令他們十分尷尬：「始終我哋冇個（冠軍）名份，有人會質疑點解畀我哋升，尤其係兩位班主會覺得唔好意思。所以點解我哋成日強調，有得踢就踢埋冠軍先升。」「何Sir」補充，球隊對升班的野心仍然十足，現在只好「聽天由命」，希望最終有圓滿結果。

球員合約方面，「何Sir」稱晉峰仍然會履行合約，為球員支薪至訂明的6月。鑑於西班牙疫情比香港嚴峻，球會建議兩名外援及主帥艾斯達維繼續留港，並為他們安排住宿，直至當地疫情緩和。

預計佢今屆唔選
反而如果有留意近期體育界有咩人特別落力，社交媒體又頻頻發功的話就會估到邊個選

Q：Are you eligible to play for HK national team for the World Cup qualification?
基頓：Yes I have been eligible to play for almost two years now

Q：How do you prepare for the upcoming matches, especially the finals Eastern will face this year?
基頓： I try to keep my fitness in top shape along with a healthy diet and also be mentally ready

Q：Dear Clayton, May you choose the best 11 players for Hong Kong Team? Hoping to see you to represent Hong Kong a.s.a.p.. Your header is amazing.
基頓：Thanks, I am trying my best to get on the list. The best 11 is difficult choose, each person has their strengths but I would like to see HK play 4:4:2

Q：Hey bro, which scenario you prefer, giving that playing in the final moment of cup final, scoring the winning goal or defending opponent winning goal. Cheers 😉
基頓：I prefer to be the champion, but for this scenario for sure I would choose defending because this is what I excel in.

Q：Hey! 1. Can you tell us something about Mr Lucas Espindola da Silva (盧卡斯) you see on match in the past and now as a teammate？
2. Who is your best friend in HK and why？
3. What is your short term target(s) in coming years？
基頓：Thanks for the questions. 1) He is a really nice guy and he is one of the top scorers in HK. Being his opposition was a challenge now it’s great we can be on the same team.
2) Of course My wife 😃 (I am blessed to have lots of friends- but Kitchee GK Paulo because we have always gotten along.)
3) My goal is to win as many championships as possible and I would like to have Eastern on the AFC (ACL) next year

Q：You have great performance in both Wofoo Taipo and Eastern, which team do you like most?
基頓：Thank you, Tai Po was amazing as it opened the doors for my HK experience and also Eastern for keeping my career growing. Both great !

Q：What are your hobbies?
基頓：I love hiking and being in nature. Catching up with my favourite series and documentaries

Q：Do you become football coach in the future?
基頓：I haven’t put much thought into it yet, but if I have the chance in the future of course it would be great.

Q：Hello Clayton, may I ask your opinion on how to improve the local Hong Kong football environment?
基頓：Connecting with fans is important to have a strong support system for the team - before, during and after the games. Having good stadiums and better facilities for all of us.

Q：How did you start your career in Japan? Which soccer atmosphere you like more? Japan or HK?
基頓：I was playing in Brasil and a friend asked if I would be interested in play in Japan. I was apprehensive but after talking to my family they supported my career and helped me to go. The atmosphere in Japan felt better but I’m thankful to be here in HK.

Q：Hi! Clayton. 1. Who is your role model to be a good player? What he(or she?) influenced you most? 2. Which local HK player you most appreciate and why?
基頓：Thanks for the questions. 1) I know I’m a defender yet my role model is Ronaldo (phenomenal) - he is the best striker I have been play. His drive for the game is special. 2) There are a lot of great local HK players and I can only speak for the ones I have trained with - Afai (our GK) I have seen him during games and training and his attitude is so great. In my opinion he is one of the best local players here.

Q：Who is your favourite Brazilian singer? Mine is Anitta 🎵Vem na maldade com vontade chega encosta em mim Hoje eu quero e você sabe que eu gosto assim uh uh uh uh🎵 You should know which song is it haha
基頓：Great music! I have so many favourite singers - because I enjoy so many different genres. Just to give you a few names - Racionais Mc (rap) Grupo Revelação ( pagode) Léo Santana (axè) Bruno e Marrone ( sertanejo )

林大輝？
但係佢正常唔會得閒去做
n咁多個公職係身

羅神？
區諾軒？

霍XX?

出面吹緊佢會連任wor

不過始終呢個界別包4個
馬逢國就本身文藝多少少
小霍就體育多少少
未知最後會唔會係咁

霍公子之前講過唔選

李志豪: TRIGGERED

服務外國球迷，緊急加開雙語直播
本週起華南銀行台灣企業甲級足球聯賽除4地皆同時直播外，有鑑於上週外國球迷眾多，為服務熱情的外國球迷我們本週將嘗試提供英語轉播頻道。
明天下午4點北市大同在台北田徑場對上紅獅FC的賽事我們將提供雙語轉播服務，屆時請球迷朋友們準時鎖定史上首次的雙語直播服務。也歡迎球迷朋友分享給外國友人，讓世界看見台灣。
--
雙語轉播領先港超

其實想當年亞梘播港超冇記錯都有雙語廣播

有印象好似係

金寶做評述

好似FM貝都有

有冇人知羅拔去左邊

流浪：若無資助或退出

港超最快八月中復賽，球會須在本月尾向足總提交續賽意向。標準流浪總監李輝立昨指有政府資助才會續賽，盼足總來季也在財務等方面支援各隊，否則流浪未必參戰下季港超。

足總日前公布，港超十支球隊將分別獲派約五萬元，補貼早前於將軍澳閉門作賽的支出。李輝立昨指：「球會亦盼今季繼續參賽，讓年青球員吸取經驗，惟現時支出負擔重，需要政府資助場租等支出才會續賽。」

李輝立更透露下季未必參戰：「現時比賽缺乏門票收入等，可謂有出無入，足總需要制定來季計畫，如財務方面等幫助球會，否則標準流浪未必參加港超。」

請珍惜垃立

大頭: 真係想比年輕人吸收經驗(愉園)，同純粹因為度縮而出年輕人(流浪)係唔同的

晉峰表示機會嚟啦飛雲

其實垃立有無邊季無話 退出/散班 ？

係退就退啦畜力要唔要保住個送分童子養多隊波啊

「神童」與「鼻涕」齊上齊落的廿年情
04月18日(六) 22:01

「廿年中，有高低起跌，好難話冇感情。」人生路上離合無常，總有個陪你齊上齊落的摯友。林嘉緯和盧均宜這對港超孖寶相識近廿載，雖沒有血緣關係，卻有着超越兄弟般的默契和感情。隨着「嘉緯」年初加盟富力R&F，踏入職業生涯暮年的兩人，亦得以故劍重逢。無球可踢的日子最興回顧往事，就等筆者跟隨兩人到回憶隧道走一趟，聽「嘉緯」「均宜」分享一起經歷過的時光。 文：林卓臻

「嘉緯」和「均宜」在足球場上並肩作戰的身影，屬於一代香港足球的寫照，然而這段關係的緣起，卻要從廿年前港少訓練營的籃球場講起：「當時我喺一個訓練營嘅籃球場上遇到『嘉緯』，聽講佢打籃球好勁，當時我都唔知佢踢波。嗰陣時佢又唔出聲，好細粒又懶懶閑咁。」「均宜」至今對與「嘉緯」初相遇的經過，依然記憶猶新。港少時期，「嘉緯」由原本左閘，調至和「均宜」夥拍中場，兩人之間的無間默契，從那時開始培養並萌芽。

在職業球員的記憶中，捧盃一刻往往最難忘，能與好戰友分享奪冠時刻，更是深刻，回想過去一齊奮鬥的日子，兩人均認為在傑志效力期間的經歷最值得回味：「雖然好細個開始就一起踢，但我哋其實一路去到傑志之前，都未攞過任何冠軍，被稱為係『黑腳』。」「嘉緯」解釋道。2010/11賽季，兩人携手完成由「黑腳」到冠軍功臣的脫變，在面對港會的聯賽收官戰一役，各入一球幫助球隊擊敗對手，為「藍鳥」奠定榜首，捧起球會久違的聯賽冠軍：「嗰年第一次一齊攞冠軍，就係最開心。」

所謂默契，是兩人長年累月，由大大小小足球場内外的經歷堆砌而成，當中不乏相互的理解和扶持。「我同佢性格其實差好遠，但就係因為咁，所以可以互補。喺球場入面嘅默契係真係特別好，一來可能一起踢得耐，二來大家知道大家想點，有時佢一嗌，我已經知佢想要啲咩波，想我點畀佢。有佢喺度，我會穩定好多。」「嘉緯」形容自己的内向，與「均宜」的張揚形成鮮明對比，卻因此令兩人默契上更夾，在場内或場外更合拍。

2017年亞冠盃第2圈外圍賽，力爭晉級的傑志主場出擊，與河內FC鬥足120分鐘依然不分勝負，眼見比賽要被拖入互射12碼階段，最後時刻「嘉緯」接應罰球頂入，用一粒120+3分鐘的致勝球，帶領「藍鳥」挺進次回合，並藉此令批評自己體能不足應付90分鐘比賽的人，閉上嘴巴：「嗰場120幾分鐘先入波，慶祝時衝衝下見到佢（均宜），自然就係攬住佢。」兩人相擁慶祝的一幕，成為一時佳話。

翻開兩人職業生涯履歷，由初出道的流浪，到高峰時期的傑志，再到現時富力R&F，足球軌跡99%相似，彷佛「嘉緯」總是在跟隨着「均宜」的腳步。今年1月選擇轉投富力，又是否因為「均宜」的存在？「嘉緯」解畫時笑道：「唔多唔少係有因為均宜，但唔會只係因為佢。」他補充道自己已經踏入生涯暮年，球隊條件、球圈大環境及家庭等，都是這次轉會要考慮的因素。「99.99%係因為我啦，好似消毒藥水咁啊。」側旁的「均宜」玩笑般搶過話鋒，至於再深入的原因，「均宜」則說是屬於兄弟之間不為外人得悉的秘密。

「均宜」初出道就一鳴驚人，早早成為港甲最年輕入球紀錄保持者，「嘉緯」表示早在正式與「均宜」碰面認識前，已聽過他的「威水史」：「神童啊嘛，嗰陣時淨係聼過佢嘅名。」至於「均宜」就坦言當時自己對「嘉緯」的過人技術印象深刻：「記得佢對住啲泰仔過一個，又過一個，嗰陣時我哋稱佢為『鼻涕』，好似條『鼻涕』咁喺對手中隨意穿過。」

聽到「均宜」這樣詮釋自己的綽號，「嘉緯」似乎不甚滿意，向老友打鬧般作出抗議：「你咁多年嚟都誤解！應該係好似『鼻涕』咁黐住嗰波。」如今兩人於富力R&F再聯手，「嘉緯」直言有「均宜」在身邊有助他更快融入新環境：「佢喺上面一年，已經打好晒關係，我上到去，佢都好快幫我適應到。」

From:

好啊 我寧願要晉峰

讓路比晉峰 yeah

Taiwan number 1

好似乞衣咁 搞波搞到咁唔好搞啦

垃垃比舊錢出黎搞下marketing 都唔肯
點會有人入場

一次過踢走哂飛馬同流浪

可能最後結局係畜力唔踢

4點有台甲睇

最重要，要推廣出去外國嗰場畫質最差仲要冇咗分牌

季季垃垃都咁講
咁講晉峰先係冇機會

有啲人之前成日話要組隊加入中超，俾多啲人睇，宜家又唔出嚟話組隊加入中華民國企甲，亞洲唯一仲打緊嘅聯賽？？

【武漢肺炎】足球教練成立聯盟自救 牛丸赴歐見工疫情下要延期
17小時前

武漢肺炎肆虐全球，體壇停擺，教練工作亦大受影響，而前亞洲足協最佳女子足球教練陳婉婷教練工作暫停，續約延期，而疫情持續，三份新工面試叫停，在等候消息的同時，有「牛丸」之稱的陳教練協助剛成立的香港足球教練大聯盟，擔任橋樑角色，希望可助水深火熱的同業自救度難關。

前東方龍獅教練「牛丸」陳婉停去年獲前中國女足名將，現中國足協副主席孫雯邀請加入中國足協出任U16中國女足任助教，後來U16主教練辭職，以替工身份領軍出戰亞少盃，最終以季軍完成賽事後，等候續約消息時內地爆發疫情而回港，過去四個月幾乎是零工作。

陳教練表示，自己是較早受今次疫情影響令續約遇阻滯，至今拖了四個多月，暫未知前程與應該如何安排，事實上目前整個體育界是面對同樣問題，可以做的是留得青山，留住條命，準備好自已，看有將來有甚麼機會出現。她說：「這段時間其實有物色外國工作機會，原先外地有三個地方有面試機會，可是外地同樣受到影響而延期，新發展有困難的情況，可以做的是緊守本身信念。這幾個月多了時間陪家人，亦可睇書，聽音樂，而自己短期內還是想繼續向外闖，會繼續物色外地或內地的工作機會，亦會溫故知新，上網看不同片，做多些分析，保持參與足球上的工作，為將來做準備。」

疫情初期有為國際足協及亞洲足協做一些報告及技術分析，幾次外訪行程，也在最後一刻被叫停，過去幾個月只出席過亞洲足協青訓委員會在吉隆坡的考察，而早前知道有本地足球教練計劃成立教練聯盟，以應對疫情衝擊，便聯絡召集人吳子維教練，看有甚麼可以幫手。

事實上，今次疫情對基層教練衝擊極大，因為自二月開始，所有訓練已因康文署封場而停擺，3月底連硬地場也關閉的時，教練開始擔心不知何時復工，又看不到出路而，愈來愈心急，產生大量負能量，群組內出現好多洩氣說話，足總教練導師吳子維察覺情況不斷變差，開始籌組教練社交平台，集思廣益應對今次困局，除足總教練經理趙俊明外，還有很多不同界別教練加入，當中包括在政府青年事務委員會成員的陳婉婷。

她說：「聯盟經過個多星期磨合，大方向是盡快與學校進行溝通，甚至聯絡教育局接受或認可網上教學，令到教練可以透過專業知識教導學生。抗疫時間，強身健體其實也很重要，在停學期間可以豐富運動知識，如做到其實是三勝之局，學校有得益，學生需要教練，而教練亦需要學生。」

完成磨合後，聯盟管理員便集中處理信件及撰寫計劃書，協助教練明白網上教學方式，又教練向學校講解如何實行，而陳婉婷則聯絡同是青年事務委員會委員的港協副會長的霍啟剛，而陳表示目前各方面的回應相當正面，聯盟給他意見，與政府有關部門商討實行的可行性，並希望短期內可約見到教育局、康文署、足總及賽馬會交流，當中賽馬會對教練教學的反應相當正面，希望可在短期深入探討網上課的可行性。

疫情前，相信沒有太多教練會想像透過互聯網科技作網上教學，實情是早有教練透過不同軟件透過視象教學，不是新鮮事，外國與歐洲好多多地方教練也有借助互聯以填補日常訓練的不足，陳婉婷指出，如今次借互聯網能以視像運作，將來再遇到停課，教練可避免完全停工，而學生可以繼續參與及發展興趣。

牛丸教練承認，「波」能在球場進行，當然是較合適，但沒有球場，學校又停課，而學生需要某程度保持體能，還趁這課堂與學生分析賽事及講解足球知識。她說：「首先要做的是指導教練如何在網上教學，之後落手落腳設計片與進行分析，再用這些資料設計及自拍，希望建立專業角度，不是求其UPLOAD段片講兩句，便說上了堂，可以出到份糧，而是透過一分耕耘一分收獲，以合理方式賺取教練費。」

青訓教練時間有限，平日在球場集中教波，沒有太多時間與學員翻看及訓練片，亦沒有太多時間「執正」基本動作，而網上教波則可彌補這些的不足，包括可在講解不同陣式的踢法要求，這些是切實關係球員需要。她說：「足球裡面包含好多知識，如營養學比賽前後要吃甚麼，亦可進行小組討論，更甚是大家設計營養餐單，其實這些是教育一部份，這些在球場上學到的知識是終生受用，這是現在可行的專業，在抗疫期間可做到的事情。」今次疫情對教練的打擊極大，加上收入不穩定，考試期、天氣及社會情況可能影響訓練，為保障教練，希望有關方面可接納網上教學模式，透過網上安排學生保持訓練曙量，以至球感訓練與知識分享。

另外，陳教練也希望在今次疫情可以完善教練將來收取薪酬的方式，令教練工作可以有更多保障，不致於訓育工作一停便可能陷入全面沒有收入困境，避免人才流失。

記者：曾雁平

兩個聯賽水平都唔同，台仔比人感覺仲衰過港超，點會組隊踢台甲

【武漢肺炎】贊助縮皮外援離隊 南區減薪三成續戰港超

足總董事會上周確定港超聯延至8月復賽後，個別球隊已為復賽及下季做準備，當中地區球會冠忠南區獲主要贊助商冠忠巴士承諾繼續支持，只是削減班費已成定局，消息指，留隊球員需減薪三成。

目前在港超聯排第4位的南區，自3月在足總盃8強遭和富大埔淘汰後便停戰，隨着第二波疫情上月底在港爆發，港超聯再度停擺，足總到上周四決定餘下44場聯賽及3項盃賽決賽延賽至8月進行，新季緊接於11月下旬展開，而南區高層即與球員商討去留。

南區主要贊助商冠忠巴士業務受今次疫情大受影響，但高層仍決定續支持球隊，惟來季組軍方針將傾向年輕化，贊助金額亦作出調整；據悉尚餘合約及獲續約球員需要減薪三成，高層希望球員能夠理解疫情下球會及球員要共度時艱，至於未獲續約外援可安排離港，或續留港避疫多一段時間。

上季聯賽季軍的南區，今季是第五季獲冠忠冠名贊助，而今季簽入查維斯等新兵，上半季成績不俗，可是疫情爆發後，球隊表現下滑，縱躋身菁英盃決賽，但聯賽及足總盃不敵傑志及大埔，原任主教練鄭兆聰離隊，球隊暫由助教高尼路及總監貝可泓接手，不過，賽事延至8月始復賽後，來季教練人選亦有變動。南區外援亦有頗大變動，消息指，查維斯、迪亞高及狄卡奧等將離隊，並有多位年輕球員加盟。

記者﹕曾雁平

係

南區的外援得番列文同埋川瀨浩太

大水牛都走？

要縮皮嘛

等緊佢入籍希望唔會離開香港

仲有文迪斯列文今季應該都會退掛

適應唔到香港環境

陳凱柏劉穎笙同牙Fred既機會黎啦

南區（散班）

康文仲想封場迫害麥狗到幾時

下季出聖貞德三叉戟

人工照袋

好提議

理文有冇得簽大水牛？

正呀

唔好迫害尼迪利好啵

major go kitchee la diu

all go Kitchee la diu

橫掂尼迪利都就36，如果傷左理文就會冇支點同射手，加上用剩一個亞援位可以簽埋大水牛方便變陣、加強板凳深度、球員良性競爭

唔太覺得尼迪利會續約
但理文簽大水牛一定唔會簽錯

希望曉明sir 都係咁諗，即刻去斟大水牛啦

下季應該好多青春班 年青球員大把機會 垃垃使命已經完左 希望自降比晉峰升班

垃立年年都呢個時間叫春㗎啦 覺得佢都係想玩真人版fm

覺得呢幾年港超入場人數雖然無上升 但聯賽整體實力其實好咗d 又見到幾隊中上遊都有心搞
feel到今次個武肺真係打沉咗本地波

夏季最理想其實都係11隊
或者10隊三循環啦
港超+菁英杯+足總杯
比賽場數加埋都係得嗰廿幾場
其實除咗令到潛質幼幼冇得出之外
好多當打都冇得踢

其實比賽場數太少都講左好多年
但係場地不足同d下游球會(特別垃隊)唔想比多幾場場租蝕踢多幾場 呢兩個問題都真係有d難拆
特別係足總成日比人一種做少錯少就算既感覺

呢個真。

鳳凰計劃嗰類嘅計劃成日扭屎忽花
踏踏實實做場租/參賽subsidy可能仲好
起碼真係駛咗錢落個聯賽度

最理想係為免球隊縮皮
同時加一條規定要球會拎部分資金做pr或者球迷會
如果每隊都做到當年尖隊或者大埔嘅程度已經差好遠

港超電競杯有辦睇
球隊肯做pr 足總又肯幫手統籌嘅話
其實係足夠製造話題
港超未必咁易做到主流
但係起碼唔會wfc先

傑志簽Ticao代雞耳頓啦

覺爺

你都on9 真係當人condom咁款

街波大把機會

只要解決到比賽 訓練場地不足 香港足球已經可以進步好多

同意

pr做得幾好入場人數都唔過千啦
近年最強pr大腸飛馬狂燒錢
都要加埋旺角場加乘先場均過千

講到尾賽事水平先係根基
可惜每年都有隊借青春化來縮皮
啲波隨時閪到連直播都唔想睇

同埋今年感覺上唔少年輕球員都冒起左，有D仲要已經打緊正選，俾我感覺到香港波終於有番D希望希望佢地挨得過呢段時期啦，香港足球已經再經唔起人才流失啦

班街外人又成日認定香港波=垃圾

垃隊自己當自己condom
獲獲到季尾就話無錢唔踢
咁委屈既求下佢真係唔踢
成日美其名培育後生
實際就淨係想出好少錢滿足自己搞波癮

如果係講閪波嘅話
個責任係管理層而非球員
rickyball真係罪大惡極
南區球員質素唔差 但都可以趕客到咁

其實近年港超pr已經好咗好多
至少啲資訊係容易接觸咗
以前真係可以比業餘隊更差

pr嘅嘢
唔一定要下下都學冼米華或者羅神燒錢嘅
相比起一隊做得特別突出
其實港超更加需要嘅係每一隊都做好基本
等球迷有平台去支持球隊
（以前垃隊海景黃大仙嗰啲真係有心撐都唔知點幫手）
再加上足總偶然做下主導同統籌
例如話每逢大戰或者打毗可以喺社交媒體煽風點火
有平台 有話題
起碼建立咗個最基本嘅生態出嚟先
之後再一步一步去搞大佢

觀賞性其實好重要，尤其街客
你試下搵個街客睇南區一場
下次佢再有睇第二場當佢贏

35喇得唔得呀，一陣傑迷又嫌佢又老又慢又唔撞得又唔高大

anyone but cleiton

專欄輪住嚟 球隊fb Keep住有嘢睇
04月19日(日) 21:38

尋日講過雖然本地波停晒，喺冇球場、冇操練、冇比賽嘅環境下，仍然有唔少港超隊嘅facebook專頁，為咗球迷可以Keep住睇有關球隊嘅嘢，喺冇現成嘢下，都不斷掟嘢出嚟，非常抵讚！尋日同大家介紹過「大埔足球會 TAIPO FC」啲Post好過癮，今日就再同大家睇吓其他港超隊嘅facebook。

「藍鳥」多花臣目不暇給
話「傑志 Kitchee」係最多嘢睇、最多花臣嘅港超球隊facebook專頁，應該冇咩人會反對。由上個月22號，足總完成晒「足總盃」閉門作賽之後，決定叫停本地波開始，「傑志 Kitchee」除咗之前已經出緊嘅防疫資訊外，先後推出唔同嘅內容，好似「ThrowbackThursday」同球迷回帶，睇番「全季不敗」贏聯賽嘅片段、蘇沙上年入嘅「12月最佳金球」；「Find the differences」畀球迷玩「找不同」；「OnThisDay」重溫「阿鵬」第250次為傑志把關；「StayAtHomeChallenge」分享女子隊同足球學院學員喺在家挑戰踢厠紙；「Wallpaper Monday」逢星期一更新Wallpaper畀球迷經Ig story同網頁下載。加埋不定期出嘅「Draw something」，內容相當豐富，本地波係唔係停晒，根本冇咩關係，傑志條Marketing Team功力的確有番咁上下。

雖然「東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team」嘅內容冇咁豐富，但佢哋喺「停賽」呢段日子，都保持有自家製作推出，好似「StayAtHomeChallenge」球員一個接一個在家接受隊友發出嘅挑戰；「辛祖的迷思」重新介紹加盟之後，火速成為球迷寵兒嘅辛祖。加上定期會同啲球迷互動吓，介紹一吓球迷對球隊表達「愛」嘅作品，十分窩心。

如果未Like呢兩隊嘅facebook專頁嘅，就快啲去Like，支持吓啦！記得順手Like埋「我撐本地波」呀！

大頭
From:

話時話，don’t 慌個Facebook page block 都block得幾勁

留一兩句批評就會比人block

利申：don’t 慌ar冠第一場比人block到依家

係咪已經無人記得佛山無視本身有嘅page自己去開多個？
而家嗰個係佛山嘅page
舊啲嗰個先係東方嘅page

Hi！又係【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節喇，今次邀請到效力冠忠南區嘅「大哥」、身經百戰嘅國腳級球員列文，親自答球迷朋友嘅問題。大家只要喺周二（21日）晚上7點前，留低想問列文嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#AnswerPlease.】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答；雖然列文嚟咗香港好多年，但佢係唔識得睇中文字嘅，想問佢嘢就要用【#英文】留低問題啦！麻煩晒。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#AnswerPlease】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

【疫境自強 1】國米青訓學院苦苦經營 趙俊傑：覺得自己對唔住啲同事

【疫境自強 2】足球教練組大聯盟推視像教學：要自力更生，唔係要等政府接濟

【疫境自強 3】體育教練成立工會自救 長遠盼港人認真重視體育

From: 獨立媒體

你定基頓好打啲？

用英文問

You or Cleiton gooder beat?

Clayton or Cleiton?

《晉峰總教練何信賢：如沒有升上港超聯位置，也是無可奈何》

足總日前召開董事局會議確實今季港超不設升降制,甲乙丙組賽事全部腰斬，今季一直有意爭取甲組聯賽冠軍，繼而升上港超聯的甲組球會晉峰於進退兩難局面.總教練何信賢昨晚接受本群組訪問時表示：自從足總公佈有關消息之後，坦言全隊上下均感到非常失望,球會一直在努力爭取中，不過一切要視乎足總安排，如果不設降班, 而没有港超聯球隊退出的話，即是晉峰沒有升上港超聯位置，我們也是無可奈何。若然足總邀請晉峰升班的話，要視乎條件如何，因為管理層認為一旦取消今季甲組聯賽成績,而晉峰被邀請的話，可能受到其他甲組會質疑，令球會會有尷尬情況。當然現時仍未收到足總任何通知，球會會視乎事態進展，再作決定。

何sir 補充： 足總現時有關決定似乎尚欠公允，十支港超聯球隊任何一隊也可以提前退賽，下年繼續參賽，但從沒有公開提及過甲乙丙組球隊如何安排，大家也是參加足總的各組別賽事，為何要特別優待港超聯球隊？如果有機會的話，也會向足總表達有關意見，希望足總關注一下低組別球隊面對的情況，不要抹殺並且要鼓勵有心搞波的班主及投資者。而被問到晉峰有否升上港超準備時，何sir稱:當然在現時非常時期,管理層亦有兩手準備，如果升上港超聯的話,球隊上下亦作好一套計劃，欣慰的是球員亦非常支持球會決定。

sorly watch wrong

艾華頓今日會與隊友利馬和盧卡斯，以及效力冠忠南區的「老友記」迪亞高和狄卡奧同機，且看會否再次遇到史提芬日前離港的「包機」情況吧！

一個Facebook page睇得出東方管理有幾業餘

Kevin攞返啲錢未？

【新冠肺炎】傑志助教盧比度出院 上周六檢測呈陰性 (16:36)
2020/4/20

港超球會傑志在上月31日證實一名職員確診新型冠狀病毒肺炎。據悉為一隊助教、前香港足球先生盧比度，經過住院19天，傑志今午回覆傳媒查詢時確認，相關職員於上周六通過病毒測試，結果呈陰性反應，因此獲醫院允許回家休息，但其同樣確診的太太則仍需留院。

該名職員為衛生署公布的第747宗確診個案。傑志上月底曾指，該名職員未有按規定，向球會申報其配偶在上月中曾離港工作，以及作家居隔離。而二人最終同樣確診感染新冠肺炎。傑志事後為其餘70名職球員接受病毒測試，本月2日證實悉數呈陰性反應。

盛惠每人5000蚊

狄卡奧INSTAGRAM告別冠忠南區

足總早前確認本地足球賽事不會於8月前重開，令不少思鄉心切的外援球員，可以選擇安心啓程回國。但經此一別，重逢再難，近期與所屬球會合約期滿的巴西中場狄卡奧，就在離港前於個人社交平台發文，不止向冠忠南區、隊友和球迷講拜拜，更與香港這個生活多年的城市告別。

這位35歲巴西中場，過往曾效力南華及元朗，包括曾幫助後者於2017/19球季捧起高級組銀牌冠軍，於香港球壇打拼多年。與迪亞高和艾華頓兩位巴西「老友」同機離港前，狄卡奧就於社交平台寫到：「我同這間非常特別的球會合約届滿，過去2季着住呢間戰衣嘅時光好難忘。多謝冠忠南區、多謝我嘅隊友、多謝球迷！」最後他亦不忘多謝香港，未知是否意味着多年在港生涯就此畫上句號。

可能Claim保險定球會全數出

幾型棍

【港超】取消升降制 港甲晉峰認「衝超」被動難覓贊助 流浪促復賽續獲補貼 (18:23)
2020/4/20

共2幅 下一頁
香港足球總會上周四宣布港超復賽安排，決定不設升降班制，並落實今季港甲等業餘聯賽將腰斬。對於停賽前高踞港甲榜首、「衝超」意願強烈的晉峰，總教練何信賢接受查詢時承認情况被動，但會作兩手準備，透露西班牙籍教練及兩名外援均會留隊，繼續作升超的準備，等待足總傳來好消息。

足總宣布今季港超不設升降制後，意味來季要有港超球會退出，才會考慮邀請甲組球會升班。晉峰今季積極擴軍，請來西班牙籍教練艾斯達維執教，季中簽入兩名曾在西乙B聯賽效力的外援，停賽前以13仗30分居港甲榜首。總教練何信賢承認，球會現時情况被動，但會作兩手準備，已跟職球員開會商議，「其實好upset和無奈，爭取到成績時，奈何（爭標）只差一步。現在會以升港超做準備，部署申請港超球會牌照，最後一步才考慮留在甲組。但很被動，不知定位將是港超還是港甲球隊，加上疫情打擊，尋覓贊助商相當困難，所以就算升超都不會大搞。」

何信賢透露，球會續為職球員支薪至6月，有信心近半隊成員留隊，包括主教練及兩名外援，在西班牙疫情不穩，已獲球會安排住宿續留港，但他指，下季暫定11月下旬才開鑼，需考慮未來7個月「真空期」問題，「我們都有信心最終可升超，希望一圓在港超的心願，讓球隊小將有更好的成長平台。」

至於港超標準流浪會否續戰下半年的復賽，總監李輝立表示，早前已向足總去信反映，若復賽如過去兩個月閉門作賽，繼續獲政府補貼或豁免比賽場地等開支，願意參與復賽，「其實我們想踢，這樣可給年輕球員有更多機會比賽，也要照顧職球員的生計，但閉門比賽的開支頗大，希望足總向政府繼續爭取補貼費用。」至於來季流浪會否續戰港超，李輝立稱，同樣需考慮比賽及轉播費等開支，「疫情令多間球會老闆損失慘重，如每場比賽維持開支大，無礙加重老闆負擔，如每場使費可減至僅約5000元，相信繼續參賽機會都大。」

好型

垃垃又賣慘，但每場五千蚊無可能la, 球証場租都唔只，當然流浪今季敢係龍門等位置出新人係值得肯定嘅

疫情令多間球會老闆損失慘重，如每場比賽維持開支大，無礙加重老闆負擔，如每場使費可減至僅約5000元，相信繼續參賽機會都大。

邊個型先

Both

垃立呢條廢老淨係識開源節流
唔諗下點樣可以收入多d

【港足】香港足球教練疫情下價值何在 三代教練憂青訓失守

01即時體育

撰文：葉詩敏
2020-04-20 19:54
最後更新日期：2020-04-20 19:54

「一個新入行的教練都知道工作沒有保障。但就如我所說，教練這一行很個體，『食得鹹魚抵得渴』， 這句話我都不知道是好抑或不好。」足球教練大聯盟召集人吳子維無奈苦笑道。

本地體育教練在新冠肺炎疫情下未能得到全面支援，政府第二輪防疫抗疫基金中的7500元資助並不足夠，亦未有惠及沒有在足總註冊的教練，教練近三個月面臨零收入困境，不少教練無奈要在各大記者會上露臉申訴，也要暫時找送外賣等工作維持生計。

我們常說要「守住」香港齊心抗疫，可有想過也要守護一班培訓精英球員的教練，守住本地足球青訓發展？

足球教練大聯盟召集人吳子維近月屢次以全職教練身分受訪，為同業發聲，這次他偕兩名後輩、主要任教學校及地區足球梯隊的楊曉欣（Yandi）與21歲新晉足球教練楊俊煒接受訪問，盼政府更關注教練苦況。

「限聚令」下，不能安排訪問於室外空間，Studio內他們的口罩雖遮了大半張臉，眉梢下那雙眼睛仍透出點點倦意。學校復課無期、康文署全面「封場」、政府禁止4人以上的公眾聚集，足球教練復工無望，不得不面對「手停口停」的現實。掙扎求存下，申訴不只為金錢援助，也盼望政府能重視體育界人才。

三名足球教練左起楊曉欣、吳子維與楊俊煒，近月因疫情停課下失去收入，足球教練大聯盟的成立目的是為同業爭取盡快復工。（黃舒慧攝）
三名足球教練左起楊曉欣、吳子維與楊俊煒，近月因疫情停課下失去收入，足球教練大聯盟的成立目的是為同業爭取盡快復工。（黃舒慧攝）

新晉教練更感徬徨 推行視像教學復工支薪

政府首輪抗疫基金對體育界零支援，到第二輪抗疫基金終惠及體育教練，可是一次性的7500元支援卻未能覆蓋業內全部教練，因為不少本地教練既沒於足總註冊，也沒在學校或康文署教班。「地區隊學校的話，由足總委派的外展教練計劃就需要註冊，否則無需註冊也可以做教練工作，我工作的球會、足校，也有不少教練未有在足總註冊，或因而未能受惠」。

吳子維於直資中學擔任足球教練，兼任香港足球總會教練導師及於足球學校任青訓教練，他4月初成立足球教練大聯盟，與因疫情頓成「無業遊民」的足球教練一起尋求出路。他說：「這幾年，教練班培訓了很多新教練，他們更加徬徨。我便跟足總教練培訓經理趙俊明想辦法解決，視像教學也是一條出路，如何令學校合理用政府早已撥款的這筆錢，讓大家盡快復工。」足球教練大聯盟建議政府放寬限制，讓學校可以在沒有開班下繼續支薪予教練。

足球教練也是一個專業，價值卻比不上校車保母。
足球教練大聯盟召集人 吳子維
網上視像教學是暫時讓教練維持生計的最有效方法。他希望教統局及康文署可放寬對於「視像教學」的限制，因服務條款寫明，教練需要到學校或場地提供服務，若沒有認可就無法批出導師費用。「子維sir」坦言，成立組織並非要等經濟援助、等救濟，而是真的想辦法盡快復工。一筆過的7500元，甚至讓一班全職教練感到心酸，「足球教練是一個專業，教練需上堂、實習、經過多個考試才可執教，報讀教練班價錢不便宜，也要付出時間和心血，多年來投放很多心機和時間培訓青少年球員」。

教練證書的培訓時間、實踐以及晉升時間，等級愈高，培訓時間愈長，而且難度愈大，學費也隨之增加。然而，專業教練在政府眼中的價值，卻比不上能在抗疫基金得到1萬元援助的校車保母，也不及部分行業甚至有連續6個月支援。

在和富社企女足兼任隊長和助教的楊曉欣，數年前由文職轉至全職教練，遇上疫情停課後現以送外賣維生。（黃舒慧攝）
在和富社企女足兼任隊長和助教的楊曉欣，數年前由文職轉至全職教練，遇上疫情停課後現以送外賣維生。（黃舒慧攝）

女足教練甘棄文職轉行 疫情下送外賣糊口

擁有5年足球教練經驗的Yandi，在這次疫情中因無奈停工而暫時轉行送外賣糊口，「7500元幫助不大，當然可解決燃眉之急，但最想的都是繼續自己工作，看政府幫不幫到我們，我們不是說要加大金額、每個月都有金錢資助，如果我有能力自己工作，會想自己工作賺錢，而不是政府無條件給我們一筆錢」。在和富社企女足兼任隊長和助教的她，坦言外賣工作只為「搵兩餐」：「對我來說，經濟壓力是源於我要交租，所以在這段時間，我都沒有特別高要求，只希望能交到租、食到兩餐就已經滿足。」疫情下，只能對現實妥協。

「讓我由文職轉行到收入不穩定的教練行業，是因為滿足感。」Yandi（後右一）說即使送外賣糊口也不會「頹」，仍期望會有轉機能早日復工。（大埔女子足球隊Facebook）
「讓我由文職轉行到收入不穩定的教練行業，是因為滿足感。」Yandi（後右一）說即使送外賣糊口也不會「頹」，仍期望會有轉機能早日復工。（大埔女子足球隊Facebook）

Yandi以單車送外賣，工作少則數小時，生意好的話隨時做足「一個對」：「相比教練工作，對體能來說是較辛苦的，我試過12個鐘踩單車送外賣，雖然不是踩足12個鐘 ，但不停在馬路上踩單車，你的精神要很集中，體力也消耗很大。」Yandi說，職業無分高低，現階段只想如何生存，她坦言若視像教學獲學校接受並能夠復工的話，至少可減少一半時間送外賣。其實她不抗拒送外賣維生，反而擔心疫情過後，學生因近半年沒有恆常運動容易受傷。

她，就是吳子維口中「食得鹹魚抵得渴」的教練之一。

看過一句話，最大的成功莫過於以自己喜歡的方式過一生，Yandi也曾是為興趣而活的人。她大約7年前放棄文職工作，轉投足球教練行業。「文職較沉悶，所以兼職教波，後來覺得自己興趣在足球上，便嘗試去考教練牌。」她認為教練的工作能給予她滿足感，「由教5、6歲的小朋友開始，你看到他們由零、不懂傳球到能交波，你會有種滿足感」。家人起初不支持她放棄穩定工作，但看到她在這行業發展漸見穩定，感受到她的投入和付出，也被她的熱誠所打動。

「教練不只是教波，還有做人態度。」溫文的阿煒對教波滿腔熱血，他坦言深受自己足球教練影響而入行。
「教練不只是教波，還有做人態度。」溫文的阿煒對教波滿腔熱血，他坦言深受自己足球教練影響而入行。

教練熱誠無價 21歲楊俊煒用心身教下一代

熱誠是裝不來，也不是用錢便能買得到。「子維sir」直言最擔心是這次疫情後，不少新晉教練會卻步，放棄全職教練工作。21歲的楊俊煒仍一臉稚氣，他在18歲高中畢業後入行，跟隨一個教練在東涌區幼稚園任助教，由沒有教練牌至目前剛完成「D Licence」，可執教青少年足球培訓。全職教練工作由星期一至日都有課堂，卻因疫情全部停課，現時他以兼職侍應及晚上機場貨運站工作維持生計。

「入得這一行都是有熱誠的，但長此下去看不到未來的前景、在沒有保障的環境下，相信有些教練都會想轉行。」阿煒憂心說。（黃舒慧攝）
「入得這一行都是有熱誠的，但長此下去看不到未來的前景、在沒有保障的環境下，相信有些教練都會想轉行。」阿煒憂心說。（黃舒慧攝）

自小踢足球的他，因自知能踢到高水平足球聯賽的機會不大，未能成為場上的11人，便轉攻以在場外指揮11人為目標，培訓更多高水平球員。聽「阿煒」說話，已覺是年輕人獨有的滿腔熱血。「雖然做不到球員，但我也可以培訓下一代去做，教小朋友踢球，令他們覺得足球好玩，自然能發展下去」。事實上，他對培訓下一代的熱誠，源於扶持自己的教練，「教練對我的影響很大，他除了教我踢球，還有很多人生道理和價值觀，如應付DSE時很大壓力，他教我如何面對，幫我很多。教練不只是教你踢球的人，我們會一起食飯『傾偈』、甚至感情問題都能聊，傳授我價值觀」。

「以前教練都給我意見，做這一行不是只為賺錢，要用心去教下一代。始終是教小朋友，要做好榜樣、行為舉止也要『似番個教練』，不要染髮、穿耳環。」實在很想知道是哪位教練教出阿煒這般的好導師，惟後者笑說不便透露低調的恩師名字。優秀的教練着實影響甚深，阿煒也從全職教練工作得到了滿足感，即使最初入行時收入不穩定，也讓家人擔心。

「我們不是乾等救濟，而是希望能復工。」三人希望康文署和學校能放寬條例接受視像教學支薪，讓教練能盡快解決收入問題。（黃舒慧攝）
「我們不是乾等救濟，而是希望能復工。」三人希望康文署和學校能放寬條例接受視像教學支薪，讓教練能盡快解決收入問題。（黃舒慧攝）

可是，滿足感不能讓你飽肚，是次疫情讓教練們重新審視這份工作。阿煒坦言：「入得這一行都是有熱誠的，但長此下去看不到未來的前景、在沒有保障的環境下，相信有些教練都想轉行，熱誠也被磨滅。希望大家可以在疫情後堅持下去，能成立工會保障，讓大家繼續留在這個行業。」

東亞運後加強教練培訓 憂新晉教練卻步入行

2009年東亞運後，因要發展草根足球而加強本地教練培訓，Yandi和阿煒正是足總與政府合作制定振興香港足球的「鳳凰計劃」後，所加強發展的新晉教練培訓「產品」。2020年，新一個五年計劃《展望2025策略計劃》中，本地足球教練的質量對青訓發展也是關鍵之一，「子維sir」直言近年新入行的全職教練，是他目前擔心的一群，「他們新入行，工作量本身已不算穩定，加上今次突顯教練欠福利和保障，也怕今次事件會嚇怕人入行。」

註冊、非註冊、聯賽教練、甚至說不上有名氣、學校、幼兒班教練，確實是日曬雨淋為培訓年輕球員而努力着。「我們想全職教練除了有滿足感，也會有一個『Mission』，我們一個人可在一隊球隊可以教出多少球星呢？是以前前輩對我們說的。」吳子維道。「可能在這班球員中，你給他們的正面影響，對社會也有很大影響，所以，教練導師好希望他們可以把這種身教傳下去。如果他們不再教波，把足球變回興趣，對整個青訓、足球圈的影響是無法估計的。」

To be fair香港波點增加收入
我覺得重點係你攪得一年波，特別香港，你點可以唔foresee晒一年嘅cashflow，好似啲支那波咁月月清真係on9

咁點算開源佢只係節流

同意垃垃想減開支五千太離譜
理論上R唔到政府資助，
可以下季重啟雙料娛樂，增加收入兩隊攤分場租可以諗諗，又方便球迷可以一次睇兩場，下游隊可以試下，疫情下開支增加影響搵贊助經營有 d困難

垃隊嘅話如果季季賣到球員收轉會費可以幫補下，可惜徐宏傑後無人

羅曉聰下次po長文前
考慮吓執執啲篇幅 唔係就好洗版

Sor

點睇中堅上前拉邊落底傳中嘅打法？

蘋果：
據悉，晉峰高層將約見足總高層，希望加強溝通，讓足總管理層更清楚了解晉峰爭上港超聯的決心。

腳腫: 錢呢no money no talk

列文：Well I just follow the coach's requirements

今年都七百萬啦佢地

錫菲聯咪用緊

足踵主席就有隊甲組、副主席就有隊超聯，一個職業聯賽升班都要競爭對手做持份者決定，真係諷刺

但錫菲聯個個係兩個中堅瘋狂拉邊

爛區個個只係比列文上上落落,有時串連下，但總係組織唔到攻勢

南區主席否認減薪三成

(星島日報報道)新冠肺炎疫情令本地經濟大受打擊，港超球會亦未能倖免，近日有傳冠忠南區球員面臨減薪。南區主席陳文俊昨澄清指，是按照現實環境商討合約內容，屬正常情況，並表示來季繼續參戰港超。

近日有傳南區贊助商冠忠巴士業務因受疫情影響而調整贊助金額，有球員透露目前已減薪三成，而減薪幅度則因球員薪金而異，部分人不受減薪影響。陳文俊昨澄清指球會按照實際情況與球員洽談合約條件，部分外援球員亦與球會商討雙方同意的解決方案提早離隊，強調球會仍如常運作。

他亦向球迷打下強心針：「鑑於目前環境，在尋求贊助商上存在困難，但我們咬緊牙關捱下去，新一季南區必定會繼續亮相港超。」

專欄輪住嚟 加連奴域回味港甲的日子
04月20日(一) 20:00

有睇開「我撐本地波」嘅球迷朋友，都應該記得有個環節叫《我撐昔日港甲外援》，內容冇咩特別，只係希望同大家更新一吓，一啲曾經喺港甲好受歡迎嘅外援嘅近況。可能真係人夾人緣啦！好多個就算唔係成日聯絡，但一喺fb撞到，都會係咁傾偈，吹水吹到天花龍鳳。

嚟自巴爾幹半島嘅港甲外援有好多，但係同「大頭」啱傾嘅，唔計喺香港定居嘅基保，同埋「好兄弟」巴古沙之外，仲有成日聯絡嘅，就係曾經踢過星島同南華嘅前鋒加連奴域喇。

當年離開南華之後，去咗希臘落班，再去匈牙利走咗轉，最後踢到2010年先喺波斯尼亞掛靴。球場上踢法非常有侵略性，跑動又多嘅佢，場外就係一個講嘢陰聲細氣、斯斯文文嘅四眼哥。早排佢搵我話收到晒佢啲舊相，鬼咁開心，結果又吹咗成半粒鐘。

退役之後，返番貝爾格萊德定居嘅加連奴域，一直喺塞爾維亞電訊公司工作，啱啱開始參與塞爾維亞足總嘅工作，同做小朋友嘅私人教練，都無咩大轉變。反而佢兩個仔Marko同Luka嘅轉變就大好多，細個都好鍾意踢波嘅佢哋，大咗轉晒口味，打水球愈打愈好，加陣仲入埋國家青年軍，齊齊向成為國家隊代表嘅目標進發。做人老竇係咁，講自己就一句起兩句止，講仔就長篇大論，哈！哈！

加連奴域仲話，佢本來同老婆Anna打算，喺今年返嚟香港走轉，點知新冠肺炎爆發，相信都要遲啲先可以成事喇。當年靠ICQ溝女，識到Anna嘅佢，一有時間都會上網去知天下事，我撐本地波佢都有Like，佢咁講：「雖然我唔知寫乜，但我睇到相，見到球場同啲認識嘅人，都會勾起好多回憶。」

聽日同大家分享吓「蘇格蘭幫」嘅故事。

大頭
From:

第一張圖 撲上去即刻可以啪啪啪

［19/20賽季回顧：港隊世盃外第二戰］
港隊嘅第二場，係對「亞洲超班的伊朗」。
伊朗陣中不乏喺歐洲搵食嘅球星，其中最出名嘅包括有效力白禮頓嘅「查查」同埋辛尼特嘅阿茲蒙。喺球星效應加上當時嘅社會氣氛以及凝聚力，大球場當晚一共有13492人入場，係近幾年港隊入場人數最多嘅一場。半場時全場更一齊唱願榮光，絕對體現到香港人嘅團結同決心。

呢場亦係「英雄輝」破港隊最多次上陣紀錄，以71次超越70次、已經半退役嘅李志豪。不得不提，「英雄輝」今年只係30歲，龍門黎講仲有排玩，呢個紀錄一定會繼續刷新。

場波港隊最後以0:2不敵伊朗，但呢場嘅經驗絕對為之後嘅東亞杯，對列強時用防反戰術有準備及試陣作用。
#港joke全牆 #2020賽季回顧

【疫境自強・專訪】亂世中自救之道 體育教練工會為同行站出來
April 21, 2020

【體路專訪】一場疫症，令各行各業面對前所未見的衝擊。體育教練過往少有因香港經濟環境而受嚴重打擊，但就在這3個月讓他們意識到，原來所有康樂場地能在一夜之間關閉，自己亦會因而手停口停。短短3星期，香港體育教練工會就由0變成200，名字也出現在各大傳媒之中。不過，「工會」在這年頭彷彿成為禁語，會擔心被槍打出頭鳥嗎？「我們不是為利益，只是為權益，既然一直沒有保障又有何擔心？」

有問題問列文記得今晚7點前用英文去留低問題啦

足總主席貝鈞奇接受查詢時回應指，來季港超將押後至11月下旬舉行，若有11支球隊參賽，場地會相當緊拙，「在場地及賽程上也有問題，競賽部及港超球會認為可行性較低，都不同意增加球隊數目。」

貝鈞奇稱足總一如以往會於5月底前，向各間球會收集下季是否續戰港超的意願，相信屆時會有答案。而他強調自己一直有跟低組別球會交換意見，明白晉峰希望名正言順地升班，惟足總也是在無奈下才作此決定。他道：「辛苦了半季，在他角度的確有欠公平，但疫情令足總要在各種問題中取得平衡，希望大家會明白及諒解。」

K狗

《 富力R&F提前唞暑 球員六月尾歸隊 衝擊港超聯賽及足總杯冠軍 》

受疫情影響之下，港超聯現時繼續停戰，足總早前宣布本地賽事延期至八月尾至九月之間重開，暫時在港超聯賽榜領先的一哥富力R&F，主教練楊正光今日接受faifai訪問時表示：足總提議聯賽於八月底至九月初重開，並且在11月初完結，繼而在11月底再開始下一季港超聯賽事，在疫情之下，大家都面對一定困難，相信現時足總有關安排是比較理想之方案，球隊亦接受並滿意。

而被問到現時富力球員近況，光Sir稱：現時全隊球員都各自回到家中，包括國內及外援球員，情況就像提前唞暑一樣，如果情況許可，初步決定六月底重召各球員歸隊，會用大概兩個月時間作操練及準備，以應付下半季及新球季。

而據稱下半季賽事可能有若干球隊退出，退出球隊對賽成績及戰果會被推翻，令富力在榜首優勢減低，光Sir稱：如情況屬實的話的確對球隊在聯賽榜優勢有一定影響，不過始終都要視乎最終有那些球隊會退出才能作實，但肯定的是對幾隊前列爭標球隊，在下半季形勢會更加緊湊及激烈，現時球隊可以做就是做好自己，全力爭取餘下聯賽及足總杯兩項冠軍。

李輝立稱，同樣需考慮比賽及轉播費等開支，「疫情令多間球會老闆損失慘重，如每場比賽維持開支大，無礙加重老闆負擔，如每場使費可減至僅約5000元，相信繼續參賽機會都大。」

Hk01

何信賢反建議足總可考慮港超「只升不降」，他直言足總早年曾提出讓港超聯球隊數目增至12隊，現在又有何不可？足總主席貝鈞奇接受查詢時回應指，來季港超將押後至11月下旬舉行，若有11支球隊參賽，場地會相當緊拙，「在場地及賽程上也有問題，競賽部及港超球會認為可行性較低，都不同意增加球隊數目。」

查查

晉峰的征途是星辰大海

狄卡奧受訪時證實，他跟南區另外兩位外援文迪斯及迪亞高，都已跟球隊提早解約，「老闆近期在財政上大受打擊，我獲悉解約的原因是球隊要削減開支」。

這位防守中場對突然離隊感到失落，「球隊沒有向我透露來季方針及班底等資訊，我的合約原定在12月才到期，本計劃再踢多一會，為南區贏冠軍。不過我很明白老闆的難處，我十分尊重他們，他們是很美妙的伙伴，所以我願意接受離隊方案。」

至於來季去向，狄卡奧未有排除重返港超聯的可能性，惟他透露自己暫未獲其他香港球會接觸，「我會在巴西等待消息，看看有沒有來自香港球會的邀請，如果條件理想的話相信會再來港，否則會選擇完結我的球員生涯。」

政府土地上的體育及康樂設施
30. 在政府土地上提供康樂及體育設施的營運者為非牟利團體，如體
育總會、地區體育會、制服團體及非政府機構。這些團體提供不同的
體育及康樂設施， 例如水上活動中心和球類訓練中心等 。其康樂及體
育設施已因應政府在 3 月 2 3 日 及 2 4 日有關社交距離的呼籲而關閉。
31. 為了為這些康樂及體育設施的營運者提供即時的財政紓困，我們
建議向受影響的營運者就其每幅政府土地上提供的康樂及體育設施提
供一次性 1 0 萬元的津貼。
32. 津 貼 總 額 約 為 800 萬元。

愉園足球隊 Happy Valley FC
加維蘭：我好掛住陸Sir！

港超賽季暫停在最快8月中重開，加上球場仍然關閉，球員暫別綠茵場已有一段時間，「餓波」在所難免，連最怕練跑的加維蘭也不禁稱掛念跟著陸冠邦教練跑圈的日子﹗

在愉園司職中鋒的加維蘭，球員生涯有不少時間都在翼鋒位置上度過，他也笑言「前鋒球員想法其實都可以好簡單，就是見波就追」，所以在比賽時這位西班牙球員總是逢球必追。

「衝刺、休息、再衝刺、再休息，沒問題，但要不斷繞圈跑，我就吃不消了。」不過，久未在球場訓練，加維蘭悶得也懷念在球場跑圈的時光了：「我好掛住陸Sir﹗好掛住跟佢跑圈﹗」

在加盟愉園之前，加維蘭也曾獲包括西乙B球會在內的其他球隊招手，只是命運的安排令他選擇了來香港，捱過艱辛的適應期後，加維蘭已習慣在香港的生活，並不急於回國：「機票早已安排好，而且我在這裡一切安好，這段時間仍會在香港。」

#hvaafootball
#有新boot都要遲下先派上用場了

叫魚丸簽佢，啱晒防反

無班落就被退役

標準流浪的阿根廷前鋒簡尼迪，於2月的一場賽事中受傷，頸椎受損。他目前仍在香港，並會在日內接受手術。流浪將負責簡尼迪手術及生活費用，直至其離港。

查維斯傳受到多過一支本地強隊垂青，來季有機會續戰港超聯。

傑志

簡尼迪於2月對傑志的一場賽事中受傷，當時簡尼迪在34分鐘就退下火線，簡尼迪在該場比賽一次爭頂後落地受傷，情況嚴重，頸椎受損，手部有麻痺。

南區下季諗住列文+高達兩外援？

好難唔受歡迎

移植爛區鋒線?

迫害高美斯

列文pro牌 變埋教練都仲得

有咩可能巴辛冇人爭

【港超聯】阿根廷外援頸椎受傷 流浪承擔留港醫療及生活費
1小時前
效力標準流浪的阿根廷前鋒簡尼迪，於2月的一場賽事中受傷，頸椎受損。他目前仍在香港，並會在日內接受手術。流浪將負責簡尼迪手術及生活費用，直至其離港。

武漢肺炎影響下，菁英盃於2月在將軍澳足球中心閉門作賽，首場比賽由流浪對傑志，當時簡尼迪在34分鐘就退下火線，其後在整個2月的菁英盃及3月足總盃閉門作賽賽事均沒有再上陣。簡尼迪在該場比賽一次爭頂後落地受傷，情況嚴重，頸椎受損，手部有麻痺。他事後一直留港，並會在日內接受手術，料康復時間不短，流浪將會負責費用至其離港為止，但保險可以支付大部份手術費用。

有冇人識楊明fans

流浪呢d野真係算幾好

做乜鳩

想點

Rio Leung Kwun Chung
12分鐘 ·
有禮物送，快啲入嚟啦🎁
想知點贏禮物，記得留意😌

#支持黃店
#黃店理念好正
市民梁先生

今天簡尼迪見頸椎神經專科醫生，稱是次手術及康復需費用接近30萬，手術後康復期需約半年時間。

Major真係又型又勁 好球品

best poacher in HK

Q：What do you think of HK football compare with England football? Can the top teams in HK compete in championship level?
列文：The style and intensity of football is very different. The leagues in England are way more physical the intensity levels are higher. Teams in Hong Kong could play there in terms of technical ability but the other factor such as the weather, intensity etc would cause big problems. Premier Leagues teams can do the technical and physical side of the game equally well, The championship is quickly becoming a second premier league due to the number of teams with a premier league history

Q：You are the only one active football player with pro licence coach in Hong Kong Super League, how to allocate the time to study?
列文：Time management is very important, I try to make best use of my time by balancing training, games, family life and study. The best time to study is when my kids are sleeping and the apartment is quiet! The club helped me alot by allowing me the time to go back to Europe on a few occasions two years ago to complete all the Pro Licence modules for which I am very grateful.

Q：Where will you want to start your coach career?
列文： I have spent the last 10 years playing in Asia, in total 5 of those years have been in Hong Kong. It would make sense to start my coaching career in Asia and Hong Kong in particular.

Q：What's the overall difference between Fulham, Kitchee and Southern District?
列文：All three clubs share many similarities because they all take care of players very well. Fulham is a family club with huge emphasis on the local community, Kitchee and Southern also do great work in the community therefore making them similar again. I was at Fulham from 12~22 years and it's a club that remains close to my heart. The past 3 years up to now with Southern has been really enjoyable for me and my family thanks to the amazing support from staff at the club including Timothy Wong, Man Chun Chan, and unsung heroes Kitman Kam Nin Lee & secretary Wong Kc in particular who are apart of the bigger team.

Q：Which restaurant you most favourite in HK, especially the one can provide your home country foods? Which teammates you think is most funny and crazy happy?
列文：My favorite restaurant in Hong Kong is a place called Bread and Bristro in Wong Chuk Hang, the food is a mixture of Western and Chinese food. I enjoy food from my home country on some occasions but not too often. Philip Chan is a very funny character and someone who makes me laugh!

Q：Who is the best player u have ever played with and the best opponent u have ever play against in your career?
列文：The best player I have played with is Andy Cole whilst at Fulham, the best player who I have played against is Thierry Henry.

Q：What are your hobbies?
列文：My hobbies are playing snooker, spending time with my kids and going on family Hikes around Hong Kong.

Q：Zesh, I know you are a Muslim player. How fasting during Ramadan will/will not affect game preparation?
列文：Fasting during my time playing in Malaysia was easy because 95% of the squad were Muslim players. The Malaysian league changed the kick off times for that month to make it easier for the players. When in The UK or Hong Kong I am more selective on which days I chose to fast but it never affects my training or matches.

Q：Will you learn Cantonese & Putonghua?
列文：I think it is about time I learned more, I can speak Urdu, Thai and some Malaysian so it would be good to learn more Cantonese. I think the level of English of the local players in Hong Kong is better than those in Thailand and Malaysia which makes communicating in English easier.

Q：Dear Rehman, what is the best way for Hong Kong young players to develop in U.K.?
列文：The best way for them to develop in the UK is to train with a professional club and adapt to the standards and intensity gradually. I would highly recommend a stint at a pro club in the UK or Europe for any budding footballer because the off field life experience would be just as important as the football training they receive. The level of competition is very high which will force the players to improve and push themselves to another level.

Q：Hi! Zeshan, which Hongkongese players have ability to go abroad?
列文： I think there are some good young players in the league, I can only comment on the ones at Southern such as Fung Wayne, Leo Chan and former southern player Hok Ming Lau who are players who can play in other leagues in Asia for sure or even Europe. I believe in all of these players and believe every local Hong Kong footballer can be improved to take themselves to the next level.

再次證明聞唔識波

由街場踢到港超賽場的「嘉耀」與「廷峯」
04月21日(二) 21:59

今季一起轉投東方龍獅的李嘉耀與翟廷峯，雖然今季只是他們至今合作的第3個球季，但其實兩人的友誼是始於接近20年前落街場踢波的日子！或許是他們性格相近的原故，對足球熱誠一直有增無減的「嘉耀」與「廷峯」，能夠在事業發展路上互相扶持外，亦互相敬重，兩人感情比起不少親生兄弟更加難能可貴！
圖/文：何彥霆

早於年幼時已相識的翟廷峯與李嘉耀，當時彼此是樓上樓下的鄰舍，一齊在街場留下不少痛快回憶。隨着年紀增長，兩人的「戰場」亦由街場轉往職業聯賽，「嘉耀」表示雖然在自己足球成長路上的初期，與「廷峯」並肩作戰機會不多，但亦沒有忘記對方多年來擔任「顧問」角色，並向他從旁指導︰「我哋細細個喺樓下踢街波已經認識，仲有『文輝』（陳文輝）都喺樓下踢波之後做咗球員，最難忘嘅應該係我哋踢完波，玩捉迷藏玩到畀人投訴！至於『廷峯』始終大我3年，所以好多分年齡組別比賽都冇一齊踢。」

「嘉耀」坦言，成為職業球員的時候，會請教「廷峯」更多足球事業的疑難：「我一有問題就會問佢，因為『廷峯』有經驗，始終佢比我早踢職業，我哋不嬲都好Close，之後喺大埔做隊友，仲一齊出去練波！『廷峯』可以話係實而不華，踢波同做人都畀人一種好舒服嘅感覺，好容易相處，當你有問題佢會即刻幫你，唔會轉彎抹角！」

作為前輩的「廷峯」，坦言慶幸能親身見證「嘉耀」足球事業的其中一個里程碑，在2012年首次代表港隊上陣，當時作客新加坡時亦當他的房友，為他減壓︰「始終自己比嘉耀出道多幾年，可能經驗會比較多，嗰場波我哋住同一間房。可能『嘉耀』第一次做『大港腳』嘅關係，佢比較有啲緊張，喺房度都會問我如果落場應該要點放鬆自己，調節心情去比賽。」

「廷峯」續道，對於他們能夠合作當然感到興奮，但更強調兩人之間的默契更加令他期待︰「細個可以一齊踢波，到大家做咗職業球員咁耐，之前都未試過同一隊。依家終於可以踢埋同一隊波，上季仲可以一齊贏埋聯賽，默契就一定有嘅！因為細個都了解『嘉耀』嘅踢法，加上有時比賽我會踢右閘，佢踢右翼，自然會加緊溝通，賽前大家都會傾吓點踢。以『嘉耀』嘅條件，足球事業可以再進一步登上高峰，佢份人好謙虛同好就得人，同埋大家有乜嘢都會拎出嚟講，唔會收收埋埋！」

【李嘉耀Profile】
出生日期：1992年4月10日
身高：1米72
體重：63公斤
位置：右中場、右後衞
曾效力球隊：深水埗、橫濱FC（香港）、YFC澳滌、香港飛馬、和富大埔
現效力球隊：東方龍獅
球衣號碼：8

【翟廷峯Profile】
出生日期：1989年11月27日
身高：1米75
體重：65公斤
位置：左後衞、右後衞
曾效力球隊：流浪、四海、四海流浪、標準流浪、南華、和富大埔
現效力球隊：東方龍獅
球衣號碼：6

●緬懷……開餐吹水的日子

剛於去年年尾榮升「人夫」的翟廷峯，「戥穿石」的名單當然也少不了「嘉耀」的份兒，不過於婚後已搬離粉嶺的成長地，「廷峯」笑言因少了「飯腳」而不太習慣︰「搬屋之後點都會有少少唔慣，以前平時會同『嘉耀』練完波都番屋企樓下食吓飯、傾吓計，依家搬咗出嚟就少咗咁做，依家反而同啲外援一齊出去練波，之後就返屋企多！」

【體路專訊】徐宏傑、陳俊樂、茹子楠、杜國榆、梁祐維，近年愈來愈多在香港土生土長的小將出外落班，下一位會否是19歲的孫銘謙？和富大埔總監兼主帥馮凱文透露，打算安排孫銘謙和另外3名小將到韓國試腳，有信心「孫銘」能在K2聯賽落班，正等待新冠肺炎（武漢肺炎）疫情減退及繼續尋找贊助。孫銘謙就對外流抱一定期望，目標能在K3聯賽落班。

孫銘謙（右）是馮Sir的子弟兵之一。（圖：體路資料庫）

馮凱文與孫銘謙的師徒緣始於中學，後者在前者帶領的拔萃男書院校隊一直擔任主力位置。馮凱文有份創立的凱景上季升上港超聯，中學畢業的孫銘謙隨隊首次在職業聯賽上陣，季後更在對中華台北的友誼賽成為第一位「00後」「大港腳」。凱景降班後，馮凱文與孫銘謙一同轉投衛冕之師大埔，後者繼續獲得不俗的上陣機會。備受讚賞的孫銘謙去年尾入選出戰東亞足球錦標賽的港隊名單，並在不敵日本一仗獲得後備上陣機會。

馮凱文近兩季先後從韓國簽入金玟基、徐相民及金承龍等數名外援，近日透露希望安排孫銘謙、李啟智、劉穎笙及廖智謙到當地試腳：「香港一直都有很多具潛質的年青球員，但只差一個機會和平台。我自從去季凱景後已有和韓國經理人合作，也打算安排他們4個去試腳，看看他們的水平可以去到哪裡。」他指當地聯賽雖然仍未重開，但如果疫情許可及各方面理想的話，希望4人可以在暑假期間到韓國，同時亦正尋求贊助：「我也希望他們能有更好、更長遠的發展，現在幫就幫到盡，其餘都要靠他們自己。」他預計到當地試腳的洗費每人約2萬元。

孫銘謙（左）今季隨馮凱文轉投大埔。（圖：體路資料庫）

孫銘謙在東亞錦為港隊上陣一場。（圖：體路資料庫）

在4名「子弟兵」當中，馮凱文預計李啟智、劉穎笙及廖智謙有能力先在K3落班，孫銘謙更足以與K2球隊簽下合約：「他優勝的地方是個人能力，因為我去年曾觀看韓國的試訓，『孫銘』與他們的水平不差太遠。不過經驗和對抗性就有點不足，即使有進步但仍然較差。」馮Sir希望孫銘謙能先在韓國球壇立足，長遠嘗試透過當地經理人的網絡到歐洲二線聯賽效力。

孫銘謙就指，經過近兩季與韓國球員合作及到釜山出戰東亞錦後，認為韓、港的足球風格在於前者較著重體能及將帥間的階級關係：「他們教練和球員的關係沒有那些親近，像金玟基來到時都不太敢與教練開玩笑，階段觀念比較重。另外就是速度和體能都很重要，就連金承龍這個年紀都會跑足全場。」眼見年紀稍大的徐宏傑及陳俊樂外流後的進步，他也對衝出香港抱一定期望，不過不敢將目標放得太高：「之前有兩個98、99年出生的韓國球員在凱景跟操，金玟基說他們在國內也是K3球員，我覺得自己的水平和他們差不多，所以先放在K3吧。」但孫銘謙下學期將升讀中文大學二年級，一旦外流的話將要暫停學業，他亦坦言要再深思熟慮。

係咪要做Son Ming Him了

但孫銘謙下學期將升讀中文大學二年級，一旦外流的話將要暫停學業，他亦坦言要再深思熟慮。

都合理嘅
Anyway孫銘同Matthew要加油呀

暴大有乜好讀ar

去韓國la，外流完翻泥再讀過la

韓國本土保護主義好強
就算k league都成日唔會用盡外援名額
所以除非傾到保證上場分鐘
如果唔係好似歐沖咁其實無乜用

上次去食見到佢同麥基

今日東方日報介紹「宜嘉就做」👏🏼👏🏼 我撐本地波

#留家抗疫 #宜嘉就做 #均宜嘉緯帶大家安在家中輕輕鬆鬆做運動 #記得follow我地ig #like我地fb按搶先睇呀

=========================
「宜嘉就做」

Instagram : yeekasport

Facebook : 宜嘉就做

YouTube: 宜嘉就做

畜力狗不了

康文署允發半薪 合約教練暫解困
2020-04-22

(星島日報報道)受新冠肺炎疫情致停工停酬的康文署合約教練昨迎來喜訊，香港體育教練工會接獲署方通知，承諾向受影響的合約教練支付一月尾至三月尾的一半薪金。工會籌委黃浩賢對成功踏出第一步感高興，望繼續協助更多教練度過難關。

工會籌委上周四透過灣仔區議會跟康文署會面，雙方就相關合約教練停工停酬問題商討，結果署方昨決定在一月廿九至三月三十一日期間，所有受疫情影響而取消訓練班的合約教練將獲發一半薪金。

對此，黃浩賢感謝康文署酌情處理外，更揚言：「預料工會有約二百五十名教練受惠，相信有助他們度過難關，而此舉對正積極籌組的工會而言亦是好消息，我們將為業界發聲，幫助更多未能受惠抗疫基金的教練。」

都係嗰句書幾時都有得讀
波就一定要襯後生踢

專欄輪住嚟 口直心快的蘇格蘭中堅
04月21日(二) 20:30

啱啱同大家分享過加連奴域嘅近況，嚟緊一連三日，每日會同大家講吓一位港甲「蘇格蘭幫」外援嘅近況。

1994年愉園銳意蘇格蘭化，一次過搵咗5、6個蘇格蘭球員嚟香港，當中包括司職中堅嘅尼爾（Neil Armour）。去到1999年先離開香港嘅Neil，5年間先後踢過愉園、東方同二合，「大頭」同佢唔止係記者同球員嘅關係，仲試過係教練同領隊嘅關係添！講緊係二合嘅預備組，佢臨走前教咗半季，蘇來強同馮振霆都可以話係佢嘅門生嚟。

久唔久就問港超球隊請唔請教練嘅Neil，依家喺佢老婆Christina老家嘅美國加利福尼亞州生活，本身喺電腦程式公司任職嘅佢，亦都喺當地著名球會West Coast Futbol Club，擔任U16同17嘅教練，成日攞獎，仲試過稱霸全國。你咁好環境，點敢搞你呀！

尼爾有樣嘢係同「蘭保」史泰龍一樣嘅，就係大家都係3個囡囡嘅老竇，3個女Chole（20歲）、Nikki（18歲）同Kyla（16歲）愈大愈似後生嗰陣係做模特兒嘅媽咪，真戥尼爾開心。

一向口直心快嘅尼爾，耐唔中喺fb睇到啲咩片，就會喺fb留言問候「大頭」，好似：「你有冇畀人拉到？」、「你排咗隊買厠紙未？」同「你有冇中到肺炎？」，真係畀佢激死。

大頭
From:

足球教練疫境賣水果「自救」
2020-04-22 06:36

限聚令再延長十四日，康體界人士生計大受影響，早前已有運動教練暫時轉行賺取收入，亦有單車教練採取「小班教學」策略應對，在不違反限聚令之下，維持適度上堂。另外更有足球教練在無法上堂的情況下，利用本身租用作球會辦公室的閒置工廈單位，兼用為貨倉，在網上渠道和向學生銷售日本水果，以「副業」賺取收入維持生計，日後亦會雙線發展。

疫情緩和，但健身室仍要再關閉多十四日，一些體育導師和功夫教練上門授課或網上教學。不過足球及籃球等群體運動，需要多人練習，在限聚令下，已暫停練習和上堂，不少導師手停口停。

球會辦公室暫闢貨倉

在足球機構擔任教練的羅治山，即使完成亞洲A級足球教練訓練課程，在疫情下亦無法開班授徒，失去收入來源，遂決定轉型賣日本水果，一來可維持生計，同時為將來開拓新的收入來源。

羅治山指，本身打算將水果放在家中作儲存倉，但單位面積有限，反而租用工廈單位作球會辦公室，近期一直閒置未能提供足球活動，他決定將球會辦公室暫作為貨倉，並放置雪櫃等設備。他指，現時主要在網上銷售水果，同時向多年來合作過的教練、朋友和學生推銷自己的貨品，加強宣傳。該公司網頁顯示，現時主要售賣日本等地的水果，主打中高價路線，買滿一定金額可提供送貨服務。他指，經過今次疫情，明白到只擁有體育技術作為技能並不可靠，未來會同時兼顧教練及賣水果雙線發展，以確保生計受到保障，而日後銷售水果的收入，亦可支撐部分球會租金。

至於個別單車學院，就採取小班教學策略，將三個學生組成一個小隊，跟從教練進行單車活動，由於教練連學員不超過四人一組，學費亦相對較貴。記者杜展銘

From: 頭條日報

大佬走得太前

賣菜又贏

孫銘

Son Sun

去K3有冇得出先

試下囉，唔試點知啫

改名做Son Ming-Him
香港孫興敏

早於5、6年前， 曾有足球教練計劃組織工會，「在『鳳凰計劃』開始後兩年左右，每一個部門都有較健全的發展，也有教練想去推行的，那時經濟、各方面環境較好，工會可以幫助教練爭取什麼呢？可能只會想想出外交流、帶教練到外地交流，爭取在運動商店購物有折扣等。因此大家意欲不大，年多左右就未能持續下去。」

這一次，疫情困境下喚起教練的危機感。

然而，他認為成立工會並非紙上談兵般容易，教練的工作性質不多不少影響到團結問題。「我經常會比較我們與球證是很不同，是兩個性質。球場上，即使我是你的導師也好，我仍然有機會是你的競爭對手，某程度上都會影響到我們的團結性，這是我個人的想法。」疫情或許正是一個好的切入點，但如何去找一些有能力人士帶領工會，則是另一個難題，「有經驗、有江湖地位的教練，可能又覺得沒有必要走出來。」

他以足球員工會作例子：「以前足球員也想成立工會，但找誰出來帶頭？舉例說像是陳偉豪？他半退役了，不怕得失球會老闆，在球圈又有一定地位，但教練界真的不容易找到高輩分、行出來帶領到大家的人。」因此他認為在推行視像教學後的下一步行動，足球大聯盟會考慮跟想組織工會的體育界人士洽談，若理念相同的話，會再進一步接觸相關人士，「我所知一些工會都會有政黨背景協助，我們在這方面也需很小心處理，目前我們都是想自己直接接觸相關人士尋求協助。」

2019-03-17
「沒有拔萃馮凱文的話，我可能沒有踢足球了。」

點解港台唔upload大專盃上youtube

2013年在港舉行的U14亞錦賽外圍賽，12歲的「孫銘」於旺角大球場上演了其港隊生涯的首場大賽處子戰，他笑言港隊在那屆賽事，遭朝鮮及日本兩支強隊「屠殺」，惟大敗後他未有失落，只因自己還未對「香港隊」三個字有任何感覺，「當時年紀太小，腦海中沒有『香港隊』這個概念，只覺得是踢多一項賽事，那時只要接觸足球便很放鬆，每次練習亦很快樂。」

三球

屌你打手

不如手足一齊夾錢比孫銘去試腳

孫銘謙(外流)
孫銘謙(K3)
孫銘謙(oppa)

其實諗得過

讀咩書呀 踢波好過

你咁講野方式唔係好啱
書係要讀，不過可以遲啲讀
波就要一定趁早踢

(蘋果日報)
A
A
A
和富大埔總監兼主教練馮凱文透露，正安排4位去季效力凱景的小將，包括已晉身大港腳的孫銘謙到南韓試腳，惟受武漢肺炎疫情影響，啟程日期仍存變數，馮sir希望今年暑假可以成行。

去季凱景首征港超聯，雖然最終護級失敗，但不少年青球員初嚐職業聯賽，其中孫銘謙去年更以18歲之齡首當大港腳。上季為凱景主教練，今季任大埔總監兼主教練的馮凱文，早就密謀安排孫銘謙、廖智謙、劉穎笙及李啟智到南韓試腳，他說：「上季已計劃好，安排4人去南韓試腳。我在去年6月已曾到當地視察，暫時會安排到K3球會，但是那一間仍未知道，由當地經理人公司安排，4人會一同試腳。」K3為半職業聯賽，今季起轉新制，總共有16支球隊。因疫情影響，4人仍未知何時可啟程到南韓。

馮Sir解釋說：「自從上季凱景開始，我和韓國經理人公司有聯絡，金承龍、金玟基也是他們推薦。去年6月我去了韓國看金承龍的表現，同時觀看韓國大學隊賽事及K3球隊訓練情況，然後萌生念頭想安排香港青年球員去試腳。」

馮凱文指，以孫銘謙為例，他的能力、技術及戰術意識不錯，只是體能及對抗差一點，但應該有能力在當地立足：「原本我們想今季港超收咧後6月去試腳，現在因為疫情一切計劃有變。韓國聯賽可能6月重開，我也會一直跟進和他們聯絡。」原本未有疫情之前，馮凱文想找贊助幫忙資助年青球員的試腳費，他估計機票加食宿一個月約2萬港元，現在可能由他自己負責：「如果找不到贊助，我自己畀錢吧。始終孫銘謙及劉穎笙等球員是我由細睇到大，我也想看到他們找到更好出路。」

至於港超聯和富大埔方面，馮凱文指贊助商已經解決欠薪事件，找數之餘也決定繼續參加下半季聯賽：「我們會踢下半季的港超聯賽事，至於下季，贊助商初步同意繼續支持，但仍然未落實去傾。」他又表示現階段不想球員減薪，如果非必要開刀，他告訴老闆可能先扣減他的薪水，他和負責協調球員及球會之間的溝通。馮Sir又指慶幸執教的足球校隊拔萃男書院有向教練發放資助，他也會安排學界球員用視像會議方式練習，不致於疏懶身手。

至於大埔人腳方面，他說現時仍會維持現有班底：「金玟基、金承龍都想繼續跟我，事實見到金承龍加入之後令球隊前線實力大增，惟現時他們在疫情期間先返回韓國休息。至於勞高暫時仍然在香港，但也有可能返回韓國小休。目前我們最括擔心是亞協盃，如果8、9月開返，甚至突然更早地重開賽事，我們便要短時間召集大家歸隊。」

孫銘謙期待韓國試腳 隊友教路韓國特別重尊卑
2020年04月22日 (04:16 下午)

港超聯球隊和富大埔的主帥馮凱文有意安排愛將孫銘謙去韓國試腳，這位外號「孫銘」的香港隊新人表示期待，又指大埔隊友金承龍及金玟基也有提醒他韓國人特別重階級和輩份，去到當地要事事小心。

今次韓國試腳之旅因為疫情未知何時到來，但孫銘指自己已經有心理準備前往當地：「大約今年3月左右，馮Sir講過可能有機會試腳，但因為疫情未有消息，本身在想可能未成事。」然而，馮凱文仍然有和韓國方面跟進，希望安排到幾位年青球員去當地試腳挑戰自己，甚至爭取落班。

孫銘表示，無論最終是否落到班，都是一個增加見識的好機會：「如果去韓國試腳，相信在體能及態度兩方面要特別做得好。在香港踢足球，有時候可以和隊友及教練開玩笑，氣氛較輕鬆，但去到韓國對於態度要求特別高。隊友金玟基說不可以在韓國對教練開玩笑，如果教練一巴掌打下來也要用生命值硬接，他們的階級觀念比較重。」

19歲的孫銘在少年時代已經加入香港巴塞足球學校(後易名傑志足球學校)學法，此後多年都是香港青年軍一員，去年更獲麥柏倫挑選入香港隊，誠如郭嘉諾教練所言是香港代的未來重要力量之一。孫銘說在疫情期間仍然有跑步及觸球訓練，學業上就用視像會議方式上堂及交功課，預期5月完成中文大學工商管理學系的首個學年。問及如果去韓國試腳，如果成功登陸又會如何，他說：「如果真係得咗，這是非常難得的機會，要再和學校商量如何處理學業。無論如何，首先有機會來到當然一試吧。」

原來孫銘中大BBA

傑志又贏，出咗孫銘

宏大繼續真波繼續

其實孫銘申請suspend兩年去踢兩年再決定要唔要個學位得唔得

suspend既話唔洗交學費?

由理大精神健康護理變中大工商管理

唔使 每sem二百幾蚊留位費 當然要department批

For the good of Hong Kong

【蘋人誌】香港有3分1職業球員唔識踢波！ 陳偉豪（方俊傑） - 方俊傑

足球員陳偉豪很忙。37歲了，還未退役，仍然擔任港超聯球會夢想FC的隊長；歐聯八強開始，深夜時段，替OTT平台評述賽事；再發起「足球小將校園推廣」計劃，帶領一班職業足球員，入中學入小學入幼稚園，幫得幾多得幾多。幫香港球圈。

17歲入行，20年有多，對香港球圈種種不濟例如球證水平例如營商環境例如改革得個講字，處處包容，痛心的，只在職業球員嚴重的青黃不接。「老實告訴你，香港的本地球員，有三分一，根本未達職業球員水平；再坦白一點，很多球員其實是簽了合約後才開始學習足球。環顧全世界，相當罕見。」技術、意識，或者還可以從訓練中改善；心態，不知如何由弱變強。「新一代球員在業餘時代，贏盡所有比賽，全部在溫室長大，到沒有優勢時，完全不懂得面對失敗。」這不單是香港球圈的境況，更是整個香港共同遇上的困局。

仲有幾段好長唔知點cut
尋找ching幫手

孫銘謙(前左1)童年時非常可愛

支持

好想非禮佢

深夜「偷情」戀上拉屎藏 顏樂楓將勤補拙
04月22日(三) 22:26

有時候喜歡一套動漫，哪怕是齣搞笑卡通，都可以找到人生啟發點！效力理文的中場顏樂楓，小時候因一次夜瞓而與《熱鬥小馬》主角「綠色牧場王」拉屎藏一見鍾情，更被爆笑內容所吸引。不過「光頭仔（顏之暱稱）」直言這套講述賽馬的動漫，胡鬧得來卻愈看愈有味道，甚至從拉屎藏身上體會到「將勤補拙」大道理，變成不可多得的人生導師！
■文：司徒子文

顏樂楓「戀上」拉屎藏的故事，說起來有點像「偷情」：「仲記得有次因為夜瞓咗，開電視就睇到深夜先播嘅《熱鬥小馬》，一睇就覺得好過癮，於是就不停追看。雖然套卡通喺深夜播，但好彩當時父母都返夜班，我就喺佢哋出門口前扮瞓，之後就偷偷摸摸起身睇，睇完再扮番瞓覺，諗番起都幾搞笑！」

談及喜歡主角拉屎藏原因，顏樂楓坦言是因可在其身上學到堅毅：「起初鍾意佢劇情胡鬧夠搞笑，但愈係深入去睇、愈去了解就發現好多嘢可以學到。拉屎藏自細因為生得細粒畀人恥笑，但無因此而改變佢做冠軍賽馬嘅夢想。雖然係先天不足，但拉屎藏不停透過艱苦又古怪嘅訓練方法，最終可以同超班小瀑布嘅高水平睇齊。就好似喺足球場上，只要透過不斷練習，大家都會有同等機會去贏每一場比賽，甚至爭取冠軍！」不斷努力、永不放棄去發揮潛能，正正是「光頭仔」從拉屎藏身上學會的人生觀，亦成就他年紀輕輕，已被選為理文副隊長，當上隊友們榜樣。

看了這麼多年《熱鬥小馬》，顏樂楓就對當中一些反勝情節特別深刻：「鬚子牧場成日好刻意想佢輸，有次用咗三隻賽馬圍阻『三角戰術』。不過拉屎藏一直都冇放棄過，不斷衝擊企圖突圍，呢份拚勁竟然令到對方馬匹覺得內疚慚愧，最終自己行開，畀拉屎藏突圍，衝刺上去反勝。就好似踢波咁，我好希望自己喺足球場上，都可以學到拉屎藏，即使逆境落後緊，都要保持反勝嘅決心！」

【顏樂楓檔案】
年齡：27歲
位置：中場
曾效力球會：傑志、太陽飛馬、皇室南區、九巴元朗
現效力球會：理文

子華神主題曲嗒落有味
提及《熱鬥小馬》，當然不得不提由「子華神」黃子華所唱的主題曲，這亦是顏樂楓所愛：「起初聽以為佢亂唱，點知長大後開始細味吓歌詞就好鍾意！入面有句『用毅力，勇氣，質新未見底。盡力，拼搏，升班冇問題 』，用嚟勉勵喺比賽落場拚搏嘅自己就最啱，而首歌仲有好多歌詞可以用喺人生態度，其實好正！」

喜歡熱血歌詞，也令「光頭仔」對另一套動漫《踢出我天地》情有獨鍾：「相信鍾意踢波嘅人，都會畀首主題曲『黃金入球』所感動。無論旋律同歌詞都充滿扣人心弦嘅激盪，當中『繼續上，全力上，無懼每個對手招式多誇張。不怕跌傷，要用雙腿創造夢與想』，呢幾句簡直就係足球員嘅座右銘！」

From:

全能到仆街

你個分入唔入到poly 3寶

香港波有堅家軍馮家軍 仲有乜軍

咁撚睇唔開

羅家軍

孫銘謙考獲4科4分，包括英文、數學、通識教育及企業、會計與財務概論，另外中文、生物及化學考獲3分

文匯報體育版今日開始與球迷們回顧一下這個「不完整的球季」，首天先嚴選10場經典戰役，為「2019/2020港超回顧」系列掀起序幕。 ■香港文匯報記者 黎永淦

1、最令人跌眼鏡
2019-09-14
富力R&F 0：4 東方龍獅 聯賽第2周

富力今季以5,000萬班費組軍，成為香港足球史上投入經費最高的班霸，今仗遇上加入大半隊和富大埔冠軍功臣的東方，賽前本預期雙方會勢均力敵，然而最終戰果令人大跌眼鏡。東方上半場補時階段由迪高先開紀錄，之後主隊久攻不下，東方再於86、87及補時3分鐘，由基頓、艾華頓及鍾偉強先後建功，令人詫異地以4：0大勝而回，這也是富力今季聯賽唯一的敗仗。

2、最強弱懸殊
2019-10-19
富力R&F 8：0 佳聯元朗 聯賽第5周

富力與強隊對賽偶有失手，但遇到弱旅表現卻十分穩定，這也是至今仍高踞榜首的原因。第5周聯賽主場對下游分子元朗，在迪布利食出「大四喜」下，狂轟8球大勝而回。此外，富力在聯賽也曾以7：1大破標準流浪，以及5：1輾壓理文，平均每場3.8球的攻力冠絕港超。

3、最曲折離奇
2019-10-22
和富大埔 3：5 富力R&F 菁英盃B組

下半季表現神勇的大埔，上半季演出頗為反覆，甚至有球迷以「古靈精怪」來形容，一切傳言都是從這場菁英盃開始！面對並非全力出擊的富力，大埔上半場已由辛祖、杜度及金玟基連入3球，以3：1領先；但中場休息後大埔失常地換走辛祖，並改以沒有港超上陣經驗的門將何銳把關，令人嘖嘖稱奇。富力面對如同不設防的對手，予取予攜下終以5：3反敗為勝。相隔半個月後，大埔主帥郭嘉諾便以修讀教練班為由，向球會請辭，他並於專頁明言：「我會繼續走我認為是對的路。」

4、最火藥味濃
2019-11-09
東方龍獅 1：0 冠忠南區 銀牌8強

或許是復仇心切，東方為報卻聯賽一敗之辱，今仗與南區踢出今季最火爆一役！35分鐘雙方各有基頓及列文直接領紅被逐，完半場前李嘉耀2黃1紅，令東方要以9人應戰，幸好最終仍憑艾華頓早段的入球淘汰對手。值得一提是，香港飛馬在第2周聯賽對和富大埔也曾錄得2紅11黃，場內場外一樣火爆。

5、最始料不及
2019-11-10
傑志1：5 理文 銀牌8強

理文上半季表現非常搶鏡，或多或少與這場大勝增強信心有關。今場賽事移師到中立場元朗大球場上演，備受吹捧的霍斌仁回流後首次為傑志上陣，取代因紀律問題缺陣的李毅凱，然而他明顯跟不上節奏，成為傑志衝冕失敗的罪人。理文由余沛康、余煒廉兩名守將建功、加上基華尼頓梅開二度，意外地以4：0遙遙領先半場。易邊後傑志有洛迪古斯破蛋，但隊友盧卡斯轉頭已被逐。理文以眾凌寡，完場前由尼迪利射成5：1，令對手吃了近12年本地賽的最大敗仗。

6、最扣人心弦
2019-11-23
冠忠南區 3：4 富力R&F 聯賽第7周

作客的富力今仗只花了4分鐘便已由謝家強打破悶局，不過南區於33分鐘由高美斯追平，60分鐘再由劉浩霖建功，以2：1反先。富力68分鐘憑伊高沙托尼射入12碼扳成2：2；2分鐘後許宏鋒窩利抽入世界波，再次助南區領先，可惜最終連1分也保不住。富力在完場前2分鐘內上演奇跡大逆轉，梁諾恆88分鐘先為客軍追和3：3，90分鐘再由基奧雲尼絕殺，驚濤駭浪下以4：3勝出。

7、最梅花間竹
2019-11-30
佳聯元朗 4：4 標準流浪 聯賽第8周

元朗與流浪兩隊下游分子對壘，雙方你一拳我一拳，戰況出奇地緊湊。主隊上半場先有祖連奴梅開二度，但流浪很快由安達及巴辛建功追平。下半場雙方入球梅花間竹，辛坦拿52分鐘攻入3：2，轉頭又被安達追和；82分鐘葉子俊的入球一度為主隊燃起贏波希望，惟巴辛補時3分鐘再為流浪射入，結果兩隊最終踢成4：4平手。

8、最精彩一役
2019-12-25
富力R&F 3：5 東方龍獅 銀牌4強

這是第5場富力有份參與的經典戰事，大概也是全季最精彩的一仗！東方在首14分鐘已由艾華頓及林嘉緯先後建功領先2：0，但進攻火力強大的富力，下半場憑利安高及謝家強腳踢頭頂，以及迪布利的世界波反先3：2。球賽最後階段更高潮迭起，東方狂攻之下於84分鐘由基頓頂成3：3，89分鐘利馬妙射掛網波，加上艾華頓補時6分鐘埋齋，助東方以5：3淘汰對手，全隊過了一個快樂聖誕。

9、最意外比分
2020-02-14
香港飛馬 9：3標準流浪 菁英盃A組

接下來的兩仗都已改為閉門舉行，令賽事關注度也大減。這場於足球訓練中心舉行的菁英盃分組賽，出線無望的流浪半場一度領先2：1，但之後卻換走中堅迪達、杜馬思及射手史堤芬彭利拿，令人百思不得其解。飛馬把握對手後防空虛，在最後30分鐘狂轟6球，最終以9：3這個極為罕見的比分勝出。

10、最影響深遠
2020-03-10
冠忠南區 1：4 和富大埔 足總盃8強

南區在菁英盃決賽席位到手之後，氣勢反而急轉直下，3月聯賽1：5大敗在傑志腳下，接着的足總盃遇上大埔，又再慘敗一場1：4。結果不但導致主教練鄭兆聰被辭退，會方更打算減省開支，重新開季後，教練及球員班底都會大換血。如果今仗勝方是南區，大換血的局面又會否改寫？

黑哨都扣人心弦文匯真係食撚屎大

波牛英文4係咪冇幾多個？

南區ig出post報隻馬贏咗

山度士, 4, 英文B，其餘沒有出席，應考英文只是為了去看看會考是怎麼一回事.

諗起呢個

We the south啊嘛 老細好嘢

禾埔足總盃事但揀一場都可以係最扣人心弦
佢揀場黑哨

DSE 4 = 以前攞D咋

未身英文個底差 其實會讀得好辛苦
以前仲個商科理科年代
理科仔AL揸3條a入去都覺得同商科仔有d距離

4=C架

曲折離奇

繼續係【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節，今次邀請番本地球員，佢就係效力愉園嘅門將、人稱「翹叔」嘅屠俊翹，非常多謝佢肯幫手。大家只要喺周五（24日）晚上7點前，留低想問「翹叔」嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#答啦唔該！】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！多謝大家嘅支持。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該!】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

愉園足球隊 Happy Valley FC
經典戰役：鄭兆聰港甲處子戰射垮東方

1993年底，鄭兆聰由哥斯達黎加回流、加盟其父鄭國根在球員生涯效力了9季的愉園，Ricky在港甲的「處子戰」就是在12月對東方一役。

該場比賽，身披12號球衣的他在比賽末段射入致勝球，愉園遂以3:2打破東方開季以來的「不敗身」，而東方在全季聯賽最終亦不過輸掉兩仗。

這場比賽，東方曾兩度領先，但愉園球員展示頑強鬥志與該支冠軍人馬周旋，除了Ricky外，另外兩個入球來自周昭雄與魏克興。

在1993年至94年球季，愉園仍聘用多名內地球員，但相對此前一季的人腳就更具級數，效力日本球隊富士通兩年的中國國腳魏克興，與及王東寧在94年底尚為中國取得亞運會銀牌，郭維維與湯樂普在甲A球隊亦屬主力。

賽事精華

袁世傑讀城大中文及歷史系
港超小有文科仔

懷念ricky上季主場對畜力臨完場前追和激動剷草

「宜嘉就做」第一集🎬留家抗疫

均宜嘉緯同大家做完一輪熱身運動之後，係咪發覺個人都醒晒呢😁其實做運動唔一定係沉悶既，只要你有無限想像空間，做運動都可以有好多樂趣🦾

今集就玩住咁多先，如果大家有咩提議或者好玩既game🤗歡迎大家留言比小編📝我地都會認真抄考🤣🤣

最後....鐘意我地節目既朋友記得like✅我地個page揀搶先睇👀然後再係下面打”Yes👍🏼” 而未開始鐘意既😉都可以照like✅，再share比朋友睇😆下集再見👋🏼

特別鳴謝:@adidas

節目名好gay

老棍二食撚屎啦，臨老學做KOL想借疫情幫自己洗白？好噁心

佢真係狗黎 死廢老

大埔體育會一直被視為建制派組織，今屆執行委員會亦有多名建制派現任及前大埔區議員，包括林奕權、鄭俊平、陳笑權、李國英、何大偉、朱景玄及邱榮光。

大埔fans會唔會精神分裂

m爺召喚

@開post專員M子

胡耀昌表明，區議會對是否再批出撥款予大埔足球隊，作參加青年聯賽等賽事同樣有保留。他呼籲有心人可以申請，重申區議會希望了解及聆聽更多聲音。

Why

唔想批錢俾建制

都唔係今日先知

五毛神清 原來一直都講得啱

大家都帶子弟兵
原來馮sir 高質過堅sir 咁多

想去推返嗰個po了

垃垃: 明明我放得仲多人

黃店大波老闆娘？

傑志 Kitchee
明天就是今屆中學文憑試開考的日子，各位同學抗疫同時亦要捉緊溫習的時間，無疑非常艱難。

面對眾多挑戰，希望各位同學保持信念。謹記帶備考試所需用具，戴口罩，保持健康的身軀，預祝各位同學旗開得勝！

#挺身抗疫從自己做起
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

陳晉一今年仲考唔考dse

搞波咁貴仲有油水?

職員同管理層人工
買器材時益自己友
甚至買完野拎來自己教班

王睿無意重返台企甲

數間港超球會日前被傳出已與部分外援提早解約，佳聯元朗後衞王睿亦稱，相信球會日內會與陣中外援商討合約事宜，他自己已有心理準備提早返台，尋求當地甲組球會跟操的機會，但目前無打算再戰剛開季的「台企甲」（台灣企業甲組聯賽）。

踢港超依然係首選

日前包括標準流浪及香港飛馬等球會，已與部分外援球員提前解約，王睿亦預期元朗日內會與外援傾談合約問題。「阿睿」坦言：「香港足總已公布短期內不會復賽，我也做好先回去台灣等待的準備，希望能找到球隊跟操，保持體能和心理狀態。」

惟這位曾效力多支台企甲球隊的球員表示，暫未打算再戰「台企甲」，皆因當地轉會窗現已關閉，他本人仍希望下季能續留港超：「我已探路看看有沒有其他球隊需要後衞，畢竟在港待了一年多，覺得在這裏踢球還不錯，也慢慢熟悉語言。」

黃雋謙報道

８月入籍杜馬思望留港發展

近一兩個星期，港超聯各隊的外援球員，都陸陸續續離港，返祖家跟一早送了回去的家人團聚，但亦有不少選擇繼續留港，等待5月尾才乘搭原先安排好的機位回國，當中包括標準流浪隊長杜馬思。

阿媽囡囡同樣支持

今年8月便獲資格申請轉為本地球員的杜馬思透露，正委託一位律師朋友告知巴西政府部門，他將決定捨棄巴西國籍，以申請香港特區護照。雖然母親和女兒身在巴西，但杜馬思深知今時今日回國要搵班落，或從事和足球有關的工作，談何容易。所以這位中堅希望可以在7月尾離港前，在本地找到一紙新一季的合約。「我好清楚依家香港球圈嘅環境，要呢一刻有球隊同我簽約，唔係一件易事。但我真係好鍾意呢度，我阿媽同囡囡都好支持我留喺度。」每日都會在標準流浪會所內「自己操」的杜馬思謂。

黃雋謙報道

理文青年軍
今日就係DSE開考的日子,疫情延誤令大家等待已久,理文足球會由總教練 #陳曉明 先生和 #曾昭達 先生青訓總監#羅國豪先生加上超聯球員,青訓教練和球員拍片為大家打氣,希望大家考得好成績,在疫情下打出漂亮的勝仗,征服DSE,加油!

#DES
#陳SIR
#達SIR
#羅SIR
#理文這一家
#為每位考生打氣

愉園足球隊 Happy Valley FC
爭氣

逆風的方向，更適合飛翔。大時代裡，越要咬緊牙關。DSE同學們，爭氣啊！

#hvaafootball #DSE

計本地既就實有班落既

因為堅堅只係為自己

FRIDAY：小將要外流 - 陳婉婷

馮凱文教練協助正效力大埔的孫銘謙到南韓試腳及落班，讓筆者再次想起早前閉門作賽的菁英盃賽事。菁英盃賽制鼓勵更多U22球員上陣，而且不少球隊藉此機會磨練和嘗試小將，令整個賽事變得非常青春，亦令部份年輕球員如孫銘謙等大放光芒。然而比賽水準不足，加上港超中仍存在不少因素而令年輕球員欠比賽機會，球會以自身利益為前提是可以理解，但若考慮香港隊未來福祉，現時的港超聯賽水平、小將進步空間等仍然有待改進。

不少精英運動員也曾提及過，即使在香港已是最厲害，但每次出外就感受到世界很大，自愧不如。有競爭才有進步，道理大家都明，但切實地要執行卻不容易。有教練擔心球員離開影響實力，有球員擔心外流會不適應等，留在香港有很多的理由，而外闖的最大推動力則必然是求進步。筆者考察過外地很多球會和國家的足球，顯然地香港需要加把勁去追趕。筆者認為應該鼓勵和幫助更多小將外闖，即使最後未能成為球星，也至少見識過高水平的足球，有機會參與節奏更快的賽事，對將來百利而無一害，希望教練和投資者為香港足球將來着想，能鼓勵和幫助年輕球員外流，再回饋香港足球。

陳婉婷
前亞洲足協最佳女教練
From: 蘋果

【補頒1月份最有價值球員】- 傑志 | 蘇沙

「喺我？真喺我？」
當知悉其獲得香港足球總會及香港體育記者協會攜手選為2019/20年度中銀人壽香港超級聯賽1月份最有價值球員嘅一刻，傑志翼鋒蘇沙臉上泛起一絲難以置信嘅表情，然後瞬即被嗰份熱情、開朗嘅笑容所取代。

於1月份為傑志3度正選上陣並且錄得4個入球，協助球隊喺該月份締造全勝佳績。可翼可鋒嘅蘇沙在球場上表現突出，獲選為香港超級聯賽1月份最有價值球員，絕對係實至名歸。「其實今季首度加盟傑志，我只係一直默默做好本份，喺日常操練百分百付出，以及盡力踢好每場比賽。球隊季初表現稍稍慢熱，但自從2019年底開始，整體表現逐漸步入佳境。總括而言，我好開心可以為傑志喺挑戰錦嘅路途上，作出自己嘅一份貢獻。」

當年尚未滿20歲便飄洋過海來港發展，現年31歲嘅蘇沙承認，自己嘅足球之路絕不平坦。不過與其終日埋怨懷才不遇，蘇沙多年來早已學會以正面嘅態度去迎接每一個挑戰，間接令到佢喺場上表現更趨成熟及穩定。

「早年抵港投效南華，自己嘅上陣機會未算太多，之後更黯然離開香港，不過其後喺巴西認識咗現任太太Daniele，並且得到佢不斷嘅鼓勵，最後決定返港從新建立自己嘅足球事業。縱使過去幾季輾轉效力過唔同本地球隊，當中確實經歷了很多美好的回憶，取得唔少入球嘅同時，現時更加成為咗傑志一員，有機會挑戰各項錦標。或者，呢個就係我喺足球路上嘅成長。」

近月疫情持續，令到蘇沙與家人需要分隔香港及巴西兩地，一向予人鄰家大男孩感覺嘅蘇沙坦言，即使比較起任何足球錦標及榮譽，家人都絕對更重要。「雖然目前同太太Daniele及女兒Yasmin分隔兩地，不過佢哋絕對係我生命中嘅支柱，因此我哋每日都會透過視像系統喺網上傾偈，一解相思之苦。從前年少氣盛，總係唔知道咩係人生重要事情。但自從數年前遇上Daniele，到結婚及迎來新生命Yasmin之後，佢哋頓時變成我生命嘅全部，亦成為了我奮鬥嘅動力。雖然家人此刻未能喺我身邊分享今次得獎嘅喜悦，不過我知道佢哋亦會為我嘅拚搏而感到自豪。」

#香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #Kitchee

已經在香港球圈打滾十年的蘇沙，更透露將在7月取得特區護照，坦言自己好希望為香港隊披甲上陣。

亞盃外有希望了

蘇沙呢啲拎咗特衰後
如無意外都係要揀㗎啦

無穿無爛既話應該都踢到三四年港隊
無理由唔揀

之前亞協3+1仲揀蘇沙
依家睇黎7月都未開到波
即係再揀過

大埔勞高都係
8月夠7年

有問題想問翹叔記得今晚7點前去留低問題啦

sean同matt其實拎左護照未

7月就攞到有冇咁快起碼等半年啦

蘇沙、matt 、sean 、迪高

淨係揀呢幾個+本土兵都好好j

之前啲報導話佢5月已經夠7年，同埋肯俾錢+識搞手續 好快搞掂
迪高都好快拎到

香港本地足球專區

《杜馬思即將入籍成港人 : 我渴望代表香港隊》

港超聯9月重開， 一衆港超外援提早回祖家渡假唞暑，包括8月即將入籍成為香港人的標準流浪守將杜馬思。

杜馬思今日接受訪問時表示：由於早前航班取消關係，預料延遲至下月20號左右返回巴西，由於現時没有比賽及操練, 故此每日和隊友在流浪會所做健身。我和流浪的合約到五月底完結，回想起初來香港發展時效力的球隊就是流浪，與這球會有很好的感情，尤其是總監李輝立先生,Philip對我非常好，給我寫推薦信助我回巴西辦入籍手續，我希望入籍成港人之後繼續在香港發展，家人也非常支持我的決定。

到8月便獲資格申請轉為本地球員的杜馬思補充:我非常期待入籍成為香港人，七年來經歷大大小小的不同比賽到今天，我渴望穿起香港隊的球衣，代表香港出賽,這是我現時最大的目標。

而被問到之前很多巴西球員入籍時都用很長時間，會否擔心同樣遇上類似問題時，杜馬思則表示：以往申請入籍時間比較長及困難，主要是因為當地申請該類入籍的事例不多，以往很多球員也不知道該怎麼做，但隨著近年有不少巴西球員入籍成為香港人，相信不會再有類似問題出現，所以我很快就會擁有香港特區護照，但願一切也順利吧！

sean+羅素

以芬蘭佬性格可能推sean 上防中，然後樂仔+迪高+Sean 三防中

其實算好事，完成交接大哥丶蘿白頭、傻邦嘅防中位老化問題

佐佐木說：「我與飛馬一直有接觸，暫時只知球會不會參加餘下賽季，至於來季能否留隊，這刻是未知數，只能以積極心態等候，而自己在留港靜候消息期間，是會保持運動量及積極心態應對。」

今季加盟冠忠南區的日本守衞，27歲的川瀨浩太則表示仍與南區商討繼續留效的可能性，目前仍處於商討階段，希望可以稍後時間可以明朗，但無論如何是要以對面態度，應對目前全世界也面對的疫情。除這兩名日援外，富力勞烈斯與愉園守衛阿力斯祖等也有在這個漫長休戰期自操。

冠忠南區主要贊助商冠忠巴士雖承諾繼續支持，但會削減贊助金額，據知留隊球員或將減薪三成，球隊來季或組青春班

咁都比佢磨到8年

【Project E．最新動向】

東方龍獅Project E學員梁祐維年初加盟葡甲科瓦彼達迪，惟新冠肺炎令當地聯賽煞停。他與另一學員馬希偉各自與所屬球會商討後，於上月中先後返港，並已完成14日家居隔離。

「一仔」對球會安排表示理解，又稱留港期間會續為賽事重開作好準備：「球會明白歐洲疫情比較嚴重，所以批准我哋暫時返港抗疫，等待疫情好轉後再返回葡萄牙報到。休戰對自身狀態都有少少影響，所以我會同體能教練保持聯絡，並聽從指示喺屋企進行適量訓練。」

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE #梁祐維 #馬希偉

無良柏算對香港足球有良心

屎忽痕走去選董事仲要做埋副主席，如果一上任自己隊波就退出，佢仲有面目立足咩，佢都係為面子焗住攪

【體壇停擺】球員提新方案冀盡快處理欠薪 大埔疑似繼續拖字訣

港超聯地區球會和富大埔今季改由國內贊助商支持，但受武漢肺炎疫情影響，資金流動出問題，目前仍然未向職球員的發放三月薪酬，而呆等的大埔球員已向會方提出新解決方案，希望會方可以先解決他們的燃眉之急。

上季港超聯冠軍大埔今季改由國內集團宏大環球贊助，不過，自疫情爆發後，該隊便出現出現拖欠球員薪酬問題，二月薪酬至上月中才發放；早前傳媒報導指有區隊拖欠職球員薪酬消息，大埔總監馮凱文承認確有欠薪情況，並指疫情下，贊助商資金流難免受影響，稍遲兩星期發薪金是無可厚非。

可是已到四月下旬，大埔仍未就拖欠薪酬問題向職球員作出有任何實質回應，只着球員繼續等候會方的消息，亦未有表明會否派隊續戰延至八月復賽的餘下聯賽，隊內有部分外援在未獲完全支薪下，已提前返國等候消息，有部份則仍在香港呆等。

消息指，大埔有球員曾向球會提議放棄六月薪酬，並先發放三及四月的方案，條件是必須盡快處理，希望大埔高層可在短時間內回覆，可是提出新方案後，球會反應並不積極，似乎繼續施以拖字訣。

記者：曾雁平

咁即係兩年後88？

有太多網友查詢杜國瑜和羅素的情況，在此簡單說明一下。羅素獲得另一家中國球隊提出租用，但因為聯賽開打時間還沒定，而且轉會窗關了，所以要等轉會窗重開才可以最後定下來。因為芬蘭足總也沒有聯賽重開的打算，所以他所屬的球隊決定放假三個月，那邊聯賽不跨年的，所以不排除聯賽要2021年才重開，他會先回香港，不有可能轉到其他較早復賽的聯賽踢球。

唔係搞掂左啦咩，m爺請解話

之前巴士的報唔係話已經搞掂左啦咩

唔係散班唔搞就係拖糧 季季都有

現效力大連人的港腳前鋒艾力士，目前已返回球會準備新球季，不過，上季改由賓帥領軍後，艾力士被球會取消其註冊，據悉，大連人有意將他外借到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻，到底艾力士將轉會至那隊中甲球會尚待公佈。

【野生捕獲】中環巧遇「肥賓」 同南區射手夏志明合照超nice

1月轉左手？

大頭一早話歐沖冇做餐飲

係，一早喺直播度講咗

有「大哥」就有靠山 郭劍橋感恩遇到黃洋
04月24日(五) 21:30

每個人的人生，都有其牽引着自己的明燈，而傑志守門員郭劍橋的引路者，自年少開始就一直為他在迷途之際留下一道光線，一直引領着他走，直至走到傑志，那人就是黃洋「大哥」。
文：黃雋謙

郭劍橋家鄉在吉林，出身自長春亞泰青年軍的他，14歲入讀秦皇島足球學校。因當時該校曾與上海申花合辦計劃，保送10多名具潛質的少年到巴西學法，當時身為申花青年軍的黃洋便是其中之一，造就郭劍橋「細細個就聽過呢個名」：「當時申花好強，所以對加入佢哋有啲憧憬，一路當『大哥』好似Super star咁！」談起認識「大哥」的經過，「阿橋」猶如化身一位小Fans般望向黃洋。的確，較「阿橋」年長3歲的黃洋走過的腳印，似乎一直無形中牽引着他。

20歲時，「阿橋」自覺未能躋身長春一隊，遂決定重拾書本，入讀深圳大學，卻又湊巧地再次與黃洋結下淵源：「深圳大學遇到中國大學生足球隊主帥，佢成日同我講起黃洋。」黃洋接着他的話補充：「嗰位教練帶過我踢2005年世界大學生運動會，當時我做隊長。」隨後「大哥」來港修讀理工大學的故事，相信讀者大概略有聽聞，但巧合的是，這年竟是「阿橋」南下香港加盟愉園的同一年。

2011年，黃洋在大專學界耀眼的表現，吸引傑志的垂青並順利加入。同年，曾在姊妹球會大中發揮不俗的郭劍橋，獲「藍鳥」正式收歸旗下，「阿橋」又再一次跟隨着「大哥」的步伐。但當「阿橋」首次遇見這位兒時偶像時，竟然鬧出一件趣事。「球會當時派咗間宿舍畀我，我一入屋就發現入面仲有嘢，有龍門手套又有生活用品。」黃洋憶述當時的情況，推測上季獲派宿舍的球員已經離隊，故沒有多想便清走舊物，怎料上一位租客「阿橋」數月後竟來尋回物品：「嗰時因為啲事返咗去6個月，返到嚟先發現間房唔係我嘅，因為當時同黃洋唔Friend，所以問完知道掉晒就算。」黃洋笑着反問：「你諗吓離開嗰半年，間房租金邊個畀？」

相識9載，時至今天兩人重提這件事，已不再如當日般靦腆，黃洋反而會經常以「大哥」口脗教導「阿橋」，這凸顯了他們獨特的相處方式。「因為識得耐，我會好似一個嚴格嘅大佬咁，一睇唔順眼啲事就會同佢講，而佢係一個聽我話嘅細佬。」黃洋道。而「阿橋」亦承認與黃洋相識多年，「大哥」漸漸成為他的人生導師：「我個人諗嘢好單純，黃洋好似多我幾個腦咁，當我小朋友咁教我嘢。」

在「阿橋」眼中，「大哥」就如一座靠山般事事支撐自己，但他偶然也會因過分依賴而受到黃洋的責備。黃洋透露，最近因為疫情關係，球會特意派發搓手液予球員，但有一次「阿橋」竟忘記帶屬於自己的搓手液卻向他借用：「我第一個反應係，球會派咗好多，你點解唔帶？佢竟然答我：『因為你有帶囉！』」「阿橋」這個回應是他依賴「大哥」的典型例子，但也反映他純真又帶點直率的孩子氣。

【郭劍橋Profile】
年齡：33歲
球衣號碼：23
現效力球會：傑志
曾效力球會：長春亞泰、愉園、大中
今季上陣：8場
【黃洋Profile】
年齡：36歲
球衣號碼：19
現效力球會：傑志
曾效力球會：上海申花、聖保羅、RJ 波圖基沙、上海群英
今季上陣：18場

擁抱爆缸一生難忘
黃洋和郭劍橋在傑志共事9年，雙方定有幾場印象深刻的球賽。黃洋就憶起效力首季對天水圍飛馬的「足總盃」決賽。這場球賽由郭劍橋把關，雙方120分鐘打成3比3平手，需以12碼分勝負，「阿橋」最終神勇撲走對手的射門，助傑志奪冠，黃洋說：「嗰場波我開始察覺到『阿橋』嘅重要性，我記得所有隊友贏嗰刻都跑去攬住盧均宜，得我去攬『阿橋』。」

郭劍橋就分享另一場「足總盃」決賽：「上年對南區我哋85分鐘先入波，我因為碰撞爆缸。嗰場比賽後，『大哥』由攞獎盃直到去醫院都陪住我，對我嚟講係最感動。」

From:

甘巴爾告別印超 下一站皇后區FC？

前傑志主教練甘巴爾，上月正式卸任印超聯奧迪沙FC主帥一職，據外媒消息指，這位帶領過「藍鳥」奪得過兩屆聯賽冠軍的功勳教頭，將很大可能接任前西班牙國腳大衞韋拿旗下，並將在2021年參賽美國次級聯賽的皇后區FC（Queensboro FC）。

現年43歲的甘巴爾曾於2009至13年擔任傑志主教練，曾帶領該隊重奪失落47年的聯賽冠軍，更榮膺過「三冠王」，為近年本地其中一位最成功的主帥。其後輾轉執教過澳職阿德萊德聯、澳洲U23和西悉尼流浪者。2018年甘巴爾卸任「西悉」主帥後，曾一度盛傳接替金判坤擔任香港隊教頭，惟最終未有如香港球迷所願，遂在同年轉戰印度領軍德里戴拿模，一季後隨着球隊易名奧迪沙FC繼續執教，去季帶領球隊以第6名完成球季。

直至上月奧迪沙FC宣布甘巴爾離任的消息，這名西班牙主帥拒絕球會提出的2年新約，並聲稱以家庭原因辭職。惟其後被傳出將與韋拿合作，擔任他有所投資的美國次級聯賽球隊皇后區FC，將在2021年首度出戰美國次級聯賽（USL Championship）。據悉，韋拿在2014年短暫效力墨爾本城時，認識當時執教阿德萊德聯的甘巴爾，其後更邀請其2016年到「DV7足球學院」美國分校擔任總監一職。假如甘巴爾今次真的轉戰美國球壇，香港球迷希望他回港再次領軍的美夢，恐怕又要再等幾年才有機會達成。

又話番傑志？

Q：請問會唔會嘗試再外闖？
屠俊翹：如果再有機會絕對會！足球世界好大，想再學多D，見識多D....Keep住進步！Thank you 🙏

Q：點解選17號？點評價自己今季表現？
屠俊翹：由細個果時開始教練就經常比17號我著，又見好岩我著 所以一直著到宜家 Thank you 🙏

Q：在西班牙訓練感覺同香港有什麼不同？
屠俊翹：果時在西班牙練左一個月...感受訓練既內容好充實，包括速度上，技術細節都好講究！守門員還需要棄手用腳同場區球員一齊練習....同埋訓練時間可以配合天氣溫度而調節。太熱就練早，太凍就練中午...多數一般都練到2小時半到3小時，呢方面同香港比係比較大分別 Thank you 🙏

Q：有偶像嗎？
屠俊翹：當然有！守門員方面比較欣賞簡尼同卡斯拿斯！Thank you 🙏

Q：退休後會轉行嗎？
屠俊翹：其實自己都想多方面發展！但到目前為止都想係退休後留番係足球行業....！Thank you 🙏

Q：愉園裡面...邊個球員你最欣賞? 你又同邊個或邊幾個玩得最熟? 平時球隊練習完有乜做? 😊
屠俊翹：自己就比較欣賞加維蘭同盧斯安奴！ 因為佢地場內場外都好好態度同好玩得...其實我同全隊既球員都有傾有講....最熟當係愉園龍門部班兄弟👬平時球隊練習完會捉班球員，叫佢地射下波比我撲下同埋再練下體能....Thank you 🙏

D人ff咋？

屌 即係又係豬sir帶

Q：點解之前有個花名「灰狗」？早幾季都係做第三門將，如今首嘗「坐正」滋味，有否感到苦盡甘來？
屠俊翹：呢個花名真係唔知邊到黎啵！ 自己都冇聽過哈哈！由第一日踏入職業足球開始每日都同自己講訓練要付出所有，每日都裝備好自己，適當時候機會自然黎！ ...所以冇話感唔感受到苦唔苦盡甘來，因為一齊都是命運的安排 Thank you 🙏

Q：你有乜嘢嗜好?
屠俊翹：足球當然係首選！但足球以外平時比較鍾意戶口活動，行山，露營 ...煮下野食，沖下咖啡都鍾意，反正鍾意人小同埋比較靜既環境 Thank you 🙏

Q：如果你唔守龍，最想踢咩位置?
屠俊翹：唔講你唔知，自己第一次踢比賽係前鋒，仲入埋波tim！我諗唔守龍一定係踢前鋒啦😂Thank you 🙏

Q：疫症期間如何居家守龍？
屠俊翹：其實我經常拎個波拋落埲牆到比自己接下咁... 當然成日比呀媽鬧啦😂Thank you 🙏

Q：翹叔，你姓屠咁特別，有無查過族譜，祖先有無咩有趣歷史源流？屠呦呦同你有無闗係？買青蒿素有無discount?
屠俊翹：其實自己想查都唔係咁容易..... 因為失傳左了...因為爺爺好多年前經已從家鄉黎到香港...... 但點解走到落黎，因為當時中國內戰我呀爺行船既咁岩黎到香港又番唔到家鄉就係咁就扎根香港了...算係比有趣小小既歷史黎！屠呦呦有冇關係？ 我相信有...始終家族細，但冇辦法確定呢！沒有！未聽過😂Thank you 🙏

Q：翹哥，我覺得打龍門衣個位幾痛苦，因為若果你是第二或第三門將，要等上陣真係睇天做人。事關門將位很少受傷，你點睇衣樣嘢...
屠俊翹：只要準備好自己把握一個機會就可以了！一日未死都仲有機會嗎⋯⋯Thank you 🙏

Q：1. 你覺得愉園陣中邊位年青球員最有潛質？2. 你點睇你地隊入面既三號門將，年青球員伍瑋謙？
屠俊翹：1. 我認為Ivan仔（龍門）卓文（後衛）培基（中場）比較有潛質！但再要付出更多呢！2.經驗尚淺，是可造之才值得期待！Thank you 🙏

Q：你最滿意今季那場比賽?職業生涯效力那支球隊係最開心?
屠俊翹：比較滿意作客富力呢場....其實咁多季都好開心... ！Thank you 🙏

Q： 1. 最常用處理12碼和罰球的法方，跟數據部署捉路，隨機應變及其他呢？2. 除門框外，今季你最好的拍檔是誰呢？
屠俊翹：當然感覺同事前準備功夫都好緊要！場上其餘10位的兄弟和一班教練團隊和球員場背後默默支持，都係我最好既拍檔！Thank you 🙏

Q：你同邊個球員最熟?
屠俊翹：踢得最耐同識左好耐又熟既 當然係方柏倫、李家豪、李嘉耀同許宏鋒啦 Thank you 🙏

Thank you🙏

個腦入面不停出現bob叔

其實5piece係咁請外籍教練係咪想朱sir不斷偷師，集百家之大成

四閘陣係融合咗邊幾個外籍教練嘅風格

你指ar冠4-4-1-1？

可能阿記雲爺爺

個節目話歐沖果代既股東政見不合有黃有藍

亞冠用完之後帶咗過去港隊

講真豬蛇教波都算唔錯
雖然個風格冇紙sir牛丸咁突出
但係出到嚟總會有form
如果換人果斷啲就正

亞冠個4-4-1-1其實幾好j, 小弟覺得呢個陣之所以有效係因為科蘭個1。自從耀陽用左呢個陣之後完全解放左科蘭，科蘭用佢技術分波、補位、做支點、助攻令成個陣威脅勁左，再加埋左右有時閳位爆上去，華度斯係中場控制大局

反而港隊個4-5-1無ar冠咁好，雖然參唔多，但明顯默契唔夠，又冇左科蘭咁既角色，進攻非常乏力。其實龍仔如果體能+速度好啲其實做到（亞冠作客南泡明顯見到唔得），WW又未係呢類，林嘉緯做到可惜已年老，可能要靠樂仔（但分波）

擺明藍啦

大豪尋日生日
尋晚開咗個fb live

佢教真心ok

但講到好似成間走晒 片入面個個先嚟接手咁

足總個網係咪死左

今晚好似再開

高汁戰術分析片CLS

體壇教練組工會疫境自救
2020/4/25

【明報專訊】艱險我奮進，亂世見人心。新冠病毒肺炎疫情衝擊本地體壇，一班教練陷入手停口停的苦日子，驅使有心人籌組「香港足球教練大聯盟」及「香港體育教練工會」，兩組織未「滿月」已分別凝聚數百同路人。執教鞭者既為餬口，也對體育發展心懷抱負，疫境自救固然是首要，但4名受訪者亦在難關中見曙光，冀化危為機為業界帶來改變。
記者：黃頴恩、余瑋

足教大聯盟起步 吳子維牛丸推網上教學
「我們要團結，雖然只有400多名成員，暫時未取得最理想結果，但漸看到成效。」資深足球教練吳子維在本月1日組成「香港足球教練大聯盟」，短短數星期召集逾470名同行一同抗疫，包括港超球隊東方龍獅前主教練「牛丸」陳婉婷。二人合力撰寫計劃書兼以人脈，將聲音帶到體育界高層，力推網上視像教學求存，盼長遠以此改變業界生態。

運用人脈傳達業界聲音
吳子維是香港足球總會教練導師，最近還多了個身分——香港足球教練大聯盟發起人。他憶述，上月疫情不穩，遂在網上召集同行集思廣益，定出視像教學方案。大聯盟20名核心成員各司其職，吳子維聯絡足總、香港賽馬會及學校等交流意見，牛丸則以民政事務局青年發展委員會成員身分，將計劃書提交給港協暨奧委會副會長霍啟剛，傳達業界聲音。

吳子維透露，起初跟足總及馬會代表會面時，對方認為視像教學較沉悶、難提升球員技術，但撰寫計劃書後，列出球例、戰術及營養學等教學內容，在上周中終獲馬會「開綠燈」，有望在預定6、7月重開的18區青幼苗培訓計劃，其16節訓練課堂中試行。他說：「視像教學非取代傳統訓練，而是填補過去不足，希望試行的教學成為好的例證，日後更易說服政府及學校接受。」牛丸亦期盼借此改變業界生態：「教練透過這段時間，將理論知識傳授球員，學校亦得益，是三贏。我們不會站着等政府給7500元資助，這只是燃眉之急，而是展望網上教學，可幫助教練自給自足。」

體教工會冀助新興運動 延續發展空間
全職足球教練羅治山上月底加入香港體育教練工會（下稱「工會」），盼伙李詩聰（Eddie）等籌委建立發聲平台。工會至今逾200人加入，籌委以足、籃球及游泳三大項目為主，但身兼新興運動協會主席的「山sir」亦盼帶出小眾的聲音。他解釋躲避盤、木棋等新興項目發展時間短，總會仍未加入港協暨奧委會旗下，教練亦多是自發推廣的有心人。第二輪防疫抗疫基金雖向每名註冊教練派發7500元補貼，他們無法受惠，令山sir擔憂打擊長遠發展：「本身未打穩根基，如今大浪衝來，可算是情况慘烈。」他理解首階段以註冊教練為準則，但絕非已解決業界需要，期望政府多做幾步，照顧被遺忘的一群。

經濟援助以外，工會本周初聯同立法會議員陳沛然召開記者會，建議康文署局部開放場地。山sir指不少同業渴望復工：「大家都對體育有熱誠，想為生活打拼，而非坐享補助，現時政策令我們無用武之地，但已預計政府會用拖字訣處理。」

另一籌委Eddie正職地勤，兼職足球教練兩年，從未接觸在港發展成熟的航空業工會，但近來目睹全職教波朋友苦不堪言，決定出一分力。他形容以前不同項目各自為政，如今因疫情建立新的支援網絡，例如通過籌委互相轉介兼職，盼助同業捱過困境：「希望他們知道有班同路人，即使尚有一段艱難日子，但大家不要放棄。」

歐冲係藍定黃？

想問有冇買套票嘅人收到信用卡退錢

未

有無表過態

Frd買左飛馬 d季票幾時退錢
無留意
今季話退出港超

當掉咗落鹹水海啦

打去shittyline問啦

【全城禁聚】賓尼迪斯再現跑馬地 簽名合照冇托手踭
1小時前

身在香港的中超球隊大連人主教練賓尼迪斯昨日在中環閒逛購物後，今午與兩名瑞典國腳森拿臣及馬古斯丹尼爾臣在跑馬地球場操練，他收操表示，暫未知何時可以返回中國領軍。

有「肥賓」之稱的前利物浦領隊賓尼迪斯，日前與將加盟大連人的瑞典國腳森拿臣及馬古斯丹尼爾臣到港，並選擇在跑馬地進行適應訓練，停訓一日後，今午又再「蒲頭」。

去年離開英超球隊紐卡素後，「肥賓」日前帶領兩名瑞典國腳到港，在港等候返回大連，而這位西班牙名帥在港期間安排兩名新兵無懼疫情下球場封閉，照舊在跑馬地球場訓練。

賓帥今日甫到場，前冠忠南區中場溫俊主動與對方閒談，約50分鐘訓練時，多次被球迷或在場內做運動的人士要求合照，難得他有求必應，不介意被打斷訓練。完成訓練後，再有數名球迷帶備波衫、海報及賓帥自傳等要求他簽名，當然還有合照，他全部冇托手踭，還與球迷閒談，有球迷問他明日會否再到這裏操練，賓帥回覆指未必到場。
操練後，記者嘗試問賓帥會否受訪，他禮貌地表示，今次在港想低調點，故不會回答，還要求記者不要拍照，而他謂，暫時未必知何時離開香港返回中國，可能是明天，可能是數天後，要視乎情況。

記者、攝影﹕曾雁平

《大埔女足x 抗疫行動》

而家就等我哋球員同大家分享一下，口罩暫存套派發快閃行動的原意吖⋯

👇👇💚記住我哋句口號啊💚👇👇
強身健體抗病毒・清潔衛生要做足！
大埔女子足球隊・與你同心抗疫！

💁‍♀️特別鳴謝球隊贊助商 24/7 Fitness Hong Kong Hannahmama - HK

#比賽時有你為我哋打氣
#抗疫時到我替你打打氣
#疫情中繼續發放正能量
#大埔女足與你同心抗疫
#勤洗手勤洗手勤洗手
#戴口罩戴口罩戴口罩
#做運動做運動做運動
#齊消毒齊消毒齊消毒

@神狗召喚

【武漢肺炎】步飛馬後塵 傳元朗棄戰今季港超聯

足總董事會早前決定餘下港超聯賽季延至八月復賽，不過，近日傳出已有地區球隊準備放棄參加今季餘下賽事，而所指並非近期傳出財困的和富大埔，而是聯賽未勝之師佳聯元朗。

武漢肺炎肆虐，本地體壇停罷，足總決定將餘下44場賽事延至八月復賽，惟因應今季受疫情影響，港超聯不設升降，就算不參加餘下賽季，還可參加暫定11月展開新賽季，而香港飛馬已先打退堂鼓，元朗也傾向不續出戰餘下賽季。

據悉，足總在確定短期不復賽後，由足總董事王威信出任會長的元朗開始研究對策，高層經商議後傾向棄戰今季餘下聯賽是較符合現實的做法，並正與隊內球員商討提早解約，並提出球員收少一個月薪酬，惟球員似乎不會接受此減薪方案。

季中重掌元朗主教練之職的郭嘉諾，今日接受查詢元朗前途時表示：「我都係等緊球會正式回應，球會下星期會開會決定，到時向外界公佈。」

元朗今季人腳大變動後，表現未如理想，三項盃賽相繼出局，而聯賽經過九場比賽仍未開勝門，戰績為五和四負，以五分守在第九位，而球季上月被叫停後，元朗只叮囑球員自行操練，以保持體能為復賽做好準備。

記者﹕曾雁平

睇左退役

又棄戰又要人收少一個月糧 自降比晉峰算吧啦

由撚得佢啦

點解溫俊會喺到

搞緊足球學校

足總個網又死
幾時炒曬班it9佢

我傑係咪要加兩分喇

寫埋個app先炒pls

垃垃以外最度縮非6c莫屬

南區一樣加兩分

都冇波踢上唔上到都冇所謂啦

大輝主場 25/04/2020
嘉賓：體育專員楊德強先生

波樂無窮 25/04/2020
嘉賓：甲組晉峄足球隊教練何順賢

專欄輪住嚟 「握手哥」在家搞躁兩個仔
04月25日(六) 20:30

講咗幾日昔日港甲外援，不如今日講吓一個退役咗嘅本地球員，佢就係上季之後退役嘅「握手哥」梁子駿喇！

夢想FC上季之後散班，唔踢港超嘅「握手哥」就同姚學文、李思明頂咗夢想足球學院嚟做。聽講開始都做得唔錯，啲班開吓開吓，除咗畀小朋友嘅恆常班之外，仲開埋石屎地嘅成人班，都算上咗軌道。可惜，畀個疫情搞一搞，焗住乜都停晒，就算做生意經驗豐富嘅「握手哥」，都話好大鑊。「有乜計呀？都冇辦法啦！咪唯有等吓先囉！（你有貨唔驚）唔驚？波又冇得教、甲組又冇得踢，好難唔驚喎，好彩老婆有份工咋！依家佢先係一家之主，我全職喺屋企湊仔。嘻！嘻！」

講就咁講啫，大家有冇聽過「放假攰過返工」？好似「握手哥」咁要一個喺屋企湊兩個精力充沛，破壞力有番咁上下嘅囝囝，應該唔係一件容易嘅事。好似早兩日咁，讀緊K3嘅阿哥「浩霆」，同係K2生嘅細佬「浩鋐」，一齊夾個老竇做手工，扮狼人。只見讀書嗰陣勞作堂負分咁滯嘅「握手哥」，鬼咁好心機擺晒壇，又剪又捲又黐，結果一番心機，換嚟兩個寶貝仔黑口黑面，睇到張相真係笑到眼淚，哈！哈！哈！

大頭
From:

中甲幾隊唔掂 徐宏傑：梅州客家一切正常
04月25日(六) 17:32

因新冠肺炎疫情影響，中國甲組聯賽多支球隊陷入財政危機，甚至面臨倒閉。中國足協日前頒布兩項減薪建議，以勸導多支球隊減省開支。香港球員徐宏傑所屬的梅州客家早前則宣稱球隊財政狀況良好，暫無計劃向「傑仔」在內的球員「開刀」。

新冠肺炎疫情重挫中國足壇，中甲聯賽礙於遲遲未能開季，多支球隊陷入財政危機，當中上季排第11的廣東華南虎2月宣布解散，而老牌球會遼寧宏運亦將面臨清盤。其後，中甲更傳出多隊出現欠薪情況，北京人和被爆接近半年未發薪金。中國足協為免更多球隊退出，遂在上周一（20日）向各隊提倡減薪方案，建議球會向職球員每月減薪不少於三成，直至球季開始前一個月。

至於23歲香港後衞徐宏傑所效力的梅州客家，總經理曹陽周三（22日）向傳媒透露，球隊目前財政狀況穩定，沒有打算向職球員進行減薪。「傑仔」亦指出目前球隊營運一切正常，球員仍保持常規操練，資源和人事安排並無任何異樣。加上據梅州客家官方微博資訊，球隊近日簽入3名新援，相信該會仍在積極備戰盛傳6月展開的聯賽，「傑仔」將很大機會續戰今季中甲。

From:

太長費事quote，係就快手好行夾唔送啦

有咩版權呀屌

另一支曾出現拖欠球員薪酬的球會，為今季重返本地頂級聯賽的愉園。有「快活谷」之稱的愉園，高層的生意集中在國內，但受疫情影響下，該隊自二月開始有遲發放薪金的情況，相對大埔，愉園的情況未算太差，上月中開始發放二月薪酬，該隊高層亦解釋，始終今次疫情對國內經濟影響甚大，班主需要多點時間處理資金也屬正常，球隊繼續參加下半季與下季賽事的方向不變。

愉園都欠薪

有埋錄音，睇嚟真係好唔掂
愉園仲話幫教練球員先，人工呢，唔好得個吹字

仲以為講埋宏大添

【周末專題】疑內地假波集團侵蝕本地球圈

7小時前

13/14球季獲國內贊助的屯門，隊中國援李明(右二)，在對橫濱FC時，明顯地將皮球頂入自己龍門，惹來打假波疑雲。 資料圖片

(蘋果日報)

13/14的末代港甲球季，地區球會屯門獲青島資金贊助，並引入多名來自青島的國援，連同隊內本地國援，合共10名球員來自國內，而屯門首循環聯賽主場對橫濱FC（香港），橫濱在補時得角球機會，屯門國援李明衝頂皮球頂入自己網內，屯門以1:2落敗。

由於烏龍球過程引起關注，賽後球圈各方均聚焦事件，足總決成立專責委員會調查，屯門隨後稱因李明訓練及比賽態度出問題，即時與其解約，領隊李潤華及主教練甄力健亦「跳船」。屯門體育會發表聲明，與贊助商「曌景然有限公司」分手，而專責委員會指，屯門無法提供充份證明其管治及財政具穩健性，故禁止該隊繼續參賽。其後有傳媒追蹤發現，屯門所謂的青島贊助商「曌景然有限公司」實為空殼公司，事件惹來贊助商操控賽事的疑雲。

同季，老牌左派球會愉園在13/14球季重返甲組，並獲可尚、銳克及斯克力等國內贊助商支持，季初簽入數名南美外援，但開季表現不似預期，9戰錄得1和8負的差劣成績，並失29球，而愉園對晨曦的首循環賽後，廉政公署人員在更衣室帶走七名愉園職球員，懷疑參與「打假波」，曾涉打假波的沙沙麥斯等罪成入獄；愉園因無法證明財政健全終被禁賽，而所謂的可尚集團，也跟前文的屯門一樣屬空殼公司，令人懷疑內地假波集團入侵本地球壇，甚至操縱賽果，進一步打擊本地球壇。

記者﹕曾雁平

re:#802
都未正式開file調查就寫大埔唔怕畀人告？

搵過好多個球員，亦都搵過教練，今次搵個呢一刻兩樣都唔係嘅！【#我撐同『豪哥』傾吓偈】搵嚟啱啱離開咗香港飛馬嘅「豪哥」陳偉豪，親自回答球迷朋友留得嘅問題。大家只要喺周一（27日）晚上7點前，留低想問「豪哥」嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【#答啦唔該】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該.】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

打邊爐未

將不可能變成可能 播磨浩謙學晒Simpsons
04月25日(六) 21:45

提起美國著名幽默諷刺動畫《阿森一族》（The Simpsons），你會想起甚麼？是神預言？還是荒誕胡鬧劇情？效力東方龍獅的日港混血兒播磨浩謙（Tiger），就最愛這套曾獲得艾美獎的卡通片，並直言做足球員、甚至做人都要擁有像主角Bart般的「想像力」，不要被框架所限，才可以把「不可能變成可能」！
■文：司徒子文

雖然屬半個日本人，但播磨浩謙卻直言日本動漫並非自己杯茶，反而對Simpsons情有獨鍾：「如果你只係睇表面嘅話，會覺得Simpsons係套無聊卡通，但其實只要你細心品味，就會發現每集都有啲深度思想表達，唔係無厘頭笑吓就算。睇番咁多年以嚟，Simpsons喺各大頒獎禮都得獎，就知佢一啲都唔簡單。」

談及為何會戀上Simpsons，播磨浩謙坦言因為大家都「曳曳」：「仲記得第一次接觸到Simpsons係中學年代，咁啱嗰幾集係講Bart喺校園搗蛋生活，而當時嘅自己都係屬於曳嗰班，所以睇落好啱channel有啲似自己，但點知愈睇就愈發現有深度，變成咗我嘅最愛！」

主角Bart個性反叛，又經常惹事生非，連前美國總統老布殊都指其為「壞榜樣」，但播磨浩謙反而認為Bart是一個很好的學習對象：「雖然佢每次都專登搞啲惡作劇出嚟，但呢啲都要有豐富嘅想像力，更加需要嘅係有自信，深信自己有能力完成惡搞。其實呢兩樣嘢喺球場上、甚至喺人生道路上都好緊要。即使面對嘅對手有幾咁強大都好，只要敢去『想』致勝方法，同埋有敢去實踐嘅信心，唔好畀『常理』框實自己，咁先可以有突破，把不可能變成可能，創造奇蹟！」

2016年4月，播磨浩謙於作客菲律賓球會卡雅的「亞協盃」分組賽，於86分鐘門前補射破網，錄得職業生涯首個入球外，更射入全場唯一入球，協助傑志最終以1比0勝出，賽後Tiger即買了一個Simpsons籃球框作為禮物獎勵自己。現時播磨浩謙家中房內都滿佈Simpsons裝飾，甚至連床單都是Simpsons，可說是發夢也想去追逐各項「夢想」！

【播磨浩謙Profile】
年齡：22歲
位置：前鋒、右中場
現效力球會：東方龍獅
曾效力球會：傑志、夢想FC、凱景
個人榮譽：
(球會)
2016-17年度港超聯、高線組銀牌、足總盃冠軍
2015-16年度聯賽盃冠軍
(香港隊)
2019年省港盃冠軍

最長壽卡通片勁爆神預言
《阿森一族》是美國電視史上播放時間最長的卡通片，迄今已播出超過30年及600集，其中最為人熟悉的當然是劇內經常有「神預言」出現。

大家都最熟悉的，包括有2000年預言特朗普將會擔任美國總統、1998年預言迪士尼將收購Fox、以及2012年出現Lady Gaga鋼索飛人造型等等，及後現實中一一成真。最近更有網民發現，2007年Simpsons電影中，已預告湯漢斯要隔離一事，叫人嘖嘖稱奇。

對於信不信Simpsons有「神預言」存在，播磨浩謙就認為只是巧合：「我認為只係咁啱得咁蹺，需知道Simpsons到依家有600幾集，30年嚟總會有幾秒畫面係同未來嘅事相同。之後傳媒再將佢無限放大，咁先可以收到『神預言』嘅宣傳效果。」

From:

想down隻FM玩，但係有冇手足知道Country要打乜？冇香港

中銀人壽贊助港超的條件是球會要向中銀人壽投保

咁樣都好正常

FM應該係批咗香港代理權畀其他公司所以冇得揀
但你可以直接上Steam買，好似仲平D

Thanks

作為足總教練，張峰去年9月臨時代替因泰國集訓期間球員爆出紀律問題而遭停職的原主教練安頓，帶領香港U18到台灣參加一場U19邀請賽，可以料到事情從頭到尾都不會順利。

首先，紀律風波令球隊從一開始已士氣低落，網上留言是一個又一個的酒杯符號、一句又一句的「飲呀」，卻難以駁斥，「踢波自然想多人睇，但當好多人睇都想睇你死，就一定會不開心」。最終面對中華台北、緬甸及直布羅陀，港隊更3戰全敗，敬陪末席，批評嘲笑之聲更激烈，「我做過球員，自然明白，但這是個教導他們的好時刻，我跟他們說，也許你們沒有參與其中（飲酒事件），但到了這年齡就要有所承擔，只能專心一點、踢好一點」。

第二，主教練要做的不僅是教波，場內要令球員進步，場外更要同時引領整個教職員團隊進步，當中包括助教、物理治療師及管理。張峰當過助教，知道每日剪片、準備多個會議、訓練的工作有多繁忙，但自己落手落腳做與化身引導角色，就是天壤之別，「要引導助教進步又不能直接給他答案，很多細節我當時也不清楚；管理要負責許多場內場外行政工作，但未做過這工作，很難知道怎樣才算做得好，到有事發生，才知道這角色好重要」。

第三方面則是應對傳媒這一大挑戰，不同於球員時代言論主要為自己負責，作為主教練，一言一行都會大大影響全隊。香港U18當時本身已在風口浪尖，面對傳媒卻不是張峰所擅長，「上A牌時郭Sir（郭家明）有說，作為教練要懂得如何跟傳媒溝通」，但那次在比賽後他想表達一個訊息：球員曾針對性練習過才執行逼搶戰術，但此前負責訓練這批球員的，並非賽前才頂上主帥位置的自己，「卻因為我表達不清晰，報道出來，就變成球員沒有練過這套戰術，我卻硬要求他們執行，結果造成很大迴響」，不僅自己受批評，更難過的是他深知球員們本已受很大壓力，自己的說話更為他們帶來了一些不必要的情況。

成績差、公眾反應負面，單看表面，這次台灣之旅的結果可說是壞透了，但最終無論是作為教練新鮮人的張健峰、或是即將成年的U18小將們，都上了寶貴一課，對於張峰而言更像是一次教練班的實習課，「郭Sir（郭家明）在A牌班所教的事，無論球場知識或是場外團隊管理，在那個月內感受了好多……尤其在應對傳媒方面，我仍很不足」。無論做球員或教練，青訓最重要的就是成長，這次旅程更堅定了他的想法。

「一個月內接觸了這麼多事，發覺自己沒有選錯地方，接觸到自己想接觸的事，短短個多月，已覺得自己決定正確」，張峰堅定地說。

當年傑志友賽有馬甸尼、舒夫真高等超級球星壓陣的AC米蘭。球迷最難忘固然是岩布仙尼上電視台過生日，「Happy birthday to me」成為年年提起的經典，但對張峰來說，難忘是當年20歲的自己後備入替、交出一記助攻予佩迪里，令傑志2：1擊敗米蘭。

「好多人說現在球圈不好、好差、無人睇，但當我回望自己試過幾十個人睇波，不會覺得現在比那時候差。現在不是最好，但有向好的希望」，現在，香港代表隊球員也不用再兼職維生，薪金也是行業發展最實際的指標，至少在疫情前，本地職業球員薪金水漲船高，「什麼沒前景？現在不少人月薪十多萬，我常覺得，行行都有人搵到錢、也有人豉油撈飯，不能說你搵唔到，就說那一行沒前景，我一直是這樣想」，他堅定地道。

陳偉豪難忘2009亞協盃4強：人生總有遺憾美

正如科威特競技翼鋒祖馬所言，這場4強的勝方應該是今屆冠軍，結果科威特競技去到決賽2：1險勝敘利亞球會艾卡拉馬封王。回望過去，陳偉豪說2009年的確是難忘的集體回憶，現在回看過去，頓覺人生總有遺憾美。

事隔11年，陳偉豪說有時候都會和班主羅傑承談起這件舊事，偉豪說會用遺憾美來形容這次失落：「南華個期踢亞協盃4強，那時候如果入了決賽是在香港踢、一場過。我同羅生講，人生有遺憾，有遺憾美，這個位特別難忘記吧。」

陳偉豪笑言，其實相比起該屆的亞協盃4強，8強那兩回合更加難踢，當時作客對烏茲別克球隊尼夫治的首回合才算是真正「黑哨」：「對方裁判係唔係都吹，唔知點解我們捱到4：5，返來主場1：0贏對手入4強。那時候觀眾席距離後備席太近，嘈到不得了。」

除了球會層面，在個人獎項層面上，偉豪也有遺憾存在。論實力，他已是顧錦輝之後本地最好的華人中堅，但職業生涯兩次和香港足球先生獎項擦身而過。第一次，正是2009/10季度，南華亞協盃4強、香港隊東亞運金牌，兩大成績他都是後防主力，但香港足球先生獎項是陳肇麒獲得。那一季偉豪無傷無病踢了40多場，肇麒受傷踢了一半場數，但大家就是記得肇麒在東亞運決賽半場換出一球頂入日本隊，印象分贏晒。

另一次，是2012/13本地球季，陳偉豪及好拍檔李志豪全季表現優秀，傳媒季尾預測時都認為香港足球先生非二人之一，只是最後卻由傑志中場黃洋奪獎，當時南華公關也有質疑，為何黃洋沒有拿過一次每月最佳球員獎，季尾卻後上拿了香港足球先生？

偉豪事後四處查問，始終不得要領：「想贏香港足球先生獎項，我都唔知要睇咩運。事實那一屆南華是聯賽冠軍，自己表現唔差，如果你說輸畀前鋒，我心服口服。後來聽聞，是因為我和志豪的票數太近互相分薄了，但即使分薄了就等於有人後上贏獎嗎?到底存在咩問題，我也不知道，可能真的要天時地利人和吧。」

又jer薯片傑

領隊李潤華

如果你說輸畀前鋒，我心服口服。後來聽聞，是因為我和志豪的票數太近互相分薄了，但即使分薄了就等於有人後上贏獎嗎?到底存在咩問題，我也不知道，可能真的要天時地利人和吧。

大豪講乜鳩
你兩個分薄左票數 大鳩先有得贏
咁有咩問題

唔係我贏就有錯㗎啦屌

諗住44分脹 汪洋2成掛 點知可能 33分脹 汪洋有約4成
不過佢個季真係慘嘅 咁都冇得拎

曾經陳偉豪和好拍檔李志豪是本地守將最好的兩位，連同門將葉鴻輝，一度成為南華及香港隊的後防鐵三角。偉豪說他和志豪當年的確特別合拍：「我頭槌頂贏鬼佬，志豪短速快過人，兩個行出來都有贏人哋的殺手鐧，外援未必贏到我哋，這就是我哋可以踢到現在的原因。你一定要搵樣嘢，係你特別好過他人。」

磨利刀，在各行各業都有用。現存的華人中堅，梁諾恆(25歲)、馮慶燁(27歲)、李毅凱(25歲)各有長短，都曾經入選香港隊，短期內可能還有謝家強(27歲)可以頂上，未來港隊中堅位置是不愁無人。偉豪說道：「細佬、燁仔勝在身體較強壯，阿凱用波能力好一點，但他們也要認清自己優點是否真的比別人好，是否可以有嘢贏到鬼佬。」能力可以練，更進一步是像上代守將前輩李偉文一樣，好技術又食腦，有閱讀球賽能力長踢長有。

和飛馬解約小休一會，陳偉豪仍然想踢，最新目標之一是出書講他的足球故事。 「會搵人代筆寫，盡量自己搞晒」。

野狗派邏輯同唔請kevin bond就等於程序有錯一樣

一個決定，令他留下生涯最深刻回憶──2005至06球季聯賽盃決賽，傑志對有李偉文、譚兆偉等在陣的勁旅愉園，上半場張健峰梅開二度、另一年輕球員陳肇麒也建功，遙遙領先3：0；下半場卻遭卓卓及法比奧合力追成3：3，到89分鐘，再由賓曹為傑志射入4：3一球，峰迴路轉下奠定勝局，張健峰獲選為該仗最佳防守球員。

香港01，是是蛋蛋

全盛支那超呢

442比他能跑？

希望可以講下點做野狗

拜羅神擦羅鞋

肥彭玩抖音

大同咁廢得唔得架

今年真係弱左好多

禾埔

Btw火槍回唒塘

專欄輪住嚟 慘！沙普夫走4次都未走到

有留意本地波消息嘅球迷朋友都應該知道，好多外援球員就算未完約，球會都已經盡早安排佢哋離港返祖家，好似理文咁，走得嘅同想走嘅都走晒咁滯，依家只係淨番亞哥斯達同沙普夫仲喺度。據講，亞哥斯達係選擇唔走，繼續留喺香港；但係沙普夫就唔係喇，佢都不知幾想返老家烏克蘭，只係佢走咗4次都未走到啫！吓？4次！有冇咁慘呀！

由於烏克蘭封咗機場嘅關係，沙普夫一早就知道返屋企呢條路好難得，原定計劃係要先飛到去白羅斯嘅明斯克，再喺嗰度搵老友幫手，車佢去白羅斯同烏克蘭邊境，經陸路返烏克蘭。雖然咁轉折，但咗返屋企都要啦！點知，淨係想飛去白羅斯都搞唔掂。

話說，沙普夫本來係今個月15號飛嘅，但飛之前幾日，收到航空公司電話，話班機取消咗。無計啦！搵過第班18號飛嘅，點知，轉吓頭都話取消埋。咁搵第間航空公司囉，18號有喎，掂啦！整鬼去到18號朝早，收到航空公司電話，收到當地部門指示，唔畀沙普夫上機，結果都係走唔到。

之後再Book第班機，係星期四（23號）飛嘅，就算要先飛多哈，再去瑞典，最後飛去白羅斯都好，沙普夫都寧願咁，千辛萬苦都要返屋企。理文會方都穩陣喇，23號之前每日都航空公司聯絡，了解有冇問題；去到23號嗰朝冇收到電話，呢次仲唔穩陣？點知當沙普夫喺機場Check in嗰陣，地勤人員打電話過邊問，話瑞典去白羅斯班機可能取消，而瑞典嗰邊唔會畀沙普夫逗留，所以決定都係唔畀呢位理文防守中場上機，扯罷啦！

據講，理文依然繼續為沙普夫返屋企而努力中，希望唔會刷新紀錄，因為4次已經夠晒慘喇。

大頭

陳偉豪曾經和資深球迷高登偉豪接受訪問及合照。 資料圖片

創辦網購平台助人 羅港威疫境波求雙贏

人的一生未必總會順風順水，或許要經歷一些風雨才能夠令自己成長。富力R&F中場羅港威與2位友人合資創業，建立一個為商戶「清貨」的互動網購平台「虢礫緙嘞」。雖然網店成立之際遇上新冠肺炎疫情爆發，但「港威」希望能夠用誠意及行動戰勝這場「疫境波」，希望在他們嘗試創業的同時，又為一眾商戶和消費者各取所需，達到雙贏局面！

「虢礫緙嘞」（粵音︰戟溺咔嘞）這4個字經常掛在大家嘴邊，但相信能夠直接寫出正字的人不多，寓意他們從商戶收集林林種種滯銷的貨品，再透過社交媒體於網上直播作介紹，並以較市價低的價錢出售。「港威」坦言，初時不斷向商戶派卡片解釋公司成立的理念時，也遇過碰釘的時候︰「其實開頭都困難㗎！人哋可能會懷疑我哋，係咪想趁呢個時候呃人，或者會覺得我哋同其他網店一樣咁做代理。不過我哋做嘅第一次直播，最高峰曾經有百幾人睇，大家都會見到我哋嘅貨比出邊平好多，因為我哋嘅目的係幫人清貨，價錢亦係商戶畀我哋嘅。不過做生意冇話一嚟就做得到，所以都係要慢慢嚟，希望嚟緊會有更多商戶信得過我哋去幫佢哋清貨！」

與「港威」合夥投資6位數的兩位好友，正是昔日跟他踢街場的波友，其實他們現有的經營模式，早於7年前便已產生構思，惟遲遲未能將其實現，無奈現在於創業時卻遇上疫情，不過認為「有危才有機」的「港威」則表示，十分享受與老友一起合作的過程︰「我反而覺得依家呢度都同踢波有啲關係，始終踢波係要付出先會有成果，我哋3個人無論喺錢、時間或者喺其他分工上都有努力過。雖然我未做過生意，但係就覺得可以一試，就算依家喺逆市去做呢件事，起碼成件事係好有意義，我哋唔係話想去賺大錢，但我覺得幫到人呢個先係重點。」

「港威」續道：「我哋啱啱做咗5次直播，雖然開頭啲落單都係得好少，其實我哋每一位都係喺度學習緊，去到之後真係開始多咗人買嘢嘅時候，嗰個成功感好大，到最近做完直播真係有商戶去搵我哋，我相信當大家知道我哋係做緊啲乜嘅時候，件事只會愈嚟愈好！」

怕醜仔唔敢做幕前

直言比較怕醜的「港威」，笑言要將直播「幕前」的重任交給兩位拍檔，不過亦感謝另一位「好兄弟」的幫忙︰「我依家主力都係做後勤工作，負責管理貨物流程同埋盤點，而網上直播就交畀兩位『隊友』。我哋平時直播都會邀請吓啲嘉賓，早排就請咗『阿聰』（梁冠聰）上嚟傾吓偈，我同佢由小學已經識得，一聽見話要幫手就諗都唔使諗即刻應承，所以都要多謝佢幫手客串！」不過「大佬」（梁冠聰）則笑稱︰「識佢咁耐未見過佢咁認真做嘢！」

呢條友而家去咗邊

中超揾食艱難 羅素或另覓新東家

效力中超球隊河北華夏幸福的港將羅素，為爭取更多上陣時間，或將選擇於下一個中超轉會窗離隊轉投新東家。据其經理人近日透露，這位港隊中堅收到不少球會斟介，其中不乏來自港超球會的邀請，雖然未知最終去向，但羅素似乎更傾向於中國繼續球員生涯。

新一季中超受新冠肺炎疫情影響依然開賽無期，但河北華夏幸福近日已經陸續恢復訓練，然而訓練場上卻未見到羅素的身影。据了解，羅素現時依然身在英國，由於他和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未有要求他歸隊參與訓練。羅素於2019年加盟河北華夏幸福後，僅為球隊於中超上陣6次，未能坐穩主力位置，今季球隊由荷甲球隊格羅寧根引入波斯尼亞後衞梅米斯域，勢必進一步削弱這位港隊中堅的上陣機會，亦令他萌生去意。

另外早前加盟芬超球隊赫爾辛基IFK的22歲中場球員杜國榆(Remi)，亦打算回港。由於疫情關係，赫爾辛基IFK所屬的芬超重開日期依然未有定案，因此球隊已決定讓球員放假3個月，考慮到當地聯賽可能要到明年才有機會重開，Remi和經理人商討後決定先回到香港，更不排除有轉去其他已經復賽聯賽效力的可能性。至於年初加盟葡甲球會科瓦彼達迪的東方龍獅Project E學員梁祐維，在當地聯賽因疫情停擺後，亦於上月回港，已經完成14日居家隔離的「一仔」，就希望等疫情好轉後，能再回到葡萄牙報到。

Dudu去左沙灘幫手執垃圾

其實d外援鄉下安全得過香港咩

冇工開想返去都正常嘅
屋企人又喺嗰邊

好多巴西外援都飛咗 佢仲係香港遊山玩水執垃圾

佢好似好鐘意香港

隊長負責留低收數?

大哥已經咁低調 7年後都仲要比人binc

咪就係

大埔球員擬入稟追討薪金

(星島日報報道)港超和富大埔至今仍未向職球員發放三月薪酬，事件更演變成羅生門。據消息人士昨透露，榮譽主席蔡尚圻不願交還二百萬元贊助金，令會方無法支薪，但蔡尚圻反擊是會方無意核數。雙方各執一詞之際，部分球員擬打算向勞工處等求助，以法律途徑追討薪金。

上季港超盟主大埔季初已爆出有功勳球員收不足冠軍獎金的醜聞，二月更開始拖欠職球員薪酬。主帥馮凱文和主力陸志豪昨確認，職球員仍未收到三月薪金。

據消息人士透露，部分球員正打算從法律途徑追討欠薪：「若會方日內未能支薪，他們將向勞工處求助，由法律介入。若問題惡化，他們或會入稟勞資審裁處追討工資。」兼任總監的馮凱文透露未獲悉球員會採取法律行動，保證會盡一切方法協調球會和球員雙方，盼事情圓滿解決。

大埔秘書長陳平早前解釋，球會欠薪是因為內地贊助商宏大環球運送資金到港有困難，但消息人士指球會內部同樣出現問題：「蔡尚圻季初以榮譽主席身分，一直保存二百萬元贊助商首期資金。球會原本可動用這筆錢解決財政困難，但他如今不願歸還，令球員受薪無期。」

不過，蔡尚圻有另一套說法：「協議寫明完季或球隊有資金需要時，我便要交還這筆保證金。由於部分資金已用作球隊日常開支，故我需跟其他管理層重新核數，奈何他們無意合作，令我未能歸還。」

陳平透露在球季停擺期間，已自資數十萬，跟巴西翼鋒勞高、澳洲中堅雲美亞斯等外援解約。至於其餘職球員薪水，有鑑於持份者各執一詞，難望短期內可以得到解決。

係舊登無跟埋過嚟好似

肥蔡

9upper

442 係鬼係熱狗

足腫

home office 到連個 domain 都唔續

腳腫冇諗過會被人hack，毫無還擊

cls

(星島日報報道)和富大埔爆出拖欠薪酬醜聞，港超其他球會也不能獨善其身。愉園總監潘文迪昨承認，有少部分球員仍未收到三月薪金；佳聯元朗也因為資金不足，港超復賽也未必參戰。

雖然大埔和愉園同病相憐，但後者前景相對樂觀，潘文迪透露：「老闆陳志實的內地資金出現問題，導致少量球員仍未獲發上月薪酬。幸而，他已保證所有球員短時間內會獲發薪金，並表明會繼績支援愉園發展，包括出戰餘季和下季港超。」

標準流浪日前明言，若足總無資助將棄戰餘下港超賽事，佳聯元朗取態相近，主帥郭嘉諾昨稱：「我接獲高層通知，除非有新資金，否則元朗將不參加餘下賽事。」十支港超需於周四前，向足總提交是否參與餘下球季的最終決定

隊隊都資金斷鏈，成季斬左佢算啦

矛盾位係
如果足總有check好球會資金過唔過關，欠薪就可以幾乎杜絕
冇揸正嚟做後果就係經常中途欠薪，反正最後出到糧又唔會受罰嘅[如果]
但如果真係咁check就會好多野過唔到關，散班嘅散班，唔玩嘅唔玩

你呢個假設我唔認同
全世界任何公司都好難準備一年嘅cashflow
我假設腳總有做都好 都冇可能確保球隊係季初有足夠錢去應付全年開支 最多半季，當然個啲波有冇真係拎定晒一舊錢出嚟攪，就好明顯冇。世界又唔係淨係得港超係咁，都睇到呢樣問題唔係一句港超老細波好惡攪就解答晒，大家唯有希望幫到畜力拎港超嘅球隊冇錢踢唔踢呢季好過

最後變到只係得 東南畜傑大搞玩

成個聯賽亂晒

同意你講的確冇可能要求準備曬1年錢
但腳腫係保障球員方面可以落手更多
例如要求信用唔好嘅首先擺1,2百萬，以免突然走數欠薪
睇死腳腫唔敢咁做

大埔秘書長陳平接受本網記者訪問時表示，正在處理相關問題：「我們正在和蔡尚圻商討解決欠薪問題，至於是否參加下半季賽事，先等我們解決這問題再講，應該這兩天內會有決定，請大家再等一會。」

標準流浪方面，總監李輝立指他在周一(4月27日)已經向陣中外援發放5月份薪金，巴西中場安達也訂好機票準備返國會合妻兒，至於是否踢下半季聯賽就仍未有答案。李輝立說：「我們有入信足總提及參賽條件，希望豁免場地費用或者有寬減。如果閉門作賽又要收足每場二萬元，下半季多踢幾場比賽就要多付10幾萬。球員人工我們有力支付，不過是否值得在閉門作賽沒有收入時仍然畀足場地費用是值得商榷。」

標準流浪外援提早發放4及5月份薪金，安達(左1)已訂機票回家會妻兒。 標準流浪官方圖片

早前2月份在將軍澳足球中心閉門作賽，足總最後為各球會爭取到4至5萬元的政府津貼幫補場地費用，惟足總是否可以在重開聯賽後照辦煮碗卻是疑問。李輝立質疑足總CEO溫達倫在疫情期間未有為球會爭取福利或者幫忙，任由球會自生自滅：「大會以往有門票，有一點收入，細會只是係咁流血卻無人幫助。如果要踢下半季，我們還有安基斯、基藍馬等人，是有足夠球員踢，但如果足總未有任何幫忙，我們也有準備。」

至於流浪下季是仍踢港超聯，李輝立說現時情況是5050：「我們一定會搞波，只是今年找贊助商比以往更困難，因為不少朋友失去超巨額訂單，直接跟我講『Philip今年很難幫手了』。足總其實也要想想，你要政府幫忙撥款，但如果港超聯隊數太少，場面是否不好看？」

有問題想問豪哥記得喺今晚7點前去留低問題啦

大埔今季玩唔玩

慳返d錢

垃垃有冇咁渴望見報，年年講嘅野一樣唔悶架咩

咁報紙佬都鍾意年年搵佢

Joke總Email死埋

執粒

屋企自己set 個Dos 隨時好過佢

想問下今季既港隊白色波衫 有無邊場波係有印到人名落場比賽

A隊冇
呢個款A隊有印名得東亞盃決賽週，但三場都係着主場

【港超聯】愉園回應欠薪傳聞 管理層承諾續戰至下季

撰文：袁志浩

香港老牌球會愉園近日傳出財困消息，有報道指球會拖欠部份球員3月份薪金。愉園今日發表聲明，澄清有關傳聞，並承諾會繼續參加今季及來屆港超聯。

除上屆冠軍和富大埔外，近日有報道以「莫財」為題，指今季重返港超的愉園同樣出現欠薪情況。該報道稱部份球員因班主陳志實的內地資金出現問題，至今仍未獲發上月薪酬。

「快活谷」董事潘文迪回應查詢時承認，有部份球員的確尚未收到上月薪金，惟指有關報道有曲解其受訪內容之嫌。

愉園承諾不減薪、不退賽

愉園今日下午發出聲明，回應球隊薪酬發放狀況，「目前球隊如常運作，短期內將處理好仍未發出的薪酬，我們亦已向球員承諾會繼續履行既定合約、不會減薪」。

足總早前規定，若球會無意參加復賽後的港超聯，必須於本月30日前去信足總。愉園在聲明中提及，球隊將「鐵定」參加今季餘下的港超比賽，並已着手為下個球季組軍。

至於有傳將退賽的佳聯元朗，消息指除非球會有新資金，否則不會參加今季餘下比賽，而會方稱有關決定最遲於月底公布。

承諾不欠薪呢? 應該都做唔到

【港超聯】大埔爆欠薪羅生門 蔡尚圻跟球會達成協議：望還我公道

撰文：袁志浩

港超球會和富大埔月初傳出拖欠3月份薪金，有關薪酬至今仍未發放；而球會欠薪原因更爆出羅生門，除國內贊助商資金流動出現問題外，今日有報道指欠薪牽涉大埔名譽主席蔡尚圻，他受訪時對事件作出回應。

上屆港超冠軍和富大埔，繼季初傳出拖欠上季冠軍獎金後，早前傳出球會一直拖欠3月份薪金。球會總監馮凱文受訪時曾證實消息，並指國內贊助商收入因疫情而受影響，延遲支薪是無可厚非；而他當時也透露，贊助商承諾在於4月中支付上月薪金。

蔡尚圻借逾百萬資金予大埔 「望還我公道」

不過大埔至今仍未支付上月薪金，而球會欠薪原因亦爆出羅生門。今日有報道指，大埔希望動用贊助商存放於榮譽主席蔡尚圻手中的資金支薪，惟遭對方拒絕，才令球員受薪無期。

蔡尚圻今日接受查詢時直言，該筆款項的部份金額已用於球會日常開支，「因剩餘銀碼跟球會未『對數」，所以希望先核對清楚。」他重申自己今季並沒參加任何球會管理事務，只因球會「出聲」才「幫忙」，「跟球會管理層開會後，我已口頭承諾私下向球會借出至少7位數的資金，以解決薪酬問題，渡過難關。」

蔡尚圻又指，若球員因欠薪問題循法律途徑向球會追討，情況合理；惟他希望大眾了解事件真相，「希望還我一個公道，不要任何事都入我數。」他補充，自己跟大埔的4年合約即將到期，未來是否繼續合作仍有變數，「可能會以第二個身份合作，又或者在其他地方出現。」

羅生門屬行政誤會 陳平：解決欠薪才是當務之急

至於大埔秘書長陳平受訪時亦透露，已跟蔡尚圻達成協議，「雙方明白在疫情下，延後了球員薪金的發放，乃不可抗力的因素下發生。」

他又稱，有關球會存放於蔡尚圻手中的200萬贊助金等問題，屬行政處理上的誤會，日後定當另行妥善處理。「各執一詞，解釋也無謂，日後定當另行妥善處理，但要講也只會在內部講。當務之急是欠薪問題，相信兩日內會解決。」

大埔作為地區球隊，擁有政府資助的背景，因此陳平指希望避免欠薪問題。他透露陣中外援雲美亞斯及勞高已離隊，而球會從贊助商獲悉，球隊將會完成本季餘下賽事，而贊助商會按照合約陸續把贊助金送達。

羅素一個月搵緊幾錢有冇人知

金承龍及金玟基則向會方表示，願意參與下半季復賽。

有消息指，另一地區球隊佳聯元朗，據悉近日會方已向職球員表示不會出戰8月復賽，並要求球員簽訂協議書，放棄今季餘下一個月薪酬（5月），惟有外援拒絕簽署協議書，即被告知需於5月前遷離宿舍。

【港超聯】愉園回應欠薪傳聞管理層承諾續戰至下季
香港01-1 小時前
港超聯恭喜！愉園「粟米」求婚成功
東網-1 小時前

淨係元朗呢兩個字已經夠臭
唔繼續踢唔出糧 仲趕人出宿舍
世界級

【體壇停擺】球圈雪中送炭 流浪外援收齊人工提早回國

巴辛(左起)、基藍馬及杜馬思提早收到流浪的四、五月薪酬。

標準流浪八月會否續戰今季港超聯仍要進一步研究，但總監李輝立今晨先向球員發放四及五月的薪酬，讓一眾外援可安心提早回國。

受疫情影響，部份港超聯球會出現拖欠薪酬情況，有球隊球員暫時只收到二月薪酬，不過，老牌球會流浪則未有如早前計劃般提前與球員解約；流浪球員今晨在大坑跑圈後，總監李輝立向斯薩、杜馬思、巴辛、安達、基藍馬及安基斯等外援及入籍兵發放四及五月的薪酬，他們接過兩個月薪酬後表現興奮。

李輝立表示，外援多少有點擔心情況，加上個別已準備先回祖家，所以決定操練後向他們發放這兩個月的薪酬，讓他們安心回家等候來季消息。

問到流浪會否續戰餘下港超聯時，李輝立表示，已向足總了解球會復賽時能否續獲援助，暫未有任何回應，如賽事閉門，球會仍要負責每場以兩萬元計的開支，這是要考慮的地方，當然，球會希望讓年輕球員借餘下聯賽為新季備戰，只是如要額外加重球會財政負擔便要考慮。李輝立透露如來季續戰港超聯，人腳也有變動，因為隊內部份年輕小將已獲友會斟介，這是球隊高興看到的情況，而前鋒巴辛、史堤芬、安達、基藍馬及安基斯等外援及入籍兵則有望留效。

記者﹕曾雁平

流浪中堅杜馬思收齊餘下薪酬，情不禁地高舉支票。

高舉支票

垃垃

垃垃喺其他問題上管理不善，唯獨出糧一定唔會有問題，值得一讚

笑左

其他球會有意小將 eg兆崎，林林果d?

全球係咪得香港係收足人工要影相慶祝

又咁講，當外國球會都要球員減人工既時候，垃垃班球員收足糧係值得高興既

企咁開做乜

係wo限聚令

如果好多隊都冇錢
搞到退出或者照踢都cut晒啲外援慳錢
咁腰斬賽季好過啦
咁踢落去冇晒可觀性

當有啲英超球會都要延遲出糧，垃垃仲可以提早出五月份糧

HK Sports Solutions
港將留洋篇

留洋主要有幾種：
一：家長/原球會/足總給贊助外國球隊，讓球員可以過去訓練，現在有港超聯球隊已經有類似的計劃，以我認識的外國球會，一般包吃住訓練一年大約10萬到80萬港幣，不是一般人能負擔得來的。
二：經理人運作 - 以我運作到歐洲的，全都是有工資的，都是球隊相信我的眼光，而簽下球員，去年一名球員加盟一家歐霸球隊後，半年就送到中超了。所以今年一間下季會踢歐霸的球會已經聯絡上我，但由於香港沒合適的人選，所以很大機會會送國內球員過去。

網友常問的問題:
1) 有沒有新的香港球員北上 - 現在中甲的人工已經滿足不了他們，在港超內部北上已經有投資銀行總監級別人工，所以香港球員北上的意慾很低。中超球隊認為香港球員慣於在幾百名球迷的比賽下踢波，難以快速適應幾萬球迷的比賽，所以最好先到中甲當跳版。

羅神又贏！

【4位外援球員離隊】

冠忠南區宣佈與查維斯、狄卡奧、迪亞高及文迪斯達成協議，提早解約。

查維斯、狄卡奧及迪亞高已經返回澳洲及巴西，目前只有文迪斯因航班問題，未能返回阿根廷，仍然留港。球會會為文迪斯提供住宿直至飛往阿根廷航班恢復。

冠忠南區感謝他們過去為球隊的付出及貢獻，並祝福未來有更好發展。

球隊目前已經為復賽及新賽季作準備，希望大家能夠繼續支持冠忠南區，支持本地足球。

#冠忠南區
#冠忠巴士
#kcsouthern
#發放正能量
#團結一致乘風破浪
#WeUniteAsOne
#wethesouth

五年計劃完美收皮

thank you Rickyball qq

Cctvb新聞播塔吉克聯賽

一手靚牌係要打到咁西
得罪講句個副人腳至少坐1冠望2冠
偏偏1冠都冇，抵俾人講無冠

#團結一致乘風破浪
#WeUniteAsOne

呢張圖好好笑

香港重有幾多個球員真係好似歐沖咁減人工出去

上季好地地突然輸俾凱景跟住收皮
笑jor

回味Rickyball 高峰(訪問好黃)

【港超聯】破東方不敗身 南區上榜首

IN 查維斯 川瀨浩太 積施利 溫俊 陳肇鈞 陳廣豪 劉浩霖 劉穎笙 文迪斯
OUT 沈國輝 劉學銘 車潤秋 蘇沙 卡拉鍚 陳文輝 陸志豪 溫俊 高美斯

五年計劃最後一擊

本地足球賽事停擺，足總網站近日亦驚見暫停服務無法被連接。有本港域名供應商估計足總在更新程序上遺漏步驟，相信短期內會回復正常。

近日足總網站被發現無法連接，足總回應有關部門正在作出跟進及了解，暫未有消息公布。UDOMAIN域名註冊服務供應商行政總裁范健文表示，根據資料該域名應在明年四月方到期，估計網站近日進行更新或上載資料，惟過程中遺漏部分步驟，如忘記付款等，故用戶無法連接。他相信網站並非被盜，如成功更新應可於短時間內回復正常。

仲點打菁英盃

夏志明 陳廣豪
川瀨浩太 陳肇鈞 鄭進泓
史必 比圖 列文 叢振洪 劉穎笙
謝德謙

Tvb抗疫廣告見到歐沖

港超方面，標準流浪早前指若缺乏資助未必參與復賽，足總主席貝鈞奇今日指，有關款項向政府申請需時，同時需視乎復賽時疫情發展，若屆時情況好轉有門票收入，或未能申請資助，現階段難以保證能資助球會。

頭條記者 馮梓健

笑死人咩

林柱機籍已入

琴日播白俄

流浪真係算係咁
糧係少但一定出足
立立 莫生

球員/垃立比料

發放負能量

根本出足糧係應份 垃立借啲意攞彩

Q：下一站係那𥚃？將來長遠從事咩工作？ 香港足球真正怎樣走？作為香港隊主要成員，你最清楚不過！謝謝你！
陳偉豪：仲有冇機會踢都未知，如果飛馬有需要的話我係會返去幫手。我覺得香港賭波合法化會係對香港足球帶來一個長遠發展，否則球隊好難長遠發展，近年好多球隊都係搞一兩年之後就退出，球員很難對球隊有歸屬感。

Q：依家失業嘅你，面對家庭負擔，你會有咩去向/目標或搞作?
陳偉豪：其實我本身都有其他工作，係估值公司做業務拓展部，做咗已經有大半年，遲吓會繼續搞足球小將推廣計劃，未來都可能會繼續喺任何關於足球的方面發展，例如講波。

Q：當年拍我要做model果件鴨仔衫有無keep起留念？往後日子會唔會再去衝擊演藝界？
陳偉豪：當年拍戲我連攞飯盒嘅資格都冇，呢件事我亦都係耿耿於懷，演藝界有需要我的地方我亦願意去衝擊佢😂😂😂

Q：豪哥，你在小學推行的足球小將計劃是以五人足球為主，咁會唔會贊成香港往後有職業五人足球聯賽？
陳偉豪：絕對贊成香港發展潛力五人職業足球聯賽，香港球員亦都很適合踢五人足球，五人足球比賽節奏比較快，可觀性亦很高，最重要係可以解決香港草地球場不足夠的問題，加上人數比11人少，對搞波班費壓力相對亦都減少很多，相信香港有很多有心人願意投資五人足球。

垃垃有情有義真漢子
強烈要求腸b道歉同收回言論

五人足球邊好睇

高舉支票 笑撚左

專欄輪住嚟 球員「疫」境創業值得支持
04月27日(一) 21:37

居安思危、好天斬埋落雨柴、積穀防飢，相信好多人都明白個意思，或者背後嘅道理，但真係的起心肝去「斬柴」同「積穀」嘅，又有幾多人呢？

好開心見到今時今日唔少球員，無論係當打定差唔多嘅，都好認真咁為自己將來嘅生活部署。好似我哋都有報道過兩位《疫市創業》嘅主角，冠忠南區嘅劉浩霖同富力R&F嘅羅港威咁，一個開西餐廳、一個搞網購，雖然搞嘅生意性質唔同，但本意都係希望趁後生，開發足球員以外嘅路，效果係點無人知，但喺疫情下仍然敢於踏出呢一步嗰種精神，絕對值得支持，希望球迷朋友都可以多多幫襯佢哋。

有心唔怕遲，雖然唔係開舖頭，盧均宜同林嘉緯兩個「好兄弟」，拍檔開Page拍片教人喺屋企做運動，聽講喺佢哋嘅贊助商支持吓，慢慢會加入同球迷互動嘅有獎遊戲，大家留意啦！現今世代好多各式各樣嘅KOL都撈得好掂，話唔定「宜嘉就做」會捧紅呢對「難兄難弟」，留家抗疫嘅大家訂閱咗未呢？

再講多個，一向百足咁多爪嘅冠忠南區門將謝德謙，近幾年喺唔影響正職嘅情況下，已經開始咗多方面嘅嘗試，教波同講波大家都知，其實佢仲有多一個身份，就係……都係等佢遲啲自己講，總之開始咗做生意㗎喇，會搬屋或者開公司嘅球迷朋友，留意「阿謙」嘅facebook啦！

幾位老細，好生意呀！盤桔我擺咗喺門口喇！

大頭
From:

投資銀行總監級別人工

即係十皮？

港將留洋篇

留洋主要有幾種：
一：家長/原球會/足總給贊助外國球隊，讓球員可以過去訓練，現在有港超聯球隊已經有類似的計劃，以我認識的外國球會，一般包吃住訓練一年大約10萬到80萬港幣，不是一般人能負擔得來的。
二：經理人運作 - 以我運作到歐洲的，全都是有工資的，都是球隊相信我的眼光，而簽下球員，去年一名球員加盟一家歐霸球隊後，半年就送到中超了。所以今年一間下季會踢歐霸的球會已經聯絡上我，但由於香港沒合適的人選，所以很大機會會送國內球員過去。

網友常問的問題:
1) 有沒有新的香港球員北上 - 現在中甲的人工已經滿足不了他們，在港超內部北上已經有投資銀行總監級別人工，所以香港球員北上的意慾很低。中超球隊認為香港球員慣於在幾百名球迷的比賽下踢波，難以快速適應幾萬球迷的比賽，所以最好先到中甲當跳版。

四百萬一年？

港超內部北上？即係畜力同東方？

巴辛

associate 都近十

無concept 呀

中資二線行連bonus都近四百

下 即係富力本地球員一年有400?

中超球隊認為香港球員慣於在幾百名球迷的比賽下踢波，難以快速適應幾萬球迷的比賽，所以最好先到中甲當跳版。

呢個差印象真係奪命

MD垃圾中資行都有二百萬一年

咁富力港腳呢

Q：點睇後輩踢波的心態？
陳偉豪：好似我以前睇返同輩嘅感覺，每個年代都有好同唔好，所以唔好標籤呢個年代結構比較懶，呢個年代都有好球員，係無我咁好

Q：取消體院足球對香港足球影響有幾大？
陳偉豪：最大弊處係少咗一個完善設施比青年球員進行訓練

Q：豪哥豪哥，點樣喺吹水之間，人地會覺得你言之有物，講嘅說話有深度同哲理？
陳偉豪：經過時間嘅洗禮同沉澱，含辛茹苦累積返嚟，唔係咁容易學到，好多人以為我講笑，其實我講緊道理

Q：始終欠一個香港足球先生獎座，覺唔覺得香港球壇欠你一個交代？
陳偉豪：香港球壇無欠任何人，如果要欠，唔止欠我一個。

Q：豪哥，你是目前香港買少見少的現役球星，你覺得現時的香港球員和90年代的香港球員有什麼分別？平均水平是進步了還是退步了？Why?
陳偉豪：年紀係最大分別，相差超過20年。其次，現今足球整體配合較為重要。

Q：記得你曾經講過保贊係一名有實力既中堅，而牛丸同傻邦選既港超最佳十一人中堅位置都有荷西安祖. 豪哥你會點評價呢兩位防守球員？
陳偉豪：保贊是近年港超個人能力較強球員，有短速及一對一能力好強。兩個球員比較，保贊會略勝一籌。

Q：會唔會再踢埋呢兩年先掛靴？當年世界盃外圍賽只是在作客中國嗰場踢咗幾分鐘，之後就係閣下於港隊嘅Last Tango，對閣下來說是否有點遺憾？
陳偉豪：會，如果有得踢的話，4年都不嫌多。不是有點遺憾，而係最大遺憾，因為自己都備戰咗好耐。不過，球隊順利攞分，呢個結果先係最重要，同埋我攞足全份獎金✌🏻

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (76)

列文回哂

南區目前已完成來季的初步組軍，據悉，前富咸後衞列文將會留隊

留隊做教練

之前都提過

Q：回顧多年的球員生涯，可以分享其中一件最難忘的一件事嗎？後輩中，你看好那位可成為本地頂級中堅？希望9月開季時，可以見到你在球場上的英姿， 祝生活安好，謝謝！
陳偉豪：近年本地中堅都好岀色，細佬，華仔，阿凱都好，佢幾位都係唔同類型嘅中堅，但我認為細佬可以踢再高水準嘅聯賽。

Q：踢左咁多年,邊十一個球員會係你心目中嘅Top11(外援，本地球員也可)
陳偉豪：我本書有寫，遲啲買來睇

Q：有無覺得港超無左南華係差好遠呢？
陳偉豪：係真係好很遠，起碼少咗班南華球迷，同埋其他球會少咗一個最大假想敵，最慘我唔可以喺南華會掛靴

Q：豪歌有冇諗住轉髮型？你覺得你好波啲定虎哥好波啲？
陳偉豪：有，不過轉不到。你唔係拎虎哥嚟同我比啊，如果我唔練波，我哋嘅距離會收窄

Q：好奇你點睇「X upper」呢個稱呼
陳偉豪：形容得我非常之貼切，我相信係我出世之後先有呢個字

Q：會唔會生番個女?
陳偉豪：唔會，而家個細仔當女養，所以唔使再生

你當20萬啦

最尾嗰3條9up

（記者 黎永淦）距離本月30日的報名期限尚餘幾天，到底會有多少支球隊繼續參加8月重開的港超球季，似乎已逐漸明朗。一如本報兩星期前報道，香港飛馬及佳聯元朗均已放棄組軍完成餘下賽事，唯一懸念就是標準流浪會否在最後一刻回心轉意，令參戰隊數維持雙位數。

香港足球總會本月中旬決定於8月重開球季，完成今季餘下賽事，並設下報名死線，要求各有意參戰球隊在本月30日前表態，若有球隊放棄參賽，則可先免卻處分，並保留席位，11月續戰新球季。隨着死線臨近，各會意向他逐漸清晰，香港飛馬已明確表示放棄餘下球季，但仍傾向11月繼續參戰。至於傳出拖欠薪金的和富大埔及愉園，則會繼續完成賽事。近年多次因為贊助商問題而欠薪的大埔，昨午發信知會傳媒，指已獲榮譽主席蔡尚圻借出7位數字現金予球會解燃眉之急，現有贊助商也會「完成本季餘下賽事」，但沒有明確表示會否出戰新球季。根據規例，若有球會未能保證管理及財政健全，足總便有權取消其資格。

至於愉園亦派出定心丸，表示「短期內將處理好仍未發出的薪酬，我們亦已向球員承諾會繼續履行既定合約、不會減薪，球隊鐵定會參加今季餘下的港超比賽，並已着手為下個球季組軍」。

各隊參賽意向

球隊 8月 11月新球季

富力 機會大 機會大

理文 機會大 機會大

傑志 機會大 機會大

東方 機會大 機會大

南區 機會大 機會大

傑志 機會大 機會大

大埔 機會大 待定

愉園 機會大 機會大

元朗 機會微 機會微

飛馬 機會微 機會大

流浪 待定 機會大

睇來5月就有場地復操
沙普夫唔洗走啦

又要update聯賽榜

港超一隊亞冠一隊亞協，台灣或成最大贏家

今季唔再屌肥蔡

傑志或成最大贏家

下季得721一隊唔玩咁樂觀？

Source呢

大埔待定中😂

G持執撚柒佢

ricky

都話踢亞洲賽嘅隊伍總數唔可以多於聯賽總隊伍數嘅三份一

咁關1亞冠1亞拹乜事

康文狗開場喎
有無機會下個月重開聯賽

隊隊都全華班

一係唔比用外援囉

假鬼又蠃

同埋今年點都係特殊例子啦

咁本身北韓唔踢嘅話香港有1亞冠1亞協1亞協外，宜家咪少咗個亞協外嘅位囉

你咪同AFC咁講囉，特登俾特權你小香港呀？

between根本就係本身嘅位太少
歐洲聯賽除非最廢國家嘅都有歐聯x1&歐霸x3

香港得2個位

最廢嘅UEFA member係得1歐聯PR+1歐霸PR

有無人覺得

香港出年可以受惠其他國家疫情未完

平價搵到勁外援嚟香港踢

可以擊殺蓄力狗
睇佢全華班堆大陸仔點踢

港超聯 外援出晒糧 立立：未知仲搞唔搞！
04月28日(二) 11:46

近日數支港超聯球隊被傳出涉嫌「拖糧」，而標準流浪則在周一（27日）向外援及入籍兵發放剩餘合約期內的薪酬。另據總監李輝立（Philip）所講，流浪仍在考慮8月是否參加今屆港超聯餘下的賽事。

標準流浪外援球員斯薩、巴辛和杜馬思，入籍球員基藍馬、安基斯及安達，周一（27日）在大坑東遊樂場練跑，期間球會向他們一併發放4至5月的薪金，好讓他們提早回鄉。據巴西裔球員安達指，他將於周五（5月1日）離港返鄉，待處理完家庭事務後便會在18日返港。其在港讀小學的兒子Joseph何時回來，則要待政府公布復課事宜才作決定。

另據他轉述，隊友中堅斯薩及前鋒巴辛，現時還未定返回阿根廷的日期，皆因當地政府禁止所有國際航班入境，兩子現只能續留港待進一步安排。至於正受傷患困擾的另一位根廷球員簡尼迪，總監「立立」指正為他安排延長簽證，好讓他在港接受脊椎神經手術，流浪會為他墊支醫療費用。

此外，有傳多支球隊將不會參加8月重開的港超聯賽事。Philip透露流浪取態，假如足總免去參賽所需費用，球會會考慮繼續完成餘下賽季。至於11月展開的下個季度，Philip稱流浪處於觀望態度，皆因來季剩餘幾多隊參加仍屬未知之數，加上礙於贊助商在疫情期間損失慘重，未知會否繼續投資，因此流浪也未必參加來季港超聯。

香港除咗畜力邊隊畀得起錢

日本、東南亞球員無波踢

其實保贊依家自由身 真係可以簽
前幾日佢同偉豪R工開

Don’t 慌

有錢簽咁L多人

蘇超12隊有4隊打歐戰其實都幾多
但入到正賽最多咪又係得嗰兩隊

講起最廢國
今年有威爾斯隊贏左蘇超Kilmarnock 打到入第二定第三圈

又黎
退出啦冇人逼你踢架

隨疫情稍為緩和，政府宣佈康文署戶外場地即將重開，傑志今日回應指，亦會研究重新開放傑志中心，但會在今周內先諮詢醫學團隊，並會先開放予球隊使用，稍後再安排公眾使用。早前傑志有員工確診武漢肺炎，事後傑志已安排傑志中心全面消毒，大部份職員現已如常於傑志中心工作，而該確診職員亦已康復出院。

足總管理的將軍澳足球中心則暫未決定何時重近開放，足總內部仍在商討當中。然而，足總早前已宣佈，本地足球賽事最早於8月15日才會復賽，足總料於周四公佈參加復賽的球隊。另外，足總網站目前仍然「停擺」，未恢復正常運作。

問題8月前都唔會重開

練波為咩？保持狀態

我就唔信垃垃會唔踢啦

艾力士失意於大連人被通知可轉會
東網-2 小時前

早前這位港隊前鋒就籌集了多箱醫療物資，捐贈給國家衞健委高級別專家組成員、中國工程院李蘭娟院士工作的浙江大學醫學院附屬第一醫院，大獲好評。
艾力士在效力延邊富德期間，於中甲賽場表現出色，並因此得到大連人垂青，可惜未能贏得主帥賓尼迪斯信任，上季季中已不在大連人一隊大軍。這位31歲前鋒依然與球會有約在身，並於日前回到大連人報到進行單獨訓練，但已被球會告知可以自行另覓新東家，不知日後本地球迷會否有機會，見到艾力士來香港派口罩，甚至回流落班呢？

Push

成件事好sad

condom

佢本人都係啦

光復香港